[
  {
    "question": "什么是T日？",
    "answer": "T日即交易日，具体指开放式基金销售机构在规定时间投资者申购、转换、赎回或其他业务办理受理日，周末及国家法定节假日不属于T日，T日下午15点之前的交易按T日净值成交，T日下午15点后交易按T+1日净值成交。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "T日",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "新建定投计划当天是否可以下单？",
    "answer": "可以， “立即定投1笔”在交易日9:30-13:50点功能开放，在新建定投时如选择“立即定投1笔”，交易日当天15:00前会为您下单。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "新建定投计划当天是否可以下单？",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何创建定投计划？",
    "answer": "搜索相应的基金，进入基金产品详情页，点击详情页定投按钮，进入新建定投页，可以创建普通定投、止盈定投或智能定投。\n相比普通定投，智能定投引入能更智能的买入，低位加仓可以充分发挥定投的优势，加速低位的份额积累。止盈定投可以回避市场回撤带来的损失，提高定投的盈利概率和收益。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "如何创建定投计划？",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "分红后，基金净值、收益、市值如何变化？",
    "answer": "基金分红是，分红部分的金额会从基金单位净值中扣除，再以现金分红或红利转投的形式返还给投资者，所以在分红期间发现单位净值和总收益下降属于正常现象。\n基金分红后，基金单位净值会下降，但分红前后总资产是不变的。\n举例说明：",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "分红后,  基金净值、收益、市值如何变化？",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "修改基金分红方式生效规则？",
    "answer": "T日15点前修改，T+1生效，在本次除权登记日前一个交易日15点前修改可按新的分红方式分配。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "修改基金分红方式生效规则？",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "什么时候申赎可参与分红？",
    "answer": "1、 在分红基金的权益登记日前一个交易日15:00前买入，即可参与本次分红；\n2、 在分红基金的权益登记日当天15:00前赎回，可参与本次分红。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "什么时候申赎可参与分红？",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "认购/申购基金可以撤销吗？",
    "answer": "一般认购申请受理完成后，投资者不得撤销。而申购（含转换）申请可以在当日交易15：00前撤消。如需撤销，可到【我的-交易订单-基金理财订单】中撤单。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "认购/申购可以撤销吗？",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "定投周期有哪些类型？",
    "answer": "定投周期可设置为每日、每周、每月等三种。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "定投周期有哪些类型？",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "定投扣款的时间？",
    "answer": "仅在交易日扣款，非交易日不扣款，如遇定投日为非交易日，会顺延到下一个交易日扣款。不同支付账户扣款时间有差异，扣款成功后下定投单，具体情况如下：\n1、活钱宝持仓：定投计划指定日的前一交易日会为您赎回活钱宝份额，定投计划指定日当天在活钱宝赎回款上账后执行扣款。活钱宝持仓份额不足时，当期定投失败；\n2、资金余额：交易日7:00开始扣款；\n3、三方存管卡：交易日10点开始扣款。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "定投扣款的时间？",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何修改/取消定投计划？",
    "answer": "通过“我的定投”，找到定投计划，进入定投计划详情页，选择可修改、暂停、终止等。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "如何修改/取消定投计划？",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "定投计划自动暂停的有哪些情况？",
    "answer": "周、月定投计划连续3期扣款失败，日定投计划连续5期扣款失败的，会自动暂停该计划，如您有需要可以通过“我的定投“进入已暂停计划页面，选择需要修改的定投计划，点击恢复即可将该定投计划重启。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "定投计划自动暂停的有哪些情况？",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "交易撤单后资金会原路返回吗？",
    "answer": "不同扣款方式资金返回路径略有不同，如下：\n1、资金账户活钱宝持仓支付，撤单后直接解冻对应活钱宝份额\n2、资金余额和三方存管卡支付，撤单后资金返回对应资金账户余额",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "交易撤单后资金会原路返回吗？",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何计算开放式基金的赎回费用及金额？",
    "answer": "赎回费用=赎回份额×T日单位净值×赎回费率\n赎回金额=赎回份额×T日单位净值-赎回费用\n如T日赎回50,000份基金，假设赎回费率为0.5％，T日该基金的单位资产净值为1.1688元，其得到的赎回金额为：\n赎回费用=50,000×1.1688×0.5％=292.20元\n赎回金额=50,000×1.1688-292.2=58,147.80元",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "赎回费、金额",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "基金申购、赎回如何确定成交价？",
    "answer": "除了货币基金（面值永远是1元），其他基金申购/赎回都按未知价原则交易。\n交易日15点前结束的交易申请，按当天收盘后的基金净值交易。\n交易日15点后结束的交易申请，按下一个交易日收盘后的基金净值交易。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "基金申购、赎回如何确定成交价？",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "基金的种类有哪些？",
    "answer": "1、根据基金单位是否可增加或赎回，投资基金可分为开放式基金和封闭式基金。开放式基金是指基金设立后，投资者可以随时申购或赎回基金单位，基金规模不固定的投资基金；封闭式基金是指基金规模在发行前已确定，在发行完毕后的规定期限内，基金规模固定不变的投资基金。\n2、根据组织形态的不同，投资基金可分为公司型投资基金和契约型投资基金。公司型投资基金是具有共同投资目标的投资者组成以盈利为目的的股份制投资公司，并将资产投资于特定对象的投资基金；契约型投资基金也称信托型投资基金，是指基金发起人依据其与基金管理人、基金托管人订立的基金契约，发行基金单位而组建的投资基金。\n3、根据投资风险与收益的不同，投资基金又可分为成长型投资基金、收入型投资基金和平衡型投资基金。成长型投资基金是指把追求资本的长期成长作为其投资目的的投资基金；收入型基金是指以能为投资者带来高水平的当期收入为目的的投资基金；平衡型投资基金是指以支付当期收入和追求资本的长期成长为目的的投资基金。\n4、根据投资对象的不同，投资基金可分为股票基金、债券基金、货币市场基金、期货基金、期权基金、指数基金和认购权证基金等。股票基金是指以股票为投资对象的投资基金；债券基金是指以债券为投资对象的投资基金；货币市场基金是指以国库券、大额可转让存单、商业票据、公司债券等货币市场短期有价证券为投资对象的投资基金；期货基金是指以各类期货品种为主要投资对象的投资基金；期权基金是指以能分配股利的股票期权为投资对象的投资基金；指数基金是指以某种证券市场的价格指数为投资对象的投资基金；认股权证基金是指以认股权证为投资对象的投资基金。\n5、根据投资货币的种类，投资基金可分为美元基金、日元基金和欧元基金等。美元基金是指投资于美元市场的投资基金；日元基金是指投资于日元市场的投资基金；欧元基金是指投资于欧元市场的投资基金。\n此外，根据资本来源和运用地域的不同，投资基金可分为国际基金、海外基金、国内基金、国家基金和区域基金等。国际基金是指资本来源于国内，并投资于国外市场的投资基金；海外基金也称离岸基金，是指资本来源于国外，并投资于国外市场的投资基金；国内基金是指资本来源于国内，并投资于国内市场的投资基金；国家基金是指资本来源于国外，并投资于某一特定国家的投资基金；区域基金是指投资于某一特定地区的投资基金。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "基金、种类",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "扣款日当天修改定投周期及支付方式会实时生效吗？",
    "answer": "三方存管卡、资金账户余额扣款的，修改业务需要定投扣款日T-1(含)操作才能生效，资金账户活钱宝持仓扣款的，修改业务需要在T-2(含)操作。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "修改定投,生效",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "扣款日当天暂停定投计划还会扣款吗？",
    "answer": "不同扣款方式生效时间略有不同，如下：\n1、资金账户活钱宝持仓扣款的，因活钱宝持仓在定投日前一交易日已赎回，客户在扣款日暂停该计划本期不生效；\n2、资金余额扣款：交易日07:00点开始扣款，客户在扣款前暂停定投计划如余额充足会扣款，余额不足本期失败；\n3、三方存款卡扣款：交易日10：00点开始扣款，客户在扣款前暂停定投计划的实时生效；",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "扣款日当天暂停定投计划还会扣款吗？",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "定投的支付方式有哪些？",
    "answer": "定投计划的支付账户可以设置为三方存管银行卡、资金账户余额、活钱宝持仓。\n特殊情况：\n1、 受限于存管银行交易验密要求，部分三方存管银行卡不支持作为支付账户。\n2、 智能定投参考指数（沪深300、中证500、创业板指），每期实际定投金额可能会不同，活钱宝持仓定投会提前赎回固定的资金，大概率会不成功，因此不支持通过活钱宝持仓定投。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "定投的支付方式有哪些？",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "前端/后端申购模式有什么区别？",
    "answer": "所谓前端申购模式即在申购基金时按前端申购费率扣除申购费用的一种操作模式。所谓后端申购模式即在赎回基金时，申购费用同赎回费一起交纳，在申购时不交纳的一种操作模式。后端申购费一般按基金持有年限的增加而逐步递减。\n在购买页可查看对应收费模式及交易费用：",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "前端、后端申购模式",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "什么是权益登记日、除息日？",
    "answer": "权益登记日指注册登记人确认投资者所持有份额是否享受本次分红的日期，在权益登记日登记在册的基金份额持有人享受分红权益。除息日是指红利从基金资产中扣除的日期，除息日的基金份额净值将扣除每份基金的分红金额，因此该日的基金份额净值一般会比上日有所下降。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "权益登记日、除息日",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "基金的分红方式有哪些？",
    "answer": "基金分红方式有两种：现金分红和红利再投资。\n非货基默认的分红方式为现金分红，货基仅支持红利转投，可根据自身需求设置对应的分红方式，在“我的资产-基金持仓-持仓详情页面”修改分红方式。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "分红方式",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "E T F 基 金",
    "answer": "ETF （Exchange Trade\nFunds）是在交易所上市交易的、基金份额可变的一种开放式基金，一般采用被动式投资策略跟踪某一标的市场指数，因此具有指数基金的特点。\nETF 结合了封闭式基金与开放式基金的运作特点。投资者既可以像封闭式基金那样在交易所二级市场买卖，又可以像开放式基金那样申购、赎回。不同的是，它的申购是用一揽子股票换取ETF份额，赎回时则是换回一揽子股票而不是现金。这种交易制度使ETF存在一级市场和二级市场之间的套利机制，可有效防止类似封闭式基金的大幅折价。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "ETF",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "募集认购和申购有什么区别？",
    "answer": "认购是指投资者在基金发行募集期内申请购买基金单位的行为，一般认购按照基金面值1元认购。\n申购是指开放式基金成立后，投资人参与购买基金的方式，一般按照基金当日最新净值计算交易价格。\n一般来说，认购费率与申购费率会有不同，投资者购买基金份额前可通过基金招募说明书等了解费率情况。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "认购,申购,区别",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "什么是定期定额申购？",
    "answer": "定期定额申购是基金管理人和销售人为方便普通投资者长期投资基金而提供的一种服务，即指投资者可通过基金管理人指定的销售人提交申请，约定定期扣款时间、扣款金额，由指定的销售人于约定扣款日，在投资者指定资金账户内自动完成扣款和基金申购申请的一种长期投资方式。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "定期定额,申购",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "基金的单位净值和累计净值有什么区别？",
    "answer": "基金份额资产净值，是指每一基金份额代表的基金资产的净值。累计份额净值是指基金份额净值加上基金成立后累计份额派息金额，累计净值反映了基金自成立之日起基金资产净值变动的情况。投资者在购买基金的时候是以基金份额净值来计算的。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "单位净值、累计净值",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "基金管理费和托管费以及销售服务费是如何收取？",
    "answer": "基金管理年费和托管年费以及销售服务年费均由基金管理人按照一定费率比率从每日基金资产中计提，体现在每日的基金净值中是已经扣除了该部分费用，不会再向投资人收取。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "管理费,销售服务费",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "开放式基金与封闭式基金的区别主要有哪些？",
    "answer": "1、基金规模不固定。封闭式基金有固定的存续期，期间基金规模固定。开放式基金无固定存续期，规模因投资者的申购、赎回可以随时变动；\n2、不上市交易。封闭式基金在证券交易场所上市交易，而开放式基金在销售机构的营业场所销售及赎回，不上市交易；\n3、价格由净值决定。开放式基金的申购、赎回价格以每日公布的基金单位资产净值加、减一定的手续费计算，能一目了然地反映其投资价值，而封闭式基金的交易价格主要受市场对该特定基金单位的供求关系影响；\n4、管理要求高。开放式基金随时面临赎回压力，须更注重流动性等风险管理，要求基金管理人具有更高的投资管理水平。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "开放式,封闭式,区别",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "什么是基金转换？",
    "answer": "基金转换是指投资者在持有本公司发行的任一开放式基金后，可将其持有的基金份额直接转换成本公司管理的其它开放式基金的基金份额，而不需要先赎回已持有的基金单位，再申购目标基金的一种业务模式。投资者可在任一同时代理转出基金及转入目标基金销售且开通转换业务的销售机构处办理基金转换。转换的两只基金必须都是该销售人代理的同一基金管理人管理的、在同一注册登记人处注册的基金。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "基金基础问题",
      "keywords": "转换",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "直接用；灵活取；自动存",
    "answer": "现金宝有3大特点:直接用、灵活取、自动存，说明如下:\n（1）直接用:份额不用赎，股票及理财交易直接用；\n（2）灵活取:普通取现无限额，次交易日9:00前到账；快速取现单日最高100万，资金实时到账；\n（3）自动存:休市后16:00自动转入，晚上理财赚收益。\n为让客户更好了解产品特点，现金宝产品页底部有“什么是现金宝？入口，可以进入查看详情。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金宝",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "什么是万份收益及近七日年化率？",
    "answer": "万份收益：通常情况下，货币基金每份单位净值固定为1元，基金公司通常每天公布当日的每万份基金单位实现的收益金额，就是所谓的万份收益。通俗点来说，万分收益就是指持有一万份货币产生的收益。\n举例：客户T日持有1万份某货币基金，基金公司公布该基金T日的万份收益为1.5元，则该客户持有该只基金的T日收益为1.5元。\n近七日年化收益率：指货币基金过去七天（自然日）每万份基金份额净收益折合成的年收益率\n特殊说明：近七日年化率仅是基金过去7天的盈利水平，并不意味未来实际收益，建议投资者多关注万份收益，万份收益与实际收益成正比。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "万份收益,七日年化率,",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "现金宝属于现金管理类产",
    "answer": "现金宝属于现金管理类产品，是平安证券集合资产管理计划。参与现金宝后，交易时间现金宝份额不用赎回直接用于股票、新股缴款、预约或购买基金及定期理财产品，非交易时间炒股闲置资金自动转入现金宝赚收益。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金宝",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "现金宝产品及规则说明",
    "answer": "(1) 产品介绍：现金宝属于现金管理类产品，是平安证券集合资产管理计划。签约之后，炒股闲置资金自动转入现金宝，随时可投资股票，如果想保留部分资金在资金账户中不转入现金宝，可通过设置资金保留额度。\n(2) 资金保留额度设置：默认的资金保留额度为100元，通过设置资金保留额度，可将部分资金保留在资金账户中不投资于现金宝，如您的资金账户中有6000元，资金保留额度设定1000元，5000元投资于现金宝，1000元会保留在您的资金账户中，系统设置的默认资金保留额度为100元，客户可在交易日15:00前自行调整，但不得低于100元。\n(3) 开通步骤：在理财频道中点击现金宝名片，进入现金宝产品页，勾选协议点击“签约”，我们会在您提交申请后将在1个工作日内为您开通现金宝业务。\n(4) 购买起点：现金宝产品首次参与最低为5万元，追加金额不低于1000元，由于资金保留额度默认为100元，所以首次参与资金余额须>=50100元，追加时资金余额须>=1100元。\n(5) 交易费用：零申购费、零赎回费，按季度提取业绩报酬。\n(6) 收益规则：新客户T日15点前签约并参与产品，T+2日开始享受收益； 老客户T 日 15:00点前参与，T+1日开始享受收益。\n(7) 普通取现规则：\n7.1\n个人客户T日15点前申请，预计T+1日11:30前到资金三方存管卡；\n7.2\n机构客户T日15点申请，预计T+1日9：00前资金到达资金账户（T日为交易日）\n7.3\n普通取现没有额度限制；\n7.4\n取现金额超过1000万，需要在申请发起日09：00-17：00拨打95511-8-2联系营业部进行预约取款登记，取现方可生效。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金宝",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "活钱宝交易规则说明？",
    "answer": "1.交易日15：00前下单，下1个交易日确认份额并起息\n2.交易日15：00后下单，下2个交易日确认份额并起息；\n注：当日收益按每日公布的万份收益计算\n赎回规则（普赎不支持撤单）：\n1.赎回金额单笔赎回0.01元起，无赎回上限；\n2.交易日15：00前赎回成功，预计下1个交易日资金到账，享受当天收益；\n3.交易日15：00后赎回成功，预计下2个交易日资金到账，享受下一交易日收益；\n注：如遇到国家法定节假日，则顺延到下一个交易日。\n快速赎回规则：（单日单只货基快取额度为1万）\n1.仅资金账户交易日9:30-15:00\n2.预计2小时内到账，实际到账时间以银行为准；\n2.不享受当天收益，收益计算截止到前一天。\n3.快速赎回支持19家银行：平安银行、建设银行、中信银行、宁波银行、邮政储蓄银行、江苏银行、工商银行、交通银行、招商银行、华夏银行、中国银行、广发银行、民生银行、农业银行，\n北京银行、光大银行、兴业银行、浦发银行、上海银行；暂不支持南京银行、天津银行；",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "活钱宝,交易规则,赎回到账,快赎",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "现金宝快速取现规则说明以及支持的银行？",
    "answer": "（1）现金宝快速取现规则说明和支持银行： 快速取现交易时间：9:30~11:30；13:00~15:20。 快速取现起点：1000元起，每日最高30万额度。\n（2）目前支持19家银行快速取现：平安银行、建设银行、中信银行、宁波银行、邮政储蓄银行、江苏银行、工商银行、交通银行、招商银行、华夏银行、中国银行、广发银行、民生银行、农业银行、北京银行、光大银行、兴业银行、浦发银行、上海银行，其它银行暂不支持。\n（3）快速取现不允许撤单。\n（4）快速取现暂不收取手续费。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "快速取现、现金宝、取现、银行",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "集合计划分红和集合计划终止时，管理人按照分红权益期集合计划年化收益率（R）超过分红权益期加权平均活期存款利率r的部分",
    "answer": "集合计划分红和集合计划终止时，管理人按照分红权益期集合计划年化收益率（R）超过分红权益期加权平均活期存款利率r的部分，管理人收取业绩报酬公式如下:\n如果 R≤r ，业绩报酬=0\n如果 r<R，业绩报酬= S×Ｐ×(R-r) ×60%÷365；\n其中:\nr: 为分红权益期加权平均活期存款利率；S 为分红权益期份额累计积数；\nR 为年化收益率；Ｐ为每一份额参与价格（每份人民币１元）。其中，年化收益率计算公式如下:\nR= (I/S×Ｐ)×365×100%\nI 为分红权益期集合计划净收益； S 为分红权益期份额累计积数。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "业绩报酬",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何退出不参与现金利赚收益",
    "answer": "可以选择关闭资金休市自动转入，按关闭的操作时间来判断资金是否会在关停的当日转入现金利赚收益，说明如下:\n（1）交易日15:00前关闭自动转入的当日生效，资金当日不再转入现金利赚收益 ；\n（2）交易日15:00后关闭自动转入的下一交易日生效，资金下一交易日不再转入现金利赚收益 。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金利",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "关闭资金休市自动转入后怎么重新开启赚收益？",
    "answer": "首次签约现金利在交易日15:00前完成的签约，下一交易日签约确认成功后，可取资金自动参与现金利购买并起息;\n（2）每个交易日15:00后，账户内大于保留金额的资金将自动转入现金利赚收益，首次转入1000元起，追加1000元起；\n购买规则：签约后限资金账户可取资金及当日天添利报价回购产品到期的可用资金(含现金利)自动参与，每个交易日15点余额资金自动参与，起购金额1000元，交易金额须为1000元的整数倍。现金利买入当日起息，节假日前最后一个交易日15点买入，当天及假期享有收益。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金利",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "保留金额 能不能 调整？",
    "answer": "已开启资金休市自动转入服务，可以调整保留金金额，通过现金利产品页“资金休市自动转入”——进入“资金休市自动转入”页——设置保留金额。操作流程如下：",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "保留金",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "现金宝快速取现",
    "answer": "交易时间\n交易日11:30~13:00、15:20~下一交易日9:30\n收益\n交易日15:20前不享受当日收益\n交易日15:20后不享受下一交易日收益\n取现额度\n快速取现最低1000元起，1元递增，单日最高限额30万\n单日最高限额30万元，每日总额度2.5亿用完即止\n到账时效\n交易日13:00前的预约单，最快13:30前到账\n交易日15:20后预约单，下一交易日10:00前到账\n支持取现的银行\n平安银行、建设银行、中信银行、宁波银行、邮政储蓄银行、江苏银行、工商银行、交通银行、招商银行、华夏银行、中国银行、广发银行、民生银行、农业银行、北京银行、光大银行、兴业银行、浦发银行、上海银行，其他银行暂不支持\n特殊交易\n交易日11:30~13:00的预约快取可在13:00前撤单\n易日15:00~下一交易日9:00预约快取可在9:30前撤单",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "预约快速取现",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "现金宝普通取现",
    "answer": "交易时间\n7*24小时\n收益\n享受取现当日收益\n取现额度\n无限额\n到账时效\n按取现金额不同，到账时效如下:\n取现金额<2亿， T+1日9:00到账；\n2亿≤取现金额<4亿， T+2日9:00到账；\n4亿≤取现金额<8亿， T+3日9:00到账；\n8亿≤取现金额<16亿， T+4日9:00到账；\n取现金额 ≥16亿，T+5日9:00到账；\n如取现金额超过1000万的申请成功后，必须致电95511-8做现金宝大额取现申请，申请成功后资金才能到账，否则无法完成取现\n支持取现的银行\n平安银行、建设银行、中信银行、宁波银行、邮政储蓄银行、江苏银行、工商银行、交通银行、招商银行、华夏银行、中国银行、广发银行、民生银行、农业银行、北京银行、光大银行、兴业银行、浦发银行、上海银行，其他银行暂不支持\n支持取现的银行\n平安银行、建设银行、中信银行、宁波银行、邮政储蓄银行、江苏银行、工商银行、交通银行、招商银行、华夏银行、中国银行、广发银行、民生银行、农业银行、北京银行、光大银行、兴业银行、浦发银行、上海银行，其他银行暂不支持\n特殊交易\n支持撤单",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金宝普通取现",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何签约开通现金利？",
    "answer": "已开通沪A且做了指定交易的客户可以签约现金利，常见的签约现金利入口如下：\n（1） 理财首页—资产—基金理财持仓页；\n（2） 理财首页—活期理财—保证金理财；\n首次签约现金利的客户，如在交易日15:00前完成的签约申请，下一交易日签约确认成功后，可取资金自动参与现金利购买并起息。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金利",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "现金宝保留金额规则",
    "answer": "保留金额默认的为100元，保留的资金不参与自动转入现金宝，规则如下:\n（1）交易日15:00前调整的保留金额当日生效，次交易日资金可取；\n（2）交易日15:00后调整的保留金额次交易日生效，下下个交易日资金可取；",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "保留金额规则",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "现金利",
    "answer": "现金利产品是由平安证券推出的，经中国证监会、上交所批准，限定于平安证券与本公司客户之间的质押式报价回购。现金利是股民专属的余额理财工具，签约现金利后，每个交易日15点后账户余额自动参与现金利赚收益，开市后份额无需赎回可直接炒股或购买理财产品。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金利",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "现金利有没有交易费用？",
    "answer": "零申购费、零赎回费。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金利",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "哪些客户可以签约 现金 利",
    "answer": "没有签约现金宝（含已解约现金宝的客户），未开通港股通交易，已开通沪A且做了指定交易的客户都可以签约现金利。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金利",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "签约现金利是否影响炒股？",
    "answer": "签约现金利且打开“资金休市自动转入”功能，交易日15点前的股票交易不会受影响，15点后港股交易、国债逆回购等其他投资会受影响。如客户在15点后资金有炒股需求，可以在交易日15点前关停“资金休市自动转入”或者设置保留金额。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金利",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "购买过报价回购是否等于签约现金利？",
    "answer": "现金利是1天期的报价回购产品，只要客户购买过报价回购产品，就等于签约了现金利，但如果是想要休市后账户可取资金自动转入现金利，还需要客户开启“资金休市自动转入”功能。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金利",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "现金利收益规则是什么？",
    "answer": "现金利产品每日公布约定年化收益率，买入当天收益以当天对外披露的收益率计算，每个交易日结转收益，收益以现金方式结转到账户余额上。买入当日起息，下个交易日晚间收益到账。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金利",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "哪些情况现金利取现失败或不能取现到银行存管账户？",
    "answer": "现金利支持个人客户和机构客户预约取现，如下：\n（1） 个人客户预约取现默认到三方存管银行卡，但如果客户账户资金余额不足或者其他不符合转账要求，取现资金不会直接到三方存管银行卡，资金会停留在资金账户上，需在09:00~15:00将剩余资金银证转账转出。\n（2） 监管要求机构客户不能通过券商端系统发起银证转账，机构客户预约取现，取现资金仅到资金账户上，需要客户09:00~15:00在银行端做银证转账转出。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金利",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "关闭资金休市自动转入 已参与的现金利 会不会都退出？",
    "answer": "交易日15:00前关闭资金休市自动转入后，现金利份额会全部退出，次交易日资金可取。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金利",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "现金利参与规则及市值查看？",
    "answer": "现金利每日根据市场情况及产品总规模参与投资，实际参与的金额以我司最终确认为准，现金利每日持仓见下图：",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金利",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "现金利收益明细怎么查询？",
    "answer": "支持已发放收益及累计已发放收益的查询，下图标出来的都是现金利收益明细查询入口。见图:",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金利,收益",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "现金利取现明细怎么查询？",
    "answer": "现金利取现明细可以通过点击产品页的取现明细入口查看，支持客户按月、按取现类型查询。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金利",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "现金宝",
    "answer": "现金宝待发放收益为预估金额，预估待发放收益是按每日持仓及预估收益率计算，预计待发放收益已扣减了业绩报酬。收益按季度分配，按季度结算，以实际到账金额为准。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金宝待",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "现金宝少于多少时将会自动退出？",
    "answer": "当现金宝持有份额低于1000元时，当天将强制退出。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金宝、退出",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "现金宝",
    "answer": "机构户不能直接取现到三方存管卡，由于机构户不允许通过券商的系统发起银证转账；\n普通取现:T日15点前申请，T日15:00~T+1日9:00客户做了24小时股票委托、或将资金余额挪作它用，或客户账户上存在待扣费用如红利补扣税等，或预约取现金额大于实际现金宝持仓金额导致资金账户余额不足取现失败无法转账到三方存管银行卡，剩余资金余额停留在客户股票资金账号。\n普通取现:T日客户发起普通取现金额超过1000万，当天未按照提示进行大额预约取款。\n快速取现: T日09:30~11:30，13:00~15:20发起快速取现，资金到达资金账户后客户自己发起了银证转账转出，系统不会再给该客户发起银证转账到三方存管卡；另外一种客户资金账号存在待扣费项余额为负值（如上海股息分红扣税、港股通组合费），取现资金到账后立马扣除了扣费项，导致资金余额不足系统无法为客户做银证转账到三方存管卡，剩余资金余额停留在客户股票资金账号，客户可通过银证转账将余额自行转出。\n预约快速取现:非交易时间段可发起预约快速取现功能，预约快速取现可在未正式跑批前撤单，T-1交易日的15:20~T日09:30之间可下的预约快取，09:30前可撤单， 11:30~13:00下的预约快取，13:00前可撤单；非交易日任何时间段下的预约快取，在下个交易日的09:30前均可撤单。预约快速取现到账日为距离下单时间最近的一个交易日。\n注:T日是指交易日（即周一至周五且非节假日）。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金宝",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "现金宝",
    "answer": "进入现金宝产品页选择“资金休市自动转入”立即开启服务，参与规则如下:\n（1）交易日15:00前开启的当日生效，交易日15:00后开启的下一交易日生效;\n（2）每个交易日16:00后，账户内大于保留金额的资金将自动转入现金宝享收益，首次转入5万元起，追加1000元起\n例:系统默认保留金额为100元，首次自动转入资金余额必须≥50100元，追加资金余额≥1100元。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金宝",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "具体收益以实际到账金额为准",
    "answer": "产品按季度分红，每季度中下旬分红一次，管理人按季度提取业绩报酬，具体收益以实际到账金额为准。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金宝产品收益",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何退出不参与现金宝?",
    "answer": "可以选择关闭资金休市自动转入，按关闭的操作时间来判断资金是否会在关停的当日转入现金宝赚收益，说明如下:\n（1）交易日15:00前关闭自动转入的当日生效，资金当日不再转入现金宝赚收益 ；\n（2）交易日15:00后关闭自动转入的下一交易日生效，资金下一交易日不再转入现金宝赚收益 。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "现金宝",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "什么是活钱宝",
    "answer": "活钱宝是由以下货币基金组合（南方日添益E--产品代码002325、鹏华安盈宝—产品代码000905、南方天天利E—产品代码005194、平安大华财富宝—产品代码000759、南方现金增利F—产品代码002829）、平安金管家（003465）、鹏华兴鑫宝（004896）包装而成的，支持货币基金产品的普通申、赎基础功能上，还支持快速到账。活钱宝持仓份额亦可作为支付账户用于购买和预约购买其他理财产品。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "活期理财",
      "keywords": "活钱宝,预约购买,快赎到账",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "私募购买问题",
    "answer": "暂不支持购买，需要临柜办理",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "私募基金问题",
      "keywords": "港澳台、外籍、机构户",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "私募购买问题",
    "answer": "不能，仅限平安证券APP购买私募产品，交易过程中的视频双录需要使用手机摄像头和麦克风。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "私募基金问题",
      "keywords": "私募购买问题",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "私募购买问题",
    "answer": "根据APP提示先完善资料或完成合格投资者认证后再交易，资料完善且风险等级匹配的合格投资者才可购买私募。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "私募基金问题",
      "keywords": "资料不完善,不是合格投资者",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "私募购买问题",
    "answer": "观看私募推介视频时不可快进，完整观看后方可继续交易；一个销售期内，只要求完整观看一次。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "私募基金问题",
      "keywords": "视频",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "私募购买问题",
    "answer": "根据相关规定，私募《产品风险揭示书》和《产品风险警示及投资者确认书》均需倒数20 S后方可点击下一步，中途退出再次打开重新倒数20 S",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "私募基金问题",
      "keywords": "强制,阅读,风险揭示",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "私募购买问题",
    "answer": "客户签名系统审核不通过时，请根据APP提示，按图例方向使用正楷签名（避免使用连笔），与账户名一致方可通过。如果您的名字有5个字或以上，请联系财富经理或95511-8上报问题。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "私募基金问题",
      "keywords": "签名、不通过",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "私募购买问题",
    "answer": "客户签名人工审核不通过时，双录视频将被坐席驳回，请根据APP提示重新签署文件后再次视频；如有疑问请扫描右边二维码，查看详细的操作指引",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "私募基金问题",
      "keywords": "双录,视频",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "私募购买问题",
    "answer": "双录坐席上班时间为每天8：00—22：45（法定长假除外，长假期间的双录时间请咨询财富经理）",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "私募基金问题",
      "keywords": "双录,视频",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "私募购买问题",
    "answer": "请到手机设置中允许平安证券APP使用相机、麦克风等功能。未允许，双录视频无法进行。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "私募基金问题",
      "keywords": "双录,视频",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "私募购买问题",
    "answer": "需到产品详情页点击“购买”，找到“在途订单”，即可回到断点继续操作。同一销售期内，允许客户创建多个在途订单。在途订单仅在本次销售期内有效，销售期结束后在途订单自动终止；下个开放日再次购买需新建订单，重走交易流程。创建订单后，若发生重新风测/更换付款账户/调整订单金额/更新签署文件等改变客户签署内容的操作，该订单将在支付页面被系统判败，客户继续交易需要创建新订单",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "私募基金问题",
      "keywords": "退出问题",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "私募购买问题",
    "answer": "需在网络信号强的地方重新视频，避免在逆光或昏暗环境下操作。客户头像需要保持在视频中央，固定位置后手机不要移动；头像移出视频将重新录制。每个问题必须清晰作答“是”或“否”，点头无效。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "私募基金问题",
      "keywords": "双录问题",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "私募购买问题",
    "answer": "因余额不足导致订单提交失败，需要新建订单重走交易流程。为避免重复操作，到达密码页面后，请先检查资金余额再回来输入密码，一旦输入密码订单就会进入终态，继续购买要重头开始。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "私募基金问题",
      "keywords": "失败问题",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "私募购买问题",
    "answer": "预约期内不支持追加。待预约期结束，销售日可以追加。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "私募基金问题",
      "keywords": "私募购买问题",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "私募购买问题",
    "answer": "办理路径：APP-我的-业务办理-股票账户-身份证有效期更新和升位。操作后仍被坐席提示不完善，在APP“我的”页面尾部，点击“退出登录”后重新登录（清理缓存）后，再进入视频认证",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "私募基金问题",
      "keywords": "私募购买问题",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "私募购买问题",
    "answer": "是的，私募交易仅支持银行卡和资金账户两种支付方式。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "私募基金问题",
      "keywords": "私募购买问题",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "私募购买问题",
    "answer": "入口路径：APP-我的-交易订单-基金理财订单-点击对应订单。\nAPP回访问卷时间：订单24小时冷静期结束后开放问卷，问卷关闭时间以APP显示时间为准。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "私募基金问题",
      "keywords": "私募购买问题",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "私募购买问题",
    "answer": "入口路径：APP-我的-交易订单-基金理财订单-点击对应订单。契约型私募基金回访前可撤单，回访成功后不支持撤单。",
    "other": {
      "classification": "基金理财",
      "categoryName": "私募基金问题",
      "keywords": "私募购买问题",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "新三板指南",
    "answer": "市场层次\n个人投资者\n创新层\n1.申请权限开通前10个交易日证券账户及资金账户内的资产日均不低于人民币100万元（不含两融融入资金和证券）\n2.2年以上证券、基金、期货投资经历。\n基础层\n1.申请权限开通前10个交易日证券账户及资金账户内的资产日均不低于人民币200万元（不含两融融入资金和证券）\n2.2年以上证券、基金、期货投资经历。\n问：新三板开通需要什么条件？\n答：根据风险匹配的原则，新三板各市场层级设置差异化准入标准。\n问：手机上可以开通新三板吗？\n答：可以。新三板允许线上交易权限开通，开通当日即可交易。APP内点击“首页”-“业务办理”-“新三板权限开通”，根据提示完成相应操作，并签署协议成功后即可开通。\n问：2年交易经验怎么认定？\n答：关于参与证券交易经验的认定，个人投资者参与A股、B股和股转系统挂牌股票交易的，均可计入其参与证券交易的时间。相关交易经历自投资者本人一码通下任意证券账户在上海、深圳交易所及股转系统发生首次交易起算。首次交易日期可通过证券公司向中国结算查询。\n或者具有2年以上基金、期货投资经历，或者具有2年以上金融产品设计、投资、风险管理及相关工作经历，或者具有《证券期货投资者适当性管理办法》第八条第一款第一项规定的证券公司、期货公司、基金管理公司及其子公司、商业银行、保险公司、信托公司、财务公司，以及经行业协会备案或者登记的证券公司子公司、期货公司子公司、私募基金管理人等金融机构的高级管理人员任职经历。\n问:账户资产怎么认定？\n答：可用于计算个人投资者资产的证券账户，应为中国结算开立的证券账户，以及投资者在证券公司开立的账户。中国结算开立的账户包括A股账户、B股账户、封闭式基金账户、开放式基金账户、衍生品合约账户及中国结算根据业务需要设立的其他证券账户。可用于计算投资者资产的资金账户，包括客户交易结算资金账户、股票期权保证金账户等可计入投资者资产的账户。\n问：交易年限可以跨券商计算吗？\n答：可以。比如在别的券商证券交易满两年，在平安开户不足2年也可以在平安证券申请开通新三板。\n问：什么企业可以在“新三板”挂牌？\n答：全国股份转让系统挂牌公司(简称新三板)是经全国中小企业股份转让系统有限责任公司审查同意，中国证券监督管理委员会核准后，股票在全国股份转让系统挂牌并公开转让的非上市公众公司，公司股东人数可以超过200人。中国证监会和全国股份转让系统公司不对挂牌公司的投资价值及投资者的收益作出实质性判断或者保证。\n问：新三板股票什么字头？\n答：新三板挂牌的股票代码一般都是以400、430、830开头。新三板股票代码规则有一定的规律：\n（1）430开头的是新三板企业股票代码，代表2014年5月19号以前的登陆新三板的公司。；（2）830开头的也是新三板股股票代码，代表的是2014年5月19号之后登陆新三板的公司。\n（3）400开头的新三板股票是老三板的A股股票（沪深市场退市），也即老三板的人民币普通股票，以人民币认购和交易。\n（4）420开头的新三板股票是老三板的B股股票（沪深市场退市），也即老三板的人民币特种股票，以人民币标明面值，以外币认购和买卖。",
    "other": {
      "classification": "新三板",
      "categoryName": "新三板交易指南",
      "keywords": "新三板指南",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "新三板创新层集合竞价",
    "answer": "根据《全国中小企业股份转让系统股票交易规则（征求意见稿）》：\n（1） 精选层实行开收盘集合竞价（和主板规则一致）和盘中连续竞价\n（2） 创新层集合竞价频次由一天5次提升至一天25次\n（3） 基础层集合竞价频次由一天1次提升至一天5次",
    "other": {
      "classification": "新三板",
      "categoryName": "新三板交易指南",
      "keywords": "新三板创新层集合竞价",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "新三板基础层集合竞价",
    "answer": "根据《全国中小企业股份转让系统股票交易规则（征求意见稿）》：\n（1）精选层实行开收盘集合竞价（和主板规则一致）和盘中连续竞价\n（2） 创新层集合竞价频次由一天5次提升至一天25次\n（3） 基础层集合竞价频次由一天1次提升至一天5次",
    "other": {
      "classification": "新三板",
      "categoryName": "新三板交易指南",
      "keywords": "新三板基础层集合竞价",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "新三板集合竞价",
    "answer": "根据《全国中小企业股份转让系统股票交易规则（征求意见稿）》：\n（1）精选层实行开收盘集合竞价（和主板规则一致）和盘中连续竞价\n（2） 创新层集合竞价频次由一天5次提升至一天25次\n（3） 基础层集合竞价频次由一天1次提升至一天5次",
    "other": {
      "classification": "新三板",
      "categoryName": "新三板交易指南",
      "keywords": "新三板集合竞价",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "新三板交易规则",
    "answer": "立即了解新三板交易新规>>",
    "other": {
      "classification": "新三板",
      "categoryName": "新三板交易指南",
      "keywords": "新三板交易规则",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "两融开户怎么办理？（融资融券开户流程）",
    "answer": "网上预约申请融资融券开户流程：\n点击\"首页\"—\"开户\"\n点击\"两融预约开户\"进入开户页面进行预约开户",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券开户手册",
      "keywords": "融资融券",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "两融交易的费用有哪些？融资利息与融券费用如何计算与收取？",
    "answer": "两融交易费用包括证券交易的手续费、过户费、印花税等基本交易成本，还包括融资利息、融券费用和违约金（如有）；\n融资利息、融券费用是根据证券公司与客户签订的融资融券合同中款约定，按照日终融资、融券客户实际占用的资金额计收，利随本清，算头不算尾，还款当日不收息。\n对客户逾期但未偿还的融资本金或所融证券，公司会按照逾期的天数加收融资违约金或融券违约金，违约金的收取标准已《融资融券合同》中约定为准。",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券开户手册",
      "keywords": "融资融券",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "客户完成融资融券预约开户成功后是否可选择临柜办理业务的营业部？",
    "answer": "答：可以，客户在预约开户时可在申请页面（如下）选择就近的营业部临柜完成开户流程。",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券开户手册",
      "keywords": "融资融券",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "客户完成融资融券预约开户成功后是否可以不再临柜了？",
    "answer": "答：客户预约成功后，还须临柜完成合同签署、投资者教育和视频录制。",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券开户手册",
      "keywords": "融资融券",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "网上融资融券预约开户提交三方存管的设置方式有哪些类型？",
    "answer": "答：（1）【网上设置三方存管】（简称一步式），即直接在APP上完成三方绑定，无须再到银行进行指定；勾选该选项后，APP会提示要求客户输入银行卡号和密码。支持一步式的银行有中、农、平安、民生银行，这四家银行客户在APP中可自行选择一步式或是两步式模式。\n（2）【去银行设置三方存管】（简称两步式），即在APP中选定银行，并需要携带对应单证到相应的银行进行三方指定；勾选该选项后客户无需再输入银行卡号和密码。支持两步式的银行有：招商、建行、工行、中、农、平安、民生银行。\n（3）近期会新增交通和兴业两家支持银行。",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券开户手册",
      "keywords": "融资融券",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "知识测试题分数达到多少以上才符合两融开户条件？",
    "answer": "答：80分以上才符合两融开户条件。",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券开户手册",
      "keywords": "融资融券",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "网上预约申请融资融券开户前需要准备什么？",
    "answer": "答：申请客户本人身份证、银行卡（中行、农行、工行、建行、招行、平安、民生银行任一家，近期会新增交通银行和兴业银行）、WIFI(3G或4G)。",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券开户手册",
      "keywords": "融资融券",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "所有客户都可以通过网上预约申请融资融券开户吗？",
    "answer": "答：大龄客户（女55岁及以上，男60岁及以上）、港澳台客户、机构户均不能通过网上预约提交开户申请。除此之外，其他客户可通过网上申请预开户。",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券开户手册",
      "keywords": "融资融券",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "客户到营业部申请融资融券开户的全线下流程？",
    "answer": "营业部申请融资融券开户的全线下流程",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券开户手册",
      "keywords": "融资融券",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "机构客户到营业部申请融资融券开户需要携带什么资料？",
    "answer": "（1）法人及代理人身份证明原件；\n（2）营业执照和组织机构代码证副本原件及复印件加盖公章；\n（3）税务登记证原件及复印件加盖公章；\n（4）法定代表人证明书原件和复印件加盖公章；\n（5）法定代表人关于办理融资融券业务的专项授权书；\n（6）股东大会、董事会或机构最高决策部门同意融资融券的决议；\n（7）经审计的财务报表：资产负债表、利润表（损益表）、现金流量表（加盖公章，且报表日期离申请日不超过12个月）；\n（8）加盖公章的公司章程。\n除了以上资料，专业机构户还需提供证监会批准的关于机构营业范围批文。",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券开户手册",
      "keywords": "融资融券",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "什么是可充抵保证金证券的折算率？",
    "answer": "可充抵保证金证券的折算率是指充抵保证金的证券在计算保证金金额时按其证券市值进行折算的比率",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券",
      "keywords": "折算率",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "什么是信用帐户？",
    "answer": "信用账户是指客户在证券公司开立的用于记载客户委托证券公司持有的担保证券的明细数据,作为证券公司客户信用交易担保证券账户的二级账户。客户信用账户包括客户信用证券账户和客户信用资金账户。客户信用账户必须建立客户交易结算资金第三方存管关系。",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券",
      "keywords": "信用帐户、融资",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "什么是融资融券？",
    "answer": "融资融券业务，是指证券公司向客户出借资金供其买入上市证券或者出借上市证券供其卖出，并收取担保物的经营活动。",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券",
      "keywords": "融资融券",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "什么是担保物？",
    "answer": "担保物是指公司向客户收取的保证金以及客户融资买入的全部证券和融券卖出所得的全部价款，整体作为客户对公司融资融券所生债务的担保物。",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券",
      "keywords": "担保物",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "什么是保证金可用余额？",
    "answer": "保证金可用余额是指客户用于充抵保证金的现金、证券市值及融资融券交易产生的浮盈经折算后的保证金总额，减去客户未了结的融资融券交易已占用保证金和相关利息、费用的余额",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券",
      "keywords": "保证金",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "修改还款模式",
    "answer": "点击【还款还券】键，可以在【融资还款模式】修改您的融资还款时，合约了结顺序和模式；\n点击【融资还款模式】，点击【偿还模式】选择您所需要的偿还模式，确认后点击提交即生效；系统默认还款模式为“按合约开仓日期，全部偿还负债”。",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券",
      "keywords": "修改还款模式",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "查询",
    "answer": "点击【查询】键，即可查询客户委托与成交明细、资金情况、新股申购额度以及合约展期申请情况；",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券",
      "keywords": "查询",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "信用额度调整",
    "answer": "点击【更多服务】栏，您可以通过【融资融券额度申请】进行授信额度调整；\n点击【融资融券额度申请】，点击【申请类型】，修改为【额度调整申请】，输入【融资申请额度】和【融券申请额度】，点击【提交】，公司审批通过后方生效；\n（ps：新申请额度需大于等于原额度）",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券",
      "keywords": "信用额度调整",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "撤单",
    "answer": "点击【撤单】，可以查询到已委托未成交的订单；选择要撤销订单，并点击确认；",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券",
      "keywords": "撤单",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何进行信用交易",
    "answer": "信用交易包括融资交易和融券交易；只要您的可用保证金大于0，您即可进行融资或融券交易；融资交易：包括融资买入、卖券还款、现金还款交易；您可以通过“融资买入”买入股票，并通过卖券还款和现金还款了结您的融资负债；\n点击【融资买入】键，输入股票代码，价格，以及数量，点击【融资买入】键，进行委托；（PS：你也可以通过点击“市价委托”进行委托方式的变动）\n当您想了结融资负债，点击【还款还券】，选择【还款】栏（系统默认栏），你可以通过【现金还款】、【卖券还款】两种方式了结您的负债，同时你可以在【融资还款模式】中选择您的还款模式；\n还可以通过点击【可融资证券查询】，可查询可融资标的；\n点击【融资负债汇总】，即可查询【现金资产】、【可用保证金】、【融资负债】、【融券负债】、【已用额度】、【可用额度】、【卖券还款应还额度】、【融券盈利】、【融资融券可用还款金额】、【利息负债】、【费用负债】、【融资盈利】、【融券盈利】、【融资保证金】、【融券金额】、【融资剩余可用/已用额度】、【融券剩余可用/已用额度】等；\n融券交易包括融券卖出，现券还券和买券还券交易；你可以通过融券卖出开立融券合约，并通过现券还券和买券还券偿还融券负债；\n（有融券合约产生的利息系统会在每月20号自动扣除）",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券",
      "keywords": "信用交易",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何划转担保品？",
    "answer": "点击【担保品划转】，进入担保品划转界面\n选择【担保品转入】或【担保品转出】，并输入所需划转股票的证券代码和划转数量，（注意：划转前需先确认账户中是否有足够担保品可供划转）；\n如果您在我司有多个普通账户的，您也可通过选择更换您的划转帐户；",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券",
      "keywords": "划转担保品",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何进行普通交易？",
    "answer": "登陆后，点击【担保品买入】、【担保品卖出】键，进入普通交易界面；\n输入股票代码，价格，以及数量，点击【担保品买入】或【担保品卖出】键，进行委托；（PS：你也可以通过点击“市价委托”进行委托方式的变动）",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券",
      "keywords": "普通交易",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何登入帐户？",
    "answer": "在首页，点击【交易】按钮，进行帐户登陆操作\n输入资金号帐户、密码进行登入操作；",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券",
      "keywords": "登入帐户",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何划转现金？",
    "answer": "点击【银证转账】进入现金划转界面，选择【银行转证券】、【证券转银行】，输入资金密码和金额后点击【提交】；\n同时你可以通过【历史转账流水查询】中查询历史流水；",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券",
      "keywords": "划转现金",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "负债查询",
    "answer": "客户可以通过【资产负债】栏查询帐户负债情况；",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券",
      "keywords": "负债查询",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "归还融券息费",
    "answer": "点击【还款还券】键，可以在【归还融券息费】键中归还融券合约息费；",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券",
      "keywords": "归还融券息费",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "风险提示",
    "answer": "为了帮助您更好地了解帐户盈利及风险情况，您可以在【风险管理】栏目中了解您的风险信息；\n您可以在这里查看和了解您帐户收益情况和实时风险数据，包括维持担保比例，集中度，收益率排名，收益率曲线，持仓股票连续跌停时预警维持担保比例等。",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券",
      "keywords": "风险提示",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何融资买入或融券卖出",
    "answer": "信用交易包括融资交易和融券交易；只要您的可用保证金大于0，您即可进行融资或融券交易(仅限我司公布的标的证券)；\n点击【融资买入】键，输入股票代码，价格，以及数量，点击【融资买入】键，进行委托；（PS：您也可以通过点击“市价委托”进行委托方式的变动）\n点击【融券卖出】键，输入股票代码，价格，以及数量，点击【卖出】键，进行委托；（PS：融券卖出价格必须高于最新成交价，否则委托将会失败哦）",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券",
      "keywords": "融资买入、融券卖出",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何了结合约（归还融资负债/融券负债）",
    "answer": "当您希望了结您的融资或融券合约时，您可以通过【还款还券】功能了结负债；\n（1）归还融资负债：点击【还款还券】，您可以选择【现金还款】或【卖券还款】了结您的融资负债。，现金还款指您可以用帐户中的可用资金直接归还负债，卖券还款指您直接通过卖出股票所或资金了结归还负债；\n（2）归还融券负债：点击【还券】，您可以选择【现券还券】或【买券还券】了结您的融券负债，现券还券指您用帐户中的自有的相同股票直接归还负债，买券还券指您直接买入相同股票归还了结负债；\n若仅需归还融券合约利息，同时您可以选择【归还融券息费】了结您的融券合约利息",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券",
      "keywords": "了结合约",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "合约展期",
    "answer": "如果您需要申请合约展期，您可以通过【合约展期】功能申请，点击【合约展期】，并申请一键展期；（PS：合约展期须先归还合约利息，请您确保帐户内可用资金充足，如果是融券合约，需要您先手动操作了结利息）",
    "other": {
      "classification": "融资",
      "categoryName": "融资融券",
      "keywords": "合约展期",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "平安证券APP支持7*24h在线开通",
    "answer": "平安证券APP支持7*24小时在线开通>>",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "功能开通",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "对新申请开通创业板交易权限的个人投资者，增设前20个交易日日均10万资产量及24个月的交易经验的准入门槛",
    "answer": "对新申请开通创业板交易权限的个人投资者，增设前20个交易日日均10万资产量及24个月的交易经验的准入门槛。\n为适应信息技术发展，便利投资者，取消现场签署风险揭示书的要求，投资者可以通过纸面或电子方式签署。\n可通过平安证券APP在线开通>>",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "功能开通",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "目前创业板开通不收取任何费用",
    "answer": "目前创业板开通不收取任何费用。",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "功能开通",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "目前暂时无法通过电脑转签创业",
    "answer": "目前暂时无法通过电脑开通创业板，如您符合开通或转签条件，可以通过平安手机APP【业务办理-创业板开通】自助申请开通",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "功能开通",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "创业板开通时效",
    "answer": "首次开通成功的创业板生效时间一般是T0日。\n温馨提示：按交易所最新要求，申请权限开通前20个交易日证券账户及资金账户内的资产日均不低于人民币10万元（不包含通过融资融券融入的资金和证券），并且参与证券交易24个月以上，且您的年龄不高于70岁，可通过平安证券APP【业务办理-创业板开通】可以通过线上开通创业板权限。\n如您符合要求资产和交易经验的开通要求，但是年龄高于70岁，建议您临柜申请开通，临柜前，建议您先拨打95511-8，查询营业部的开通条件和办理时间。",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "功能开通",
      "keywords": "创业板生效时间",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "可以通过【手机APP—业务办理—创业板开通】申请线上开通创业板权限",
    "answer": "如您名下账户开通过创业板权限，可通过平安证券APP进行转签操作，操作路径：平安APP【业务办理-创业板开通】；\n2、如您的交易经验满两年且近20个交易日日均资产不低于10万（不含融资融券资产），且年龄低于70岁（不含），就可以通过【手机APP—业务办理—创业板开通】申请线上开通创业板权限，开通成功后即可交易。如您满足交易经验和资产要求，但您的年龄高于70岁（含），您可以携带您的身份证件临柜开通，临柜前，建议您拨打95511-8查询营业部的开通条件和办理时间。",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "功能开通",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "高于70周岁，目前仅支持临柜开通。",
    "answer": "线上申请开通，需要要求您的年龄低于70周岁，高于70周岁，目前仅支持临柜开通，但是部分营业部有年龄要求，要求在年龄60岁以下，建议您临柜前先拨打95511-8-9为您核实。",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "功能开通",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "平安证券APP可以转签创业板",
    "answer": "如果您身份证名下在其他券商有开通过创业板且正常状态，可以在平安APP【业务办理-创业板开通】提交申请。",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "功能开通",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "交易经验满两年且近20个交易日日均资产不低于10万（不含融资融券资产），且年龄低于70岁（不含）",
    "answer": "您可登录平安APP【业务办理-创业板开通】申请线上开通，线上申请的条件为，交易经验满两年且近20个交易日日均资产不低于10万（不含融资融券资产），且年龄低于70岁（不含），就可以通过【手机APP—业务办理—创业板开通】申请线上创业板权限，开通成功后即可交易。如您满足交易经验和资产要求，但您的年龄高于70岁（含），您可以携带您的身开通份证件临柜开通，临柜前，建议您拨打95511-8查询营业部的开通条件和办理时间。",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "功能开通",
      "keywords": "开通创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "创业板",
    "answer": "按交易所最新要求，申请权限开通前20个交易日证券账户及资金账户内的资产日均不低于人民币10万元（不包含通过融资融券融入的资金和证券），并且参与证券交易24个月以上才能申请开通",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "功能开通",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "交易日9:00-11:30,13:00-16:00",
    "answer": "平安证券营业部开通创业板的时间是：交易日9:00-11:30,13:00-16:00。",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "功能开通",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "您名下账户开通过创业板权限，可通过平安证券APP进行转签操作。",
    "answer": "1、如您名下账户开通过创业板权限，可通过平安证券APP进行转签操作，操作路径：平安APP【业务办理-创业板开通】；<br>2、如您的交易经验满两年且近20个交易日日均资产不低于10万（不含融资融券资产），且年龄低于70岁（不含），就可以通过【手机APP—业务办理—创业板开通】申请线上开通创业板权限，开通成功后即可交易。如您满足交易经验和资产要求，但您的年龄高于70岁（含），您可以携带您的身份证件临柜开通，临柜前，建议您拨打95511-8查询营业部的开通条件和办理时间。",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "功能开通",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "转签后可以通过3种方式查询是否转签成功",
    "answer": "符合创业板转签条件可以通过平安证券手机APP【业务办理-创业板开通】操作转签，转签后您可以通过以下方式查询是否转签成功：\n1）手机APP创业板开通页面\n2）转签成功后会有短信提示\n3）手机APP--我的--业务办理--账户检测<br>4）拨打客服热线95511-8-9咨询",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "功能开通",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "创业板风险测评",
    "answer": "如果风险测评为保守型的老客户，则不能签署开通创业板权限。",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "功能开通",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "平安证券App支持7*24小时在线签署",
    "answer": "平安证券App支持7*24小时在线签署>>",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "功能开通",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "创业板存量投资者可继续参与交易，其中普通投资者参与注册制下首次公开发行上市的创业板股票交易，需重新签署新的风险揭示书。",
    "answer": "创业板存量投资者可继续参与交易，其中普通投资者参与注册制下首次公开发行上市的创业板股票交易，需重新签署新的风险揭示书>>",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "功能开通",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "通过【手机APP—业务办理—创业板开通】申请线上开通创业板权限",
    "answer": "只需要您的交易经验满两年且近20个交易日日均资产不低于10万（不含融资融券融入的资金和证券），且年龄低于70岁（不含），就可以通过【手机APP—业务办理—创业板开通】申请线上开通创业板权限，开通成功后即可交易。如您满足交易经验和资产要求，但您的年龄高于70岁（含），您可以携带您的身份证件临柜开通，临柜前，建议您拨打95511-8查询营业部的开通条件和办理时间。",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "新股/新债上市交易规则一览",
    "answer": "",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "新股/新债上市交易规则一览",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "创业板盘后行情怎么看",
    "answer": "创业板新增\"盘后定价交易独立行情\"，深度揭示盘后定价交易阶段实时行情变化情况。\n1、操作路径\n1. 打开任意创业板股票的行情页面\n2. 点击盘后定价交易，即可展开盘后行情\n2、盘后行情展示时间\n1. 交易日9:15-11:30，13:00-15:05，盘后行情将会自动折叠\n2. 交易日15:05-15:30，盘后行情自动展开",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "创业板盘后行情怎么看",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "为什么不能操作创业板股票预设委托",
    "answer": "1、什么是预设委托\n预设委托是根据投资者设置的价格和数量，在有效期内每个交易提9:00为投资者提交委托单，直至全部成交或在预设记录中删除预设单\n2、预设委托支持哪几种申报价格\n正常情况下，预设委托支持4种预设价格：\n1. 手动输入预设价格\n2. 上一交易日收盘价\n3. 当天涨停价\n4. 当天跌停价\n3、创业板新股上市前5日不支持按涨跌停价进行预设委托\n创业板注册制改革后，首次公开发行并上市的新股，在上市前5个交易日没有涨跌幅限制，第6日起涨跌幅限制变为20%\n针对无价格涨跌幅限制的创业板股票，不允许按涨跌停价进行预设委托，需在恢复涨跌幅限制后进行预设委托。\n但其他预设委托价格不受影响。\n4、如何操作预设委托\n路径：交易-预设委托",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "为什么不能操作创业板股票预设委托",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "创业板注册制股票交易指南/注册制改革后，交易规则有7大变化",
    "answer": "",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "创业板注册制股票交易指南/注册制改革后,交易规则有7大变化",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "创业板融资融券业务特别规定",
    "answer": "创业板注册制改革后，有关创业板融资融券业务也发生了重大变化。\n1、扩大出借人范围，增加战略投资者\n转融通的参与主体包括出借人、借入人和中国证券金融公司。\n1. 出借人：包括公募基金、社保基金、保险资金等机构参与者，及参与首次公开发行的**战略投资者**\n2.借入人：证券公司\n3. 中国证券金融公司向出借人借入证券（证券出借），再出借给证券公司（转融券），供期办理融券业务\n2、扩大转融通券源，将战略投资者配售股票纳入出借范围\n可以出借的证券类型包括：\n1. 无限售流通股\n2. 战略投资者配售获得的在承诺的持有期限内的股票（被质押或被有权机关冻结的股票不得用于出借）。\n3、 全面引入市场化约定申报，增加交易灵活性\n注册制后，创业板转融通的参与方式有两种：\n1. 市场化约定申报\n2. 非约定申报\n市场化约定申报允许协商期限、费率，并可灵活展期、提前了解。\n非约定申报方式仍与现行做法保持一致，仍为固定五档期限、费率。\n4、证券公司借入股票当日可供投资者融券卖出，大幅度提升交易效率\n约定申报\n非约定申报\n融券借入时间\n证券公司借入股票当日\n证券公司借入股票次日\n融券偿还时间\n融券卖出次日起\n融券卖出次日起\n5、放宽转融通申报数量限制\n以前\n改革后\n最低申报数量\n1万股\n1000股\n最高申报数量\n100万股\n1000万股\n6、创业新股何时纳入两融标的\n1. 创业板注册制新股，首次公开发行上市的**首日起**，即可纳入融资融券标的\n2. 被实施风险警示**当日起**调整出标的的证券范围",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "创业板融资融券业务特别规定",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何操作盘后定价申报？",
    "answer": "1、什么是“盘后定价交易”\n创业板实行注册制改革后，在原有竞价交易和大宗交易的基础上，新增了盘后定价交易。是指在创业板股票交易收盘后按照**时间优先**的原则，以**当日收盘价**对盘后定价买卖申报逐笔连续撮合的交易方式。\n2、单笔申报数量\n盘后定价申报的单笔申报数量，最低不得小于“100股”，最大不得超过“100万股”。\n3、申报和交易时间\n1. 申报时间：交易日9:15-11:30,13:00-15:30\n2. 交易时间：交易日15:05-15:30\n注：交易日9：15-15：05，盘后定价申报不纳入即时行情；15：05-15：30，盘后定价申报及成交纳入即时行情。\n4、盘后定价申报怎么操作\n1. 操作路径：交易-买入/卖出-输入要买卖的创业板股票代码-点击**切换盘后**\n2. 可直接通过创业板股票的个股详情页的买卖按钮操作盘后定价申报\n5、盘后定价申报的几个注意事项\n1. 开市期间停牌的，停牌期间可以继续申报。**当日15：00仍处于停牌状态的，不进行盘后定价交易；**\n2. 接受申报的时间内，未成交的申报可以撤销。撤销指令经深交所交易主机确认方为有效； 盘后定价申报当日有效；\n3. 买入限价低于收盘价或卖出限价高于收盘价的盘后定价申报**无效**。",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "如何操作盘后定价申报？",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "创业板VS科创板VS新三板三大板块规则有哪些不一样",
    "answer": "",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "创业板VS科创板VS新三板三大板块规则有哪些不一样",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "注册制创业板最全打新攻略",
    "answer": "",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "注册制创业板最全打新攻略",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "足开通前20个交易日证券账户及资金账户内的资产日均不低于人民币10万元（不包含通过融资融券融入的资金和证券），并且参与证券交易24个月以上，且年龄低于70岁，可以通过平安APP【业务办理-创业板开通】提交申请。",
    "answer": "1、如您名下账户开通过创业板权限，可通过平安证券APP进行转签操作，操作路径：平安APP【业务办理-创业板开通】；\n2、如您未开通过创业板权限，但满足开通前20个交易日证券账户及资金账户内的资产日均不低于人民币10万元（不包含通过融资融券融入的资金和证券），并且参与证券交易24个月以上，且年龄低于70岁，可以通过平安APP【业务办理-创业板开通】提交申请。\n3、如您未开通过创业板权限，符合资产及交易经验要求的条件情况下，但是年龄高于70岁，您可以携带您的身份证件临柜开通，临柜前，建议您拨打95511-8查询营业部的开通条件和办理时间",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "创业板线上开通支持7*24h提交申请",
    "answer": "创业板线上开通支持7*24h提交申请，在交易时间内，支持T日开通，在非交易时间内则需要下一个交易才能开通，开通后实时生效",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "交易时间申请成功T+0日生效",
    "answer": "交易时间申请成功T+0日生效，非交易时间申请，则需要下一个交易日才能开通成功。",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "创业板转签",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "平安证券APP-我的-业务办理-创业板开通",
    "answer": "如果之前您名下在其他券商有开通创业板且正常状态，您可以通过平安证券APP进行\n转签：【 平安证券APP-业务办理-创业板开通】",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "创业板没有限制券商开通个数权限。",
    "answer": "根据一人三户个人投资者只能开立3个深A 股东账户并开通创业板权限，但是深圳市场股东账户支持多个券商加挂可以进行开通创业板。所以是没有限制券商开通个数权限的。",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "可以通过平安手机APP【业务办理-创业板开通】申请开通",
    "answer": "首次开通创业板满足开通条件情况下，需要账户本人带上有效身份证，您可以在交易时间内前往我司营业部办理，不可由他人代理开通。也可以通过平安手机APP【业务办理-创业板开通】申请开通。",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如果您身份证名下原先已在其他券商开通了创业板，且深A股东账户是正常的情况下，在交易日16点前操作创业板转签，当天生效，交易日16点后操作T+1生效，具体以短信为准",
    "answer": "如果您身份证名下原先已在其他券商开通了创业板，且深A股东账户是正常的情况下，在交易日16点前操作创业板转签，当天生效，交易日16点后操作T+1生效，具体以短信为准，您可以通过：平安证券APP——我的——业务办理——创业板开通自助操作。",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "开通了创业板的证券账户状态已不正常，只需要您的交易经验满两年且近20个交易日日均资产不低于10万（不含融资融券资产）",
    "answer": "按交易所最新要求，只要您的交易经验满两年且近20个交易日日均资产不低于10万（不含融资融券资产），且年龄低于70岁（不含），就可以通过【手机APP—业务办理—创业板开通】申请线上开通创业板权限，开通成功后即可交易。如您满足交易经验和资产要求，但您的年龄高于70岁（含），您可以携带您的身份证件临柜开通，临柜前，建议您拨打95511-8查询营业部的开通条件和办理时间。",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "创业板销户",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "创业板又称二板市场，是与主板市场不同的一类证券市场。",
    "answer": "创业板又称二板市场，是与主板市场（不同的一类证券市场，专为暂时无法在主板上市的创业型企业、中小企业和高科技产业企业等需要进行融资和发展的企业提供融资途径和成长空间的证券交易市场，是对主板市场的重要补充，在资本市场有着重要的位置。根据监管要求，交易创业板需要您的交易经验满两年且近20个交易日日均资产不低于10万（不含融资融券资产），可以通过【手机APP—业务办理—创业板开通】申请线上开通创业板权限，开通成功后即可交易。",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "创业板转签成功生效后，原券商与我司这边都可以正常交易创业板",
    "answer": "创业板转签成功生效后，原券商与我司这边都可以正常交易创业板，不影响原券商那边的使用。",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "转签创业板之后原交易不受限制",
    "answer": "您转签了创业板之后，不是创业板里面的股票，只要您具有该市场的权限，仍是可以购买的。",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "创业板的转签之后不影响您主板股票交易的",
    "answer": "创业板的转签之后不影响您主板股票交易的。",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "转签创业板不影响在其他券商的创业板交易",
    "answer": "转签创业板不影响两边的创业板交易，您在我司转签创业板成功后，在原券商和我司都可以交易创业板股票。",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "客户原深A已开通创业板，与我司深A账号不同，也可以网上转签创业板",
    "answer": "如您在其他券商开通过创业板，只需要您的交易经验满两年且近20个交易日日均资产不低于10万（不含融资融券资产），就可以通过【手机APP—业务办理—创业板开通】申请线上开通创业板权限，开通成功后即可交易。",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如果您其他券商已经开通创业板，您可以通过【手机APP—业务办理—创业板开通】进行开通",
    "answer": "创业板无法交易可能是由于我司开立的深A股东账户未同步创业板，如果您其他券商已经开通创业板，您可以通过【手机APP—业务办理—创业板开通】进行开通；",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "1.前五日不设涨跌幅；  2.优化盘中临时停牌机制，设置30%、60%两档停牌指标，各停牌10分钟。",
    "answer": "（1）新股上市初期交易机制\n1.前五日不设涨跌幅；\n2.优化盘中临时停牌机制，设置30%、60%两档停牌指标，各停牌10分钟。\n（2）涨跌幅限制？\n创业板股票竞价交易涨跌幅限制比例放宽为20%。\n也就是说，无论新股还是存量个股，涨跌幅比例通通为20%。深交所表示，此次修订旨在提高市场活跃度，完善市场价格形成机制，减少交易阻力。\n（3）盘后定价交易\n引入盘后定价交易机制，在创业板股票竞价交易收盘后按照时间优先的原则，以当日收盘价对盘后定价买卖申报逐笔连续撮合，以满足投资者按照收盘价成交的交易需求。\n（4）价格笼子\n增加连续竞价期间“价格笼子”。强化对拉抬打压等异常交易行为的防控，防范股票出现严重异常波动情形和持续过度炒作，规定连续竞价阶段限价申报的买入申报价格不高于买入基准价格的102%，卖出申报价格不得低于卖出基准价格的98%。\n（5）单笔最高申报数量上限\n为减少拉抬打压和大额封涨跌停等异常交易行为、抑制股票短期炒作，设置单笔申报数量上限，即限价申报单笔数量不超过10万股，市价申报单笔数量不超过5万股。同时，保留现行创业板每笔最低申报数量为100股的制度安排，不改变投资者交易习惯。\n（6）调整交易公开信息披露指标\n根据创业板股票涨跌幅度变化，调整交易信息披露指标和阈值。具体包括：\na.修改有涨跌幅限制的股票交易公开信息披露指标阈值，将当日收盘价格涨跌幅偏离值±7%调整为涨跌幅±15%、价格振幅由15%调整为30%、换手率指标由20%调整为30%；\nb.修改交易异常波动指标，将连续3个交易日内日收盘价格涨跌幅偏离值累计达到±20%调整为±30%，取消其他异动指标；\nc.增加严重异常波动指标，即连续10个交易日内3次出现同向异常波动情形、连续10个交易日内日收盘价格涨跌幅偏离值累计达到+100%(-50%)、连续30个交易日内日收盘价格涨跌幅偏离值累计达到+200%(-70%)。\n（7）注册制新股能否作为两融标的吗？\n为提高市场定价效率，改变“单边市”问题，创业板注册制下发行上市股票首个交易日起可作为两融标的。\n（8）新增股票特殊标识\na.对未盈利、存在表决权差异、协议控制架构或者类似特殊安排的企业新增特殊标识；\nb.为提示投资者防范新股价格波动风险，对上市初期新股进行标识。",
    "other": {
      "classification": "创业板",
      "categoryName": "交易指南",
      "keywords": "创业板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "什么是深港通？",
    "answer": "深港通是在深圳与中国香港两地证券市场之间建立一个交易与结算的互联互通机制。在此机制安排下，两地的投资者可以通过委托当地证券商，经当地交易所与结算所买卖、交收对方市场上市的股票。\n在深港通机制下，中国香港投资者通过中国香港的证券商直接买卖特定范围的A股，其订单会依次经过中国香港的证券商、中国香港交易所、中国香港交易所在内地设立的子公司，最后到达深交所进行订单撮合。\n在深港通机制下，中国香港投资者与中国香港的证券商进行结算、交收。而中国香港的证券商则与香港中央结算有限公司(“香港结算”)进行结算交收。最后，香港结算代表整体中国香港与国际投资者统一与中国结算完成结算交收。也就是说，对于中国香港投资者而言，买卖A股的过程与买卖港股相似，并不需要在内地经过任何额外的手续。\n对于内地投资者也是同样的道理，他们可以通过内地券商经深交所直接在内地购买试点范围内的港股，并通过中国结算在内地完成结算交收。",
    "other": {
      "classification": "港股通",
      "categoryName": "深港通业务介绍",
      "keywords": "深港通",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "海通证券：深港通箭在弦上 利好券商及深市价值股",
    "answer": "核心结论：①深港通近日进行全网测试，开通步入读秒阶段。深港通开通利好券商、深市价值股，及白酒、医药等A股特有品种。②全球角度看，中国中国香港市场整体估值较低、股息率较高，恒指PE(TTM)11倍，近5年股息率均值3.5%。③港股通南下资金今年来占港股日成交额均值2.22%，恒指类QDII基金今年来平均收益率6.5%。\n深港通箭在弦上\n近日深交所联合港交所、中国结算开展深港通全球路演，深港通将于11月12日进行全网测试，开通步入读秒阶段。8月4日，我们发布研报《深港通渐行渐近》，8月16日国务院批准《深港通实施方案》。本文主要探讨在大陆和中国香港两地资金流动加速的背景下，深港通带来的投资机会。\n1. 深港通及A股受益方向\n深港通开通步入读秒阶段。继今年初内地和中国香港官员对“深港通”纷纷表态后，8月16日国务院批准《深港通实施方案》，同时取消沪港通总额度限制。9月30日，深交所发布深港通相关八大业务规则，近日深交所联合港交所、中国结算开展深港通全球路演，深交所公告11月12日深港通进行全网测试，开通步入读秒阶段。\n深港通的港股通部分新增小市值公司。沪港通下，港股通投资标的为恒生综合大、中型股指数成分股及A+H股上市公司中在联交所上市的H股，共318只。按照8月16日的《联合公告》，深港通下港股通标的约涵盖417只合资格股票，其中新增了50亿港元及以上的恒生综合小型股指数成分股。\n深港通开通后，我们认为A股受益的方向主要有两个方面：\n(1)券商及深市价值股。深港通开通将增加券商在深港通下开展港股通业务交易的权限，且券商较高的抗风险能力和目前较低的估值区间也会成为吸引海外资本的两大重要优势，受益标的如广发证券、华泰证券等。总括过往 QFII 、RQFII和沪股通的经验，海外机构投资者以稳健的投资为主，往往会青睐估值较低、市值较大的股票，深港通开通后有望受益的标的如格力电器、双汇发展、美的集团和万科A.\n(2)白酒、医药等A股特有品种。沪港通时期，因海外市场缺乏相关标的，A股的白酒公司就显示了极强的稀缺性，贵州茅台等一批优秀的白酒公司吸引了众多海外投资者的关注，深港通开通后深圳市场的相关白酒标的也有望受益，如洋河股份、五粮液等。受益于中国老龄人口占比不断提升，医药行业在十三五期间有望维持10%以上的稳定增长，A股医药市场相比港股更百花齐放，选择更多，受益标的如华兰生物、东阿阿胶、爱尔眼科等。\n2. 中国香港市场：低估值、高股息\n全球看，中国香港是中资股第二大市场。中国香港市场是中国资本市场国际化的首发站，从沪港通到深港通，两地互联互通不断深化。全球看，中国沪深两市之外，中国香港是中资股第二大市场，中资股总市值23513万亿美元，占全球22%，美国是中资股第三大市场，总市值5269亿美元，占全球5%。考察不同市场中资GICS行业市值分布，沪深两市产业结构更为传统，银行、资本工业品和原材料市值占比最大，分别为21%、18%和13%。中国香港市场产业转型特征明显，银行、能源、软件业市值占比最大，分别为20%、18%和12%。美国市场新兴产业特征最为明显，软件、零售、消费服务业占比最大，分别为75%、14%和4%。\n中国香港市场低估值、高股息。港股在今年初触底后开始震荡反弹，自最低点已上涨26.14%。从全球横向比较，目前中国香港市场估值优势明显，恒生指数PE(TTM)仅11.10倍，且处于05年以来后30%的水平，恒生指数PE(TTM)中位数14倍，与全球主要市场相比也处于低位，估值洼地使得港股向下风险较小，向上则有想象空间。另一方面，高股息也使得港股具备长期投资价值，恒生指数近5年均保持3.5%左右的股息率，居全球主要市场前列，而长期看，股利再投资是股票收益的重要组成部分。\n中国香港市场以机构投资者为主，内地资金投资占比持续上升，A-H折溢价趋于收敛。与A股市场不同，中国香港市场以机构投资者为主，个人投资者占全部成交金额的27%，由此换手率也偏低，16年上半年的年化换手率仅42%。沪港通开通后，内地资金投资港股渠道得以拓宽，根据港交所数据，14/10-15/9期间外地投资者中中国内地投资者交易额较前值增加9个百分点至22%，两地资金互通也使得 A-H折溢价自15年6月以来不断收敛。\n3. 资金南下的三大渠道\n沪港通从北热南冷到北冷南热。14年11月沪港通开通恰逢A股步入新一轮牛市，赚钱效应吸引资金迅速涌入A股市场，南下资金相对较少。随着A股异常波动，北上资金逐渐流出，南下资金开始发力，16年初港股触底反弹，在人民币贬值压力与美元资产配置诉求下，内地资金加速南下，抢占低估值的中国香港市场，港股通南下资金今年来占港股日成交额均值2.22%，最高时达8.85%，截止11月4日，沪港通累计南下资金2749亿元。\n南下资金热衷银行业股票。统计港股通每日前十大活跃个股，观察南下资金港股行业配置，14年南下资金港股行业配置较为均匀，主要分布于能源、多元金融、银行等行业，15年以来，银行业股票配置比例持续升高，16年年初至今，南下资金银行业配置比例高达78%，银行业股票受追捧主要与其高股息和A-H折溢价收敛有关。过去5年港股中银行业A+H股股息率稳定在5%左右，高于恒生指数与恒生国企指数。\nQDII基金集中布局港股，今年以来业绩优异。QDII是除沪港通与深港通之外，内陆投资者进入港股的又一渠道。根据161只QDII基金16年三季报，QDII基金区域配置中国香港投资规模最大，总额达351.09亿元，占比67.82 %，QDII基金持有市值最大的前20只股票中有19只均为港股。而业绩表现看，106只股票型和混合型QDII基金汇中，恒生指数类QDII今年来平均收益率达6.52%，仅次于新兴市场类QDII基金。具体到行业市值分布，QDII基金在港股主要集中于金融业(占比59.64%)、资讯科技(占比12.80%)和能源业(占比9.12%)。值得注意的是，外管局自15年3月之后未再批准新的QDII额度，目前证券类375.5亿美元的QDII额度已使用近60%，部分基金公司额度已接近上限。",
    "other": {
      "classification": "港股通",
      "categoryName": "深港通业务介绍",
      "keywords": "深港通",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "深港通有哪些特点？",
    "answer": "（一）取消总额度限制。深港通为投资者带来了更多自由和便利，总额度限制取消是一个重大进步（沪港通的总额度限制亦随之取消）。取消总额度限制有望鼓励更多机构投资者（尤其是海外机构投资者）参与深港通和沪港通。\n（二）涵盖更多股票。根据截至2016年7月29日的数据估算，深港通下的深股通涵盖了大约880只深圳市场的股票，其中包括约200只来自深圳创业板的高科技、创新股票，与沪股通投资标的形成良好互补。深港通下的港股通涵盖约417只港股，比沪港通下的港股通新增了近100只小盘股（包括恒生综合小型股指数成份股及深市A股对应的H股）。投资标的的扩容，可以满足不同类型投资者的投资需求。\n（三）更丰富的交易品种。未来，在深港通稳定运行一段时间及取得相关监管机构审批之后，深港通还将纳入交易所买卖基金（ETF），为投资者提供更多投资选择。",
    "other": {
      "classification": "港股通",
      "categoryName": "深港通业务介绍",
      "keywords": "深港通",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "沪港通、深港通、QFIIR、QFII，傻傻分不清？",
    "answer": "沪港通(以及即将推出的深港通)与QFII/RQFII制度是目前海外投资者进入中国资本市场的主要渠道。两者在投资范围、投资额度、投资者资格审批等多个方面存在差异，具体来看：\n投资范围及标的：沪港通、深港通的投资范围为中港两地股票市场特定指数的成分股。相比之下，QFII/RQFII可以投资的资产类别更加丰富，包括股票、优先股、债券、基金、股指期货、资产支持证券等。此外，QFII/RQFII可以参与新股发行、债券发行、股票增发与配股的申购。而投资者暂时不能通过沪港通和深港通参与股票、债券的发行。\n投资额度：目前沪港通和深港通不设置总投资额度的限制，沪股通和深股通日额度上限(净买入上限)为130亿元，沪港通和深股通下的港股通日额度上限(净买入上限)为105亿港元。QFII的总限额之前为1500亿美元，但目前在新的规定下总额度没有实际意义；截至7月实际获得总额度为814亿美元。单个QFII投资者的额度由其资产管理规模自动分配，上限为50亿美元。RQFII的总限额为12100亿，截至7月获批额度为5080亿美元。对单个RQFII投资者不设置额度限制。\n投资者与审批流程：QFII和RQFII仅限机构投资者，且对投资者资产管理规模等资质存在要求。除在深港通开通初期买卖创业板股票的投资者仅限机构投资者这一规定外，沪港通和深港通总体上对北向投资者没有限制。而南向投资者的交易门槛为50万元。从审批流程上，由于沪港通和深港通对投资者的限制相对较少，其审批也相对简单。主要需要投资者委托上交所及联交所会员/参与者(证券公司)，经由证券交易服务公司向对方交易所申报。而QFII和RQFII的申请则需要先后通过证监会的投资者资格审批和外管局的额度审批。近期，QFII和RQFII的审批流程有所提速，粗略估计QFII和RQFII的申请需要3-6个月的时间。\n资金管理：沪港通和深港通的资金实施闭合管理，即卖出证券获得的资金必须沿原路径返回，不能留存在当地市场，因此不会产生资本流入或流出的压力。相比之下，QFII和RQFII在资金锁定期、汇出总额上面对一定限制。例如，本金锁定期为3个月，QFII每月汇出资金(本金、收益)总额不得超过其上年境内总资产的20%等。\n业务与交易成本：自2015年2月起，沪港通和深港通投资者可以在两地交易所的限定范围内参与融资融券。而目前QFII和RQFII投资者不能参与融资融券。交易成本方面，由于两地投资者构成、市场竞争环境的差别，南向买卖港股的成本总体上高于北向买卖A股的成本。如果仅比较北向买卖A股的成本，目前沪股通相比QFII/RQFII的渠道存在一定优势。",
    "other": {
      "classification": "港股通",
      "categoryName": "深港通业务介绍",
      "keywords": "沪港通、深港通、QFIIR、QFII",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何在手机APP进行深港通交易？",
    "answer": "平安证券深港通交易入口\n①未签约，进入签约界面\n②已签约，直接进入深港通交易页面\n深港通交易页面——买入\n①用户点击【股票代码/名称首字母】输入框进行股票检索：\n②用户选择交易类型，提供两种交易类型【增强限价盘】和【竞价限价盘】；\n③用户选择买入价格，可点击“+”“-”按钮增加或减少买入价格，或者直接输入价格；\n④用户输入买入数量，或者点击“全仓”“1/2仓”“1/3仓”或者“1/4仓”自动填入买入数量；\n⑤用户点击买入，进行下单。\n深港通交易页面——卖出\n①底部显示用户持仓股票，用户点击，股票代码自动填充到股票代码输入框；除点击底部持仓股票，用户也可以手动输入股票代码进行搜索或者直接输入股票代码\n②用户选择交易类型，提供两种交易类型【增强限价盘】和【竞价限价盘】；\n③用户选择卖出价格，可点击“+”“-”按钮增加或减少卖出价格，或者直接输入价格；\n④用户输入卖出数量，或者点击“全仓”“1/2仓”“1/3仓”或者“1/4仓”自动填入卖出数量；\n⑤用户点击卖出，进行下单。\n深港通交易页面——撤单\n用户点击撤单按钮，进行撤单操作；\n深港通交易页面——持仓\n①点击买入/卖出，跳至买入/卖出页面，自动填入股票信息\n②点击行情，跳至个股行情页，可返回至此页面\n深港通交易页面——查询\n深港通交易页面——其他\n1)用户点击投票申报\n①用户填入证券代码，搜索相关股票，未检索出股票信息时，股票代码可填入\n②填入证券代码后，输入公告编码和议案编码；\n③用户输入赞成/反对/弃权数量，点击投票进行投票。\n2)用户点击公司行为申报\n①用户填入证券代码，搜索相关股票，未检索出股票信息时，股票代码可填入\n②填入证券代码后，用户输入“公司行为代码”；\n③根据用户填入行为代码，展示与其相关的业务类型，当通过行为代码，无法判断业务类型时，展示全部业务类型，用户选择业务类型。\n④用户输入申报数量，点击申报，完成公司行为申报。\n3)用户点击零股卖出——操作与卖出操作一致",
    "other": {
      "classification": "港股通",
      "categoryName": "深港通业务介绍",
      "keywords": "APP、深港通",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何参与深港通？",
    "answer": "深港通玩法大盘点：谁能玩？怎么玩？玩什么？\n深港通是境内交易所再度与中国香港交易所建立的连接机制，有利于在更大范围、更高层次、更深程度上加强内地与中国香港合作，巩固和提升中国香港作为国际金融中心的地位，推动人民币国际化，提升我国金融业的国际竞争力和服务实体经济能力，也有利于投资者更好的共享两地经济发展成果，满足投资者多样化的跨境投资以及风险管理需求。内地投资者在参与深港通下港股通（以下简称“港股通”）交易时，需了解以下基础知识点，练好基本功，才能安全顺畅地利用这一便利跨境投资渠道。\n一、哪些投资者可以参与港股通交易？\n参与港股通的境内投资者限于满足港股通适当性要求的个人投资者和符合相关规定的机构投资者。\n个人投资者参与港股通需满足以下条件：\n（1）证券账户及资金账户内的资产合计不低于人民币50万元，其中不包括该投资者通过融资融券交易融入的资金和证券资产；\n（2）通过证券公司评估，满足知识水平、风险承受能力和诚信状况等方面的要求；\n（3）不存在严重不良诚信记录，不存在法律、行政法规、部门规章、规范性文件和业务规则规定的禁止或者限制参与港股通交易的情形。\n符合上述适当性条件的个人投资者，还需签署风险揭示书，并且与证券公司签署委托协议后方可参与港股通交易。\n二、 个人投资者如何参与港股通交易？\n个人投资者应当通过深市人民币普通股票账户进行港股通交易。个人投资者在参与港股通交易前，应先依照法律法规、相关业务规则开立账户用于证券交易和清算交收等。已经开立深市人民币普通股票账户的投资者，可使用现有账户进行港股通交易。\n证券公司在为个人投资者开通港股通交易权限前，应对个人投资者是否符合投资者适当性条件进行核查，对个人投资者的资产状况、诚信状况、知识水平和风险承受能力等进行综合评估。在通过港股通投资者适当性管理的评估后，投资者还应签署港股通交易风险揭示书，并与证券公司签订港股通委托协议。\n投资者通过委托内地证券公司买卖港股通股票，对新办理或者变更转托管的，自下一个港股通交易日起，才可以进行港股通交易。投资者存在当日有交易行为、当日有申报、有交易未完成交收或者深交所业务规则规定的其他情形的，不得注销证券账户。\n在交易环节，个人投资者委托内地证券公司买卖港股通股票的，证券公司接受委托，经由深交所证券交易服务公司，向联交所进行申报。该申报在联交所交易平台撮合成交后，将通过相同路径向内地证券公司和投资者返回成交情况。\n在结算环节，中国结算作为港股通股票的名义持有人向香港结算履行港股通交易的清算交收责任，中国结算进而与证券公司（结算参与人）就港股通交易进行清算交收，证券公司负责办理自身与投资者之间的清算交收。\n三、投资者参与港股通交易有哪些应该注意的特别事项？\n一是交易日和交易时间，港股通将仅在深港两地均为交易日并且能够满足结算安排时开通。深交所证券交易服务公司将于每年年末在指定网站公布下一年港股通交易日历安排。深港通开通当年的交易日安排将在开通前向市场公布。\n如果发生深交所证券交易服务公司认定的特殊情形，导致或者可能导致港股通交易无法正常进行的，那么深交所证券交易服务公司可以调整港股通交易日并向市场公布。\n投资者买卖港股通股票的交易时间应遵守联交所规定，即交易日的9:00至9:30为开市前时段（集合竞价），其中9:00至9:15接受竞价限价盘申报；9:30至12:00及13:00至16:00为持续交易时段（连续竞价），接受增强限价盘申报，16:00-16:10为收市竞价交易时段（于16:08-16:10之间随机收市），16:01开始接受竞价限价盘申报。如果圣诞前夕（12月24日）、新年前夕（12月31日）及农历新年前夕（农历腊月最后一天）为交易日，上述日期为半天交易。\n二是交易方式和订单类型。港股通投资者的交易委托包括整手交易和碎股（即不足一个买卖单位的证券）交易。其中，整手交易通过联交所自动对盘系统进行，碎股只能通过联交所半自动对盘碎股交易系统卖出且不可以买入。投资者参与联交所自动对盘系统交易港股通股票时，在竞价时段（含开市前时段和收市竞价时段）应当采用“竞价限价盘”委托；在持续交易时段应当采用“增强限价盘”委托。\n三是订单更改。投资者的港股通订单如果已经申报的，不得更改申报价格或数量，但在联交所允许撤销申报的时段内，未成交的申报可以撤销。联交所市场允许港股通投资者撤销申报的时段包括：9:00-9:15；9:30-12:00；12:30-16:00；16:01-16:06。\n四是回转交易。交易方面，中国香港市场实行T+0回转交易，投资者当日买入的港股通股票，经确认成交后，在交收前即可卖出。交收方面，中国香港市场实行T+2交收，即T日买入港股的港股通投资者，T+2日日终完成交收后才可以享有相关证券的权益，但投资者买入的港股通股票是可以在交收前的T日及T+1日卖出的。因此投资者应注意由此可能产生的风险。\n五是交易信息。投资者通过港股通业务获得的中国香港证券市场免费一档行情，与付费方式获得的行情相比，在刷新频率、档位显示等方面存在差异，投资者应当关注依此进行投资决策的风险。\n六是权益证券处理。投资者因港股通股票权益分派、转换、上市公司被收购等情形或者异常情况，所取得的联交所上市非港股通证券，只能通过港股通卖出，但不得买入，深交所另有规定的除外；因港股通股票权益分派或者转换等情形取得的联交所上市股票的认购权利在联交所上市的，可以通过港股通卖出，但不得行权；因港股通股票权益分派、转换或者上市公司被收购等所取得的非联交所上市证券，可以享有相关权益，但不得通过港股通买入或卖出。\n四、港股通标的新增中小市值股票后，投资者应重点关注哪些风险？\n深港通下的港股通标的范围新增部分符合条件的中小市值中国香港市场股票，为内地投资者提供了更为丰富的投资选择，同时，也对投资者的投资知识水平和风险承受能力提出了更高的要求。投资者在参与港股通交易时，应对港股通交易特有的规则及相关风险有了解和掌握，并确信自己已做好足够的风险评估与财务安排，避免因参与港股通交易而遭受难以承受的损失。\n一是中小市值股票股价波动风险。目前中国香港市场虽然建立了市场波动调节机制，但对股票交易价格仍不设置涨跌幅限制，且港股实行T+0回转交易制度，加之中国香港市场做空机制较为灵活，因此，中小市值股票的个股股价容易受到意外事件驱动的影响，而表现出股价波动比较剧烈。\n二是中小市值股票可能出现“老千股”的风险。投资者需关注中小市值股票普遍具有规模小、业绩不稳定、价格波动幅度较大等特点，特别注意部分港股通上市公司基本面变化大、股票价格低，可能存在大比例折价供股或配股、频繁分拆合并股份的行为，投资者持有的股份数量、股票面值可能发生大幅变化，导致投资者权益可能受损。\n三是长期停牌和直接退市的风险。在停复牌、公司行为和退市制度等方面，中国香港与内地市场均存在一定差异，比如港股通股票可能出现长时间停牌现象；中国香港市场没有退市风险警示和退市整理安排，相关股票可能存在直接退市的风险；退市后，中国结算通过香港结算为投资者提供名义持有人服务可能会受限。投资者需关注相关风险，避免造成损失。\n除此以外，港股通投资风险还包括两地规则和制度差异、标的股票动态调整、交易结算制度处理差异、技术故障等可能带来的一般风险。在此，特别提醒广大投资者，应熟悉了解中国香港市场相关规定，充分关注港股通交易风险，根据港股通投资者适当性条件及自身风险承受能力，审慎参与港股通交易。",
    "other": {
      "classification": "港股通",
      "categoryName": "深港通业务介绍",
      "keywords": "深港通",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "深港通箭在弦上 利好券商及深市价值股",
    "answer": "核心结论：①深港通近日进行全网测试，开通步入读秒阶段。深港通开通利好券商、深市价值股，及白酒、医药等A股特有品种。②全球角度看，中国香港市场整体估值较低、股息率较高，恒指PE(TTM)11倍，近5年股息率均值3.5%。③港股通南下资金今年来占港股日成交额均值2.22%，恒指类QDII基金今年来平均收益率6.5%。\n深港通箭在弦上\n近日深交所联合港交所、中国结算开展深港通全球路演，深港通将于11月12日进行全网测试，开通步入读秒阶段。8月4日，我们发布研报《深港通渐行渐近》，8月16日国务院批准《深港通实施方案》。本文主要探讨在大陆和中国香港两地资金流动加速的背景下，深港通带来的投资机会。\n1. 深港通及A股受益方向\n深港通开通步入读秒阶段。继今年初内地和中国香港官员对“深港通”纷纷表态后，8月16日国务院批准《深港通实施方案》，同时取消沪港通总额度限制。9月30日，深交所发布深港通相关八大业务规则，近日深交所联合港交所、中国结算开展深港通全球路演，深交所公告11月12日深港通进行全网测试，开通步入读秒阶段。\n深港通的港股通部分新增小市值公司。沪港通下，港股通投资标的为恒生综合大、中型股指数成分股及A+H股上市公司中在联交所上市的H股，共318只。按照8月16日的《联合公告》，深港通下港股通标的约涵盖417只合资格股票，其中新增了50亿港元及以上的恒生综合小型股指数成分股。\n深港通开通后，我们认为A股受益的方向主要有两个方面：\n(1)券商及深市价值股。深港通开通将增加券商在深港通下开展港股通业务交易的权限，且券商较高的抗风险能力和目前较低的估值区间也会成为吸引海外资本的两大重要优势，受益标的如广发证券、华泰证券等。总括过往 QFII 、RQFII和沪股通的经验，海外机构投资者以稳健的投资为主，往往会青睐估值较低、市值较大的股票，深港通开通后有望受益的标的如格力电器、双汇发展、美的集团和万科A.\n(2)白酒、医药等A股特有品种。沪港通时期，因海外市场缺乏相关标的，A股的白酒公司就显示了极强的稀缺性，贵州茅台等一批优秀的白酒公司吸引了众多海外投资者的关注，深港通开通后深圳市场的相关白酒标的也有望受益，如洋河股份、五粮液等。受益于中国老龄人口占比不断提升，医药行业在十三五期间有望维持10%以上的稳定增长，A股医药市场相比港股更百花齐放，选择更多，受益标的如华兰生物、东阿阿胶、爱尔眼科等。\n2.中国香港市场：低估值、高股息\n全球看，中国香港是中资股第二大市场。中国香港市场是中国资本市场国际化的首发站，从沪港通到深港通，两地互联互通不断深化。中资股总市值23513万亿美元，占全球22%，美国是中资股第三大市场，总市值5269亿美元，占全球5%。考察不同市场中资GICS行业市值分布，沪深两市产业结构更为传统，银行、资本工业品和原材料市值占比最大，分别为21%、18%和13%。中国香港市场产业转型特征明显，银行、能源、软件业市值占比最大，分别为20%、18%和12%。美国市场新兴产业特征最为明显，软件、零售、消费服务业占比最大，分别为75%、14%和4%。\n中国香港市场低估值、高股息。港股在今年初触底后开始震荡反弹，自最低点已上涨26.14%。从全球横向比较，目前中国香港市场估值优势明显，恒生指数PE(TTM)仅11.10倍，且处于05年以来后30%的水平，恒生指数PE(TTM)中位数14倍，与全球主要市场相比也处于低位，估值洼地使得港股向下风险较小，向上则有想象空间。另一方面，高股息也使得港股具备长期投资价值，恒生指数近5年均保持3.5%左右的股息率，居全球主要市场前列，而长期看，股利再投资是股票收益的重要组成部分。\n中国香港市场以机构投资者为主，内地资金投资占比持续上升，A-H折溢价趋于收敛。与A股市场不同，中国香港市场以机构投资者为主，个人投资者占全部成交金额的27%，由此换手率也偏低，16年上半年的年化换手率仅42%。沪港通开通后，内地资金投资港股渠道得以拓宽，根据港交所数据，14/10-15/9期间外地投资者中中国内地投资者交易额较前值增加9个百分点至22%，两地资金互通也使得 A-H折溢价自15年6月以来不断收敛。\n3. 资金南下的三大渠道\n沪港通从北热南冷到北冷南热。14年11月沪港通开通恰逢A股步入新一轮牛市，赚钱效应吸引资金迅速涌入A股市场，南下资金相对较少。随着A股异常波动，北上资金逐渐流出，南下资金开始发力，16年初港股触底反弹，在人民币贬值压力与美元资产配置诉求下，内地资金加速南下，抢占低估值的中国香港市场，港股通南下资金今年来占港股日成交额均值2.22%，最高时达8.85%，截止11月4日，沪港通累计南下资金2749亿元。\n南下资金热衷银行业股票。统计港股通每日前十大活跃个股，观察南下资金港股行业配置，14年南下资金港股行业配置较为均匀，主要分布于能源、多元金融、银行等行业，15年以来，银行业股票配置比例持续升高，16年年初至今，南下资金银行业配置比例高达78%，银行业股票受追捧主要与其高股息和A-H折溢价收敛有关。过去5年港股中银行业A+H股股息率稳定在5%左右，高于恒生指数与恒生国企指数。\nQDII基金集中布局港股，今年以来业绩优异。QDII是除沪港通与深港通之外，内陆投资者进入港股的又一渠道。根据161只QDII基金16年三季报，QDII基金区域配置中中国香港投资规模最大，总额达351.09亿元，占比67.82 %，QDII基金持有市值最大的前20只股票中有19只均为港股。而业绩表现看，106只股票型和混合型QDII基金汇中，恒生指数类QDII今年来平均收益率达6.52%，仅次于新兴市场类QDII基金。具体到行业市值分布，QDII基金在港股主要集中于金融业(占比59.64%)、资讯科技(占比12.80%)和能源业(占比9.12%)。值得注意的是，外管局自15年3月之后未再批准新的QDII额度，目前证券类375.5亿美元的QDII额度已使用近60%，部分基金公司额度已接近上限。",
    "other": {
      "classification": "港股通",
      "categoryName": "深港通研究报告",
      "keywords": "深港通",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "瑞信：深港通南向基金规模达1500亿",
    "answer": "瑞信周一(11月7日)发表研究报告指出，早前举行的中国投资论坛上，曾讨论过深港通及MSCI纳入A股的机会，与会人士料深港通可望于内今年11月底前开通，其他产品如ETF的准备工作会于明年展开。\n至于MSCI纳入A股的问题，与会人士认为审批前的程序应更透明，而A股停牌的问题自监管新规于5月份推出以来已大为改善。\n瑞信表示，早前曾向多个内地基金查询南向投资，得知近期南下投资减慢，主要因为短期的宏观风险、现有南下资金获利回吐，以及多个保险基金的南向投资户口需待11月才准备好。\n该行预计，潜在的南向资金将继续支持港股估值，不少保险公司均愿意待恒指跌至22000点以下时进入市场。另外，专为个人投资者而设的南向基金产品亦将推出，预料基金规模于2017年前达1500亿元人民币。\n另一方面，港交所首席中国经济学家巴曙松指出，深港通启动之后，将形成一个70万亿市值的沪、深、港“共同市场”，互联互通机制将强化共同市场的优势，增强对优秀公司和投资者的吸引力。\n巴曙松表示，从沪港通交易量占整体交易量的比例来看，沪港通还未达到改变当地主场交易习惯的规模，预计深港通启动及总额度取消、引入保险资金等新的投资者后，两地市场互动将会更为活跃、互动方式更为多元。",
    "other": {
      "classification": "港股通",
      "categoryName": "深港通热点解读",
      "keywords": "深港通",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "利好！400亿美元资金将来袭，42家券商深港通业务获批，这六大概念股最受益",
    "answer": "A股市场会吸引400亿美元资金\n深港通在11月份开通的预期不断增强，外资机构布局A股市场的意愿越发强烈。日前，在瑞信第七届中国投资论坛上，该公司宣布旗下合资券商瑞信方正证券在中国内地推出证券经纪业务，试图推动增量外资进入A股。据悉，该券商的股东瑞士信贷(中国香港)有限公司，是中国市场规模最大的QFII之一，其目前的QFII额度超过30亿元人民币。\n瑞信大中华区副主任兼大中华区证券业务主管袁淑琴认为，去年牛市时，QFII对A股的投入非常巨大。但由于A股异常波动，配置有所下滑。但最近两个月一些QFII在增额，而且也有一些新批的，这证明海外投资者对A股的态度回暖，其中深港通的因素不可忽略。\n今年上半年，券商普遍预计深港通引入增量资金有限，非市场决定变量。有券商估算称，以沪港通开通初期参照，即北向深股通每日130亿元。如果未来半年深股通平均每日额度使用率达到5%-10%，预计将为A股市场带来750亿元-1500亿元的增量资金，约占目前深证成指流通市值8.5万亿元的0.9%-1.8%，对市场短期流动性影响有限。尽管政策推出有利于短期市场风险偏好的提升，但并非决定市场走势的核心变量。\n目前，海外投资者投资A股的途径包括QFII、RQFII、沪港通和中港基金互认等，从大趋势来看，深港通开通后，为外资投资中国市场打开第五大通道，A股有更多股票可以投资，资金净流入水平可能会提高。\n“一旦深港通落地，中国沪深港三地市场就可以进行互联互通，作为全球第二大市场，A股的活跃度将备受关注，海外投资者不会错过这样的机会。”瑞信A股策略师陈李预计，深港通开通之后，增加了A股纳入MSCI指数的概率，今年11月份到明年6月份资金量将持续上升。从长期来看，A股市场会吸引400亿美元的长期配置资金进入。\n在深港通11月中下旬开通预期增强的趋势判断下，包括QFII在内的外资机构在资金以及调研等层面的布局明显，尤其是进入四季度以来，调研节奏加快。 据记者不完全统计，四季度以来至11月6日，外资机构共计调研79家A股上市公司，按照调研公司数量分布，电子、机械设备、计算机三大行业位居前三名。\n在资金方面，根据西南证券(600369)统计数据显示，QFII在今年三季度继续增持，持有股票的市值为1225.23亿元，比二季度的1090.67亿元增加了134.56亿元，增幅12.34%。如果剔除因限售股解禁的北京银行(601169)、宁波银行(002142)、南京银行(601009)、华夏银行(600015)，QFII三季度持股市值达770.91亿元，比二季度的659.87亿元增加了111.04亿元，增幅16.83%，为历史第四高水平。\n42家券商深港通业务获批\n近日深交所向42家证券公司下发了同意开通深港通下港股通业务交易权限的通知，海通证券(600837)、中信证券(600030)、银河证券等大型券商均在其列，目前包括全网测试在内的多项系统测试正在有序进行之中，全网测试将于11月13日结束。对此，分析人士表示，深港通的渐行渐近，使得相关受益股有望成为近期场内资金博弈的焦点，而投资者亦可从券商、高股息率、A+H标的、QFII持仓、高成长、深圳本地股等六角度布局相关受益标的，掘金深港通行情。\n六大概念股最受益可重点关注\n具体来看：首先，券商板块。一直以来，券商板块均是市场最为看重的深港通受益股，不仅因为深港通的开通有助于增厚证券公司的经营业绩，以史为鉴，在两年前沪港通通车时，券商板块便是当时两市的领涨龙头。因此，在深港通开通在即之时，市场对于券商板块也抱以了更多的期待。相关标的主要包括：中信证券、广发证券(000776)等。\n其次，高股息率类股。从沪股通经验来看，贵州茅台(600519)、伊利股份(600887)等高股息率标的长期雄踞沪股通前十大活跃股行列，显示出海外资金对于高股息类股的青睐。据同花顺数据统计显示，在2013年-2015年三个年度中，格力电器(000651)（5.58%）、粤电力A（3.58%）、建投能源(000600)（3.2%）、天虹商场(002419)（3.16%）、南玻A（3.16%）、九阳股份(002242)（3.07%）等深市个股年均股息率居前，均超过3%。\n第三，A+H标的。在深港通开通预期的推动下，深市A+H标的成为深港通相关受益标的中最为活跃的板块，下半年以来，浙江世宝、山东墨龙等概念股股价均迎来大幅上涨，其中，浙江世宝在上周五更是创下历史新高。从近期表现来看，表现活跃的A+H股主要有：潍柴动力、浙江世宝、东北电气、金风科技(002202)、丽珠集团(000513)、新华制药(000756)、山东墨龙等。\n第四，QFII持仓。相似的投资风格，使得QFII重仓股或成为未来深港通资金的潜在布局标的，为投资者选择标的提供了重要参考。据同花顺数据统计显示，在官方制定的深港通标的范围内，三季度共有49只个股获得QFII新进或增持，按新进、增持数量看，美的集团（10390.63万股）、格力电器（9137.16万股）、海康威视(002415)（8732.31万股）、五粮液(000858)（4730.45万股）、潍柴动力（2842.93万股）、大华股份(002236)（2660.03万股）、华策影视(300133)（2272.01万股）、中金岭南(000060)（1491.85万股）、启明星辰(002439)（1229.49万股）、海能达(002583)（1201.35万股）、鲁泰A（1033.07万股）等个股QFII新进增持数量均在千万股以上。\n第五，高成长股。区别于沪股通较多的大体量蓝筹标的，深股通标的将充分展现深圳证券交易所新兴行业集中、成长特征鲜明的市场特色，而其中深市中的成长股颇受期待。据统计显示，海兰信(300065)、中通客车(000957)、中环股份(002129)、掌趣科技(300315)、亿帆医药、网宿科技(300017)、太阳纸业(002078)、智光电气(002169)、迪安诊断(300244)、老板电器(002508)、清新环境(002573)等11家公司在2013年-2015年的三个年度里归属于母公司净利润同比增幅均在40%以上，且今年前三季度业绩增幅也超过40%，成长性凸显。\n第六，深圳本地股。每当深港通发布重要进展时，部分深圳本地股均实现大幅上涨，例如年内多次上涨的深深宝A，而该股在上周五也以涨停价报收，此外据记者梳理近期行情发现，与深港通消息联动较为明显的标的还包括深物业A、深振业A等。（和讯股票整合自证券日报）",
    "other": {
      "classification": "港股通",
      "categoryName": "深港通热点解读",
      "keywords": "深港通",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "私募：深港通利好券商股 提升券商股配置比例",
    "answer": "11月份备受瞩目的深港通正式进入倒时计，A股国际化步伐进一步加快。而目前摆在投资者面前的是应该如何布局深港通，从而获得超额收益?本文私募排排网就此问题采访了四位私募，他们分别是赛亚资本董事长罗伟冬、腾逸投资总经理张飞腾、瀚信资产基金经理连肇明、北京某私募人士，对此他们给出不同观点看法。\n罗伟冬：深港通利好券商股 提升券商股配置比例\n深港通受益板块主要是非银金融，可以关注券商板块中强势股。我们预计深港通利好券商股，所以提升了一些券商股配置比例。行情方面，本人预计深港通会起到提振大盘景气的作用。沪港通2014年11月推出，当时大盘调整了7年时间，向上有充分的拓展空间。另外一方面，管理层认同股市走牛，寄希望股市走高支持实体经济。而现在这两个条件都不具备。预计是脉冲行情。今年横走平衡市的局面预计还会维持下去。如果有冲高机会，可以考虑获利了结。\n张飞腾：更多关注最直接受益政策的券商股\n深港通本身只是一个通道的打开，判断其带来的效应可能更多的结合之前沪港通的经验，至于有没超预期的因素，那只能看宣布之后的情况而定了。参照之前的沪港通的经验，再结合目前港股和A股的情况来看，A/H溢价指数也已经下跌到124点左右的年底较低位置，如果真的看好这个效应，布局的点可能更多得关注最直接受益政策的券商股，至于相对于港股来看稀缺的基本面稳健的，估值不高的有一定业绩增长的个股，并不是说所有都会因此而大涨，更多的需要从下而上去看个股本身的质地。\n连肇明：深港通短期给市场带来催化效应 挖掘蓝筹股价值洼地\n深港通的开通，短期内可以给市场带来催化效应。深港通可以吸引海外增量资金布局A股蓝筹标的，也可以增厚券商的业绩，同时随着金融改革的不断深化，券商等金融股有望享受改革红利。\n此外，在目前的结构性市场里，可挖掘蓝筹股的价值洼地。\n北京某私募人士：关注估值较低、成长性好的新兴产业类股票相对于沪港通，深港通标的股数量更多，选择的余地更大，但相应的风险也较大。入选深圳、中国香港两地的股票，市值较小，波动大。我们主要研究选择中国香港方面的股票，因为中国香港的股票估值远低于深圳，机会更大，深圳多数股票只有交易性机会，没有战略性投资机会。投资中国香港股市，那些市值偏小，估值较低，成长性好的新兴产业类股票值得重点关注。",
    "other": {
      "classification": "港股通",
      "categoryName": "深港通热点解读",
      "keywords": "深港通",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "中小港股或再迎新机遇，巧借QDII-LOF基金布局深港通",
    "answer": "全球资产配置，掘金中小港股。\n随着9月30日《深港通业务实施办法》正式发布，深港通距离正式实施更近一步。各大基金公司也“摩拳擦掌”，积极布局深港通投资机会。\n市场普遍认为，深港通开通进一步推进两地资金、市场互通互联，在居民资产配置更加多元化的今天，深港通的开通将使得港股迎来重大配置机遇。\n此前，沪港通的港股投资标的集中在大盘蓝筹股，而此次深港通明确港股通的投资标的为“恒生综合大型、中型、小型股指数成分股”，将小盘股纳入了投资标的，这将利好中国香港小盘股。\n同时，目前内地资产的回报率正在逐步降低，全球资产配置的需求越来越大。在当前投资海外市场渠道相对有限的背景下，投资QDII产品是实现海外资产配置的便捷合法途径。而投资港股的QDII基金尤其受到投资者的关注。\n市面上投资港股的QDII并不鲜见，但最近发行的大成恒生综合中小行股指数基金却与众不同，因为其吻合深港通、运作费率低、资金效率高、基金经理海外投资经验丰富等优点，成为市场普遍关注的焦点。该基金或称为内地投资者打开挖掘中国香港中小盘股价值的“钥匙”。\n深港通开通后港股或有新机\n10月14日新发布的《证券基金经营机构参与内地与中国香港股票市场交易互联互通指引》整合了原有证券公司、公募基金管理人港股通相关监管文件，总体上与沪港通相关监管要求相一致，同时将适用范围扩展至深港通。该指引明确规定了“基金合同明确约定可以投资中国香港股票的，可以通过原有机制或者港股通机制投资中国香港股票。”\n业内专家分析，深港通的港股通标的是在沪港通的港股通的基础上加上市值50亿港币以上的恒生综和小型股，开通后，有望提升中国香港中小型股票估值水平，缩小中国香港中小型股票的沪深港价差。深港通开通后，内地资金有了正规通道可以投资中国香港中小盘股，有利于活跃中国香港中小盘股市场。\n长期以来，港股市场平均估值水平低于A股同类股票，特别是小盘股市净率水平差异较大，恒生综合小型股指数在9月20日平均市净率为1.09倍。市盈率方面，A股创业板指数市盈率为48，而港股恒生综合中型指数为18，恒生综合小型股指数市盈率为21。当前估值水平差异达到2-3倍，这或也意味着中国香港成长股有看可能为投资者带来更优的投资价值。\n但是，对内地投资者来说，深港通和沪港通都有50万元的资产门槛，资产50万元以上的内地股市投资者可直接投资于符合条件的港股，也可通过上市交易基金来分享港股投资机会；资产50万元以下的投资者需要通过上市基金来分享港股投资机会。\n投资港股市场不同于内地股市，内地股市交易主体多为中小散户，中小散户行为偏差所带来的定价偏差往往是取得超额收益的来源，而港股市场交易主体多为各地的专业机构投资者，个人投资者无论从经验、资金量、技术和规则理解等方面均处于劣势，博弈结果可想而知。\n同时，中国香港市场存在“老千股”等风险标的，做空机制的存在也使得一些港股公司的市场表现波动较大，一些中小市值个股往往被认为是风险集中区。对此，投资者不妨选择指数化投资，实现投资风险的分散化。\n因此，对于普通投资者来说，比较便捷简单的方法之一便是购买投资港股的指数基金。\n大成恒生中小一路“恒生”\n11月7日起发行的大成恒生综合中小型股指数基金（QDII-LOF），便是众多投资港股的指数基金之一。\n该基金不仅是布局深港通的“利器”，还具有运作费率低、资金效率高、基金经理海外投资经验丰富等众多优点。\n大成恒生中小指数基金所跟踪的指数为恒生综合中小型股指数。该指数由恒生综合中型股指数和恒生综合小型股指数合并而成。恒生综合中盘股指数及小盘股指数主要代表新兴行业，其成分股包含有大量的新兴行业的好公司，其中很多还是同行业或同细分行业骄楚。\n值得一提的是，普通QDII基金赎回到款慢，但大成恒生中小指（QDII-LOF）可双渠道申赎，可在银行账户（场外）/证券账户（场内）双渠道进行基金的认/申购；基金上市后，可直接在二级市场买入/卖出场内基金份额，支持二级市场T+0日内回转交易，当天买入，当天即可卖出，资金周转效率高。\n该基金的运作费率同样具有优势。Wind数据显示，截至2016年10月18日，大成恒生中小指基金管理费+托管费为1.25%，低于2/3全市场QDII基金（108只）。\n拟任基金经理冉凌浩，系英国曼彻斯特大学金融学理科硕士，具有12年证券从业经验。历任国信证券研究部研究员、大成基金管理有限公司金融工程师、境外市场研究员及基金经理助理，其于2011年8月起担任大成标普500等权重指数基金基金经理，于2014年11月起兼任大成纳斯达克100指数基金基金经理，并兼任量化投委会委员及境外投资决策小组委员。具有多年境外投资管理经验，Wind数据显示，截至2016年11月4日，其任职大成标普500等权重指数基金经理期间，该基金总收益率为86%，年均复合收益率为13.9%。\n为大成基金连续获得上海证券报颁发的2014年及2015年度金基金•海外投资回报基金管理公司奖。\n冉凌浩表示：“港股市场经历了年初年初以来的上涨后，在近两个月内出现了小幅盘整。现阶段的调整市况并无需太值得担心，其主要原因是回吐调整此前的涨幅，毋须过份看空。在经历短期的调整后，港股的投资价值更为显著。中小型港股依然具有低估值、企业盈利预期较稳健等特点。深港通开通后，有望缩小中国香港中小型股票的沪深港价差，提升中国香港中小型股票估值水平。”\n大成恒生中小指数基金，具有中小港股市场前景开阔、正值深港通时机、标的指数成长性高、申赎资金周转效率高、基金运作费率相对较低、基金经理海外投资经验丰富等众多优点，为投资者布局深港通的提供多一种标的选择。",
    "other": {
      "classification": "港股通",
      "categoryName": "深港通热点解读",
      "keywords": "深港通",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "通过PC在线开通港股通",
    "answer": "开通港股通步骤如下：\nstep 1.登陆平安证券官网http://stock.pingan.com/beta/index.shtml，点击左侧“港股通”\nstep 2.点击业务开通\n如果您资产不满足开通港股通要求（总资产是否超过50万，总资产包括证券市值、可用资金等之和），系统将提示您资金不满足要求。\nstep 3.若满足开通条件，您需完成港股通知识测评问题\nstep 4.请您阅读港股通风险揭示书、诚信声明和承诺书、开通港股通协议，并勾选确认\nstep 5.您已成功开通港股通权限\n港股通交易网上签约操作流程如图所示：",
    "other": {
      "classification": "港股通",
      "categoryName": "港股通功能开通",
      "keywords": "PC、开通港股通、港股通",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "请问客户开通港股通权限时，券e融抵押证券、融入资金是否计算市值？",
    "answer": "抵押品市值不纳入计算范围，融入的资金在没有取出去前纳入计算范围 。",
    "other": {
      "classification": "港股通",
      "categoryName": "港股通功能开通",
      "keywords": "计算市值、港股通、抵押",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "港股通开通资格",
    "answer": "根据中国香港证监会的要求，试点初期参与港股通的境内投资者仅限于机构投资者及资金账户余额合计不低于人民币50万元的个人投资者。",
    "other": {
      "classification": "港股通",
      "categoryName": "港股通功能开通",
      "keywords": "港股通",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "系统提示签约失败如何处理",
    "answer": "第一，请检查签约使用的电脑/手机网络连接是否正常；\n第二，请检查自己的帐户里的资产是否满足50万，如不足50万，请尽快补足后，第二个交易日再进行签约操作。",
    "other": {
      "classification": "港股通",
      "categoryName": "港股通功能开通",
      "keywords": "签约失败、失败、港股通",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "港股通——交易费用",
    "answer": "港股通业务收费标准。 \n一、港股通交易时主要包括以下费用（四舍五入保留两位小数）： \n二、请投资者留意参考汇率和结算汇兑比\n内地投资者通过港股通买卖港股通股票，以港币报价成交，而投资者实际支付或收取人民币。因此，需要将港币按一定汇率换算为人民币，这就是通常所说的换汇处理。交易所会公布参考汇率和结算汇率来计算客户买卖收取的人民币金额。\n例如：某客户以港币5.38元买入两手建设银行00939，成交金额为10760港币，则各项费用收取如下（建设银行1手=1000股，假设某券商收取的佣金费率为千分之1.5，参考汇率卖出价为0.8596，卖出结算汇兑比率为0.83905）\n印花税=10760*0.1%=10.76=11港币（因不足1元向上取整，故收取印花税11港币整，若分笔成交的则分笔计算印花税并不足1元向上取整后再相加。此案例假设1笔成交。）\n交易征费=10760*0.0027%=0.29港币\n交易费=10760*0.005%=0.54港币\n交易系统使用费=0.5*1=0.5港币\n股份交收费=10760*0.002%=0.22港币，实际收取2港元\n证券组合费=日终港股市值*0.008%/365\n客户买入当天冻结资金=（10760+16.14+11+0.29+0.54+0.5+2）*0.8596=9275.48元人民币（实际交易时券商为避免客户账户透支可能会在买入时浮动提高1%的参考汇率卖出价。卖出时，浮动降低1%的参考汇率买入价）\nT+2交收时交收资金=10790.47*0.83905=9053.74元人民币\n三、港股通交易费用与换汇常见问题 \n1、参考汇率与结算汇兑比率有何不同？\n答：参考汇率不等于结算汇兑比率，结算汇兑比率一般都会优于参考汇率。即一般投资者买入时，按卖出结算汇兑比率所计算出的实际需要支付的人民币，通常将少于证券公司日间按卖出参考汇率所冻结的金额。反之，投资者卖出时，按买入结算汇兑比率所计算出的实际可以得到的人民币，通常将多于证券公司日间按买入参考汇率所计算出的金额。当然，出于风险管理的需要，可能有证券公司会在参考报价的基础上再加减一定比例来控制客户资金，投资者应事先咨询指定交易证券公司了解详情。\n提示投资者注意，极端情况下离岸人民币市场发生大幅度波动时，有可能出现结算汇兑比率劣于参考汇率的结果。\n2、交易日与T+2交收日之间汇率发生波动，对投资者有影响吗？\n答：没有影响。投资者T日通过港股通买卖港股，T日日终已经锁定交收日的换汇汇率。\n3、什么是证券组合费？如何收取？\n答：证券组合费是指香港结算根据中国结算名义持有账户每自然日日终港股持有市值，所计收的存管和公司行为服务费用，如果持有港股通证券，即使不交易，也需每日缴纳证券组合费，投资者应避免因此发生资金透支。\n4、证券组合费是不是投资者港股通交易的额外成本？\n答：目前，香港结算针对香港本地市场收取的证券存管、代理人服务等收费项目有4、5项之多，计算标准比较复杂，而且收取时间不统一，中国香港当地也有简化收费标准的呼声。香港结算正在推动统一采取组合费代替现有收费标准。因此，对投资者而言，证券组合费并非进行港股买卖的额外成本。",
    "other": {
      "classification": "港股通",
      "categoryName": "港股通交易指南",
      "keywords": "收费标准",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "港股通股票的名称中会加入风险警示标记吗？",
    "answer": "投资者在参与港股通交易时需留意，联交所交易股票一般而言并没有如中国内地市场在证券代号前加入标记(例如，ST及*ST)以警示风险的做法。\n如果投资者想要了解某上市公司股票的风险，那么可以通过登录联交所“披露易”网站的方式查询相关公告",
    "other": {
      "classification": "港股通",
      "categoryName": "港股通交易指南",
      "keywords": "港股通、风险警示标记",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "港股交易实行T+2交收，投资者可能面临哪些风险？",
    "answer": "中国香港证券市场与内地证券市场在证券资金的交收期安排上存在差异，港股通交易的交收期为T+2日。因此，提示港股通投资者注意，其享有红利、送股等权益的最后交易日将与权益登记日相分离。一般来说，投资者至少需在投权登记日前两个交易日买入证券，方可享有相关证券的权益。在股权登记日及前一交易日买入证券，均不能享有相应的权益。因此，投资者在做出买入决定时需要特别关注相关上市公司公告及除净日等信息。\n此外，提醒投资者注意，因港股通交易的交收期为T+2日，已申报净买入但尚未完成交收或已申报净卖出但尚未在持有数量中扣减的港股无法用于质押。",
    "other": {
      "classification": "港股通",
      "categoryName": "港股通交易指南",
      "keywords": "港股、港股交易、风险",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "投资者参与港股交易可能面临哪些主要的特殊风险？",
    "answer": "投资者参与港股通交易可能面临的主要特殊风险包括，市场联动的风险、汇率风险、信息不对称的风险、股价波动无涨跌幅限制的风险、交易成本的风险、个股的流动性风险等。",
    "other": {
      "classification": "港股通",
      "categoryName": "港股通交易指南",
      "keywords": "特殊风险、港股",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "港股通知识点解析",
    "answer": "1、港股通以港币报价，以人民币交易\n2、港股通交易股票包括恒生综合大型股指数成分股和恒生综合中型股指数成分股\n3、中国香港证券代码通常是5位\n4、港股通不允许融资融券交易\n5、港股通交易额度实行每日额度控制\n6、港股通持续交易时段为上午9:30~12:00.下午13:00~16:00\n7、港股通仅支持中国香港和上海两地市场均可正常交易和结算的交易日\n8、根据《中华人民共和国外汇管理条例》规定，外汇包括外国货币、外币有价证券、外币支付凭证\n9、汇率的标价方案包括直接标价法、间接标价法\n10、HKD为港币的外汇符号",
    "other": {
      "classification": "港股通",
      "categoryName": "港股通交易指南",
      "keywords": "港股通",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "我的股东户如何加挂和指定交易？",
    "answer": "点击这里快速进行【加挂和指定交易】\n1.进入\"平安证券APP\"，点击\"我的\"—\"业务办理\"—\"我的股东户\"\n2. 点击\"我的股东账户\"进入股东账户加挂与指定交易页面，选择符合办理条件的沪A/深A股东账户，点击【加挂】或【指定交易】按钮，即可进行相关业务操作。\n注意：办理账户加挂及指定交易需在交易日9:00-16:00办理，其他时间无法办理；\n如您已有正常使用的沪A/深A股东账户，建议不要继续加挂/指定交易操作，避免给您的交易账户带来不便！\n如加挂成功，会收到相关提示，如下图\n如指定交易成功，会收到相关提示，如下图",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "业务办理",
      "keywords": "加挂,指定交易",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "股票账户怎么销户？（账户注销）",
    "answer": "您好！股票账户不交易不会产生其他费用，若您仍想使用账号，建议先保留哦。\n若您要解除某银行卡的第三方绑定关系，可在交易日的9:00-14:50登录平安证券官方网站，将第三方绑定关系更换为其他银行的储蓄卡，变更成功后原卡即可解除绑定。\n若您确实需要办理销户，需要提前一个交易日清空账号，在账号当天没有交易流水和未完成交易事项的情况下，可申请办理：\n1)网上自助开通的账号，可通过登录\"平安证券APP\"-\"我的\"—\"业务办理\"—\"股票账户销户\"申请，按页面提示办理；\n2)非网上自助开通的账号，建议您先跟营业部预约时间，在交易时间本人携带身份证到营业部现场办理。销户办理预计需要2-3个工作日，谢谢！",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "业务办理",
      "keywords": "销户",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "平安集团官方电话如何验证？",
    "answer": "接到自称平安集团的来电，如何验证电话的真伪？点击下方“点我验证”即可进行自助电话验伪功能。\n点我验证",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "业务办理",
      "keywords": "官方电话",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "两融开户怎么办理？（融资融券）",
    "answer": "开户流程\n1.点击\"首页\"—\"开户\"\n2.点击\"两融预约开户\"进入开户页面\n3.登录普通户完成开户，根据提示进行开通操作，验证成功后即可开通。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "业务办理",
      "keywords": "两融,融资,融券",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "期货开户如何办理？",
    "answer": "点击这里【立即开立期货账户】\n开户流程\n1.点击\"首页\"—\"开户\"\n2.点击\"期货开户\"进入开户页面\n3.根据提示输入手机号及短信接收到的验证码，点击\"立即开户\"进入下一步，为确保顺利开户，请预先准备好身份证及银行卡。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "业务办理",
      "keywords": "期货开户",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "APP在线业务办理—身份证有效期更新及升位",
    "answer": "进入平安证券APP，点击【我的】，进入个人中心\n进入业务办理页面，点击【身份证有效期更新及升位】\n点击【更新身份证信息】按钮\n请根据页面提示上传身份证影像后进入人工视频认证环节。\n视频验证通过更新完成。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "业务办理",
      "keywords": "身份证有效期、身份证有效期更新、升位",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "APP在线业务办理——如何完善股东资料？",
    "answer": "在首页右下角，点击【我的】，进入个人中心页面\n点击【完善股东资料】按钮，进入我的资料界面。您可查看你已有的基本资料\n点击【风险等级】【基础资料】【联系资料】【证件资料】按钮可进行信息的选择和修改操作",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "业务办理",
      "keywords": "资料、完善",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "APP在线业务办理—债券合格投资者准入",
    "answer": "1.进入APP首页，点击【我的】按钮，您需先进行帐户登陆，点击业务办理【更多】选项。\n2.进入“业务办理”页面，点击【债券合格投资者准入】按钮。注：如您是机构用户登陆您需去柜台办理\n3.请在交易日9：00-15：00进行办理。并阅读合格投资者准入条件，点击【下一步】\n4.系统会为您默认同时选择沪A和深A帐户，您可根据需要进行帐户选择\n5.您的资金账户资产不能低于300万\n如您资产低于300万，系统将为您提示准入条件，您可点击【银证转账】，进行资金转入，满足申请条件。否则将不能继续进行操作\n6.如您申请的沪市股东卡中存在未指定交易的股东卡。您可选择“先开通其他股东帐户”\n如您沪市股东帐户没有指定交易，请点击【知道了】，至业务办理“我的股东卡”进行指定交易。\n7.您需阅读并同意并勾选“债券合格投资者风险揭示书”，并点击【提交申请】按钮\n8．提交申请后，可以查看审核进度，提交申请后请于下一个交易日查看审查结果。\n9.申请成功后，页面会提示您“申请成功”。\nAPP在线业务办理—债券合格投资者准入",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "业务办理",
      "keywords": "债券、债券合格投资者准入",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "APP在线业务办理—风险警示股票交易风险揭示书",
    "answer": "1.首页，进入平安证券APP点击“我的”按钮，您需先进行帐户登陆。\n2.进入“业务办理”页面，点击【风险警示股票交易风险揭示书】\n3.您需阅读并签署提交“开通风险警示股票交易”\n4.签署成功后，您会收到开通成功提示。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "业务办理",
      "keywords": "风险警示、风险揭示书、APP",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "APP在线业务办理—签署退市整理股票风险揭示书",
    "answer": "1.进入平安证券APP首页，点击“我的”按钮，您需先进行帐户登陆。\n2.进入“业务办理”页面，点击【签署退市整理股票风险揭示书】按钮\n3.您需在交易日9：00-15：00提交申请。\n3.1机构客户需临柜台办理\n4.选择您需要开通的帐户，并勾选“上海市退市整理股票风险揭示书”或“深圳市退市整理股票风险揭示书”，并点击【提交申请】。\n4.1如您的股票帐户资金不满足50万条件，但满足两年股票交易经历的条件。\n您可点击提示上【银证转账】按钮，转入并满足50万资金以上条件，即可申请开通\n4.2如您的股票帐户满足资金条件，但未满两年交易经历，将不能继续开通\n5.满足提交申请条件后，可根据提示，判断是否开通成功。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "业务办理",
      "keywords": "退市、风险、APP",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何使用决策智赢？",
    "answer": "一、决策智赢介绍\n决策智赢是一个权益包产品，包含：短线宝、神奇九转、资金博弈、龙腾四海4个产品，帮您高效决策，智赢投资！\n二、决策智赢使用路径\n用户购买/升佣决策智赢以后，有两个路径查看使用。\n路径1：登陆平安证券APP—首页—决策—我的服务，可查看到短线宝、神奇九转、资金博弈、龙腾四海这4个产品，分别点击【立即使用】按钮，即可进行查看产品功能；\n路径2：登陆平安证券APP-我的-增值服务-决策工具，可在列表查看短线宝、神奇九转、资金博弈、龙腾四海这4个产品，分别点击【立即使用】按钮，即可进行查看产品功能；\n三、决策智赢每个产品的使用方法及攻略\n【产品1—短线宝的使用攻略】\n1、短线宝移动版产品逻辑\n基于牛人高胜率交易模型，通过XGBoost多维因子评价体系，动态捕捉市场有效因子，每日盘前精选3-5只短线潜力股。\n2、最新股票池\n每个交易日早8:30入选3-5个潜力股，一般以最新关注的当日收盘介入，T+5个交易日根据走势择时决策。入选更新通过APP推送和微信推送的形式实时通知用户。\n（注：上图仅供功能示意使用）\n如不想收到消息推送，或出现推送收不到的情况，请点击短线宝股票池右上角“订阅提醒”按钮，查看短线宝订阅消息开关是否开启(绿色为开启状态)\n3、近期关注\n展示近3日入选股票涨幅情况，点击右侧更多，可查看近10个交易日入选股票。\n1）关注价：以关注当日的收盘价作为关注价；\n2）最大涨幅：入选日起后5个交易日的最大涨幅，当涨幅≤0时，显示为0。\n（注：上图仅供功能示意使用）\n4、涨幅分布\n展示近1个月，关注股票的涨幅情况分布。\n5、行业分布\n展示近1关于关注股票所在的行业分布情况。\n【产品2—神奇九转的使用攻略】\n1、神奇九转的产品原理\n神奇九转是一套判断股票高低点的择时策略，其思想源于迪马克的TD序列。基于大数据分析及对长期历史数据的跟踪回测，发现在进行价格同方向趋势排序时，当数字出现9时，价格可能会出现转折，从而为用户提供判断指标。\n2、神奇九转快捷使用路径\n点击自选股上方“日K”指标，点击附图上方的神奇九转按钮，红色即为开启状态，即可查看九转指标。\n3、神奇九转指标含义\n \n1）上涨九结构\n连续出现九根k线，其收盘价比其前第四根k线的收盘价高，对应红色数字1~9；在强势上涨阶段，可能连续出现上涨九结构。此时出现趋势转折的可能性的可能性比较大。在出现“9”的K线后，可以考虑逢高卖出股票了。\n2）下跌九结构\n连续出现九根k线，其收盘价比其前第四根k线的收盘价低，对应绿色数字1~9；在弱势下跌阶段，可能连续出现下跌九结构。此时出现趋势转折的可能性比较大。在出现“9”的K线处转折，可以考虑逢低吸纳了。\n【产品3—资金博弈的使用攻略】\n1、资金博弈的产品原理\n资金博弈为分时指标，只能在A股分时详情页面中使用，点击切换分时副图指标即可看到资金博弈指标功能，呈现四条资金线，具体如下：\n1）红色曲线：代表特大单资金的动向（主力）\n2）黄色曲线：代表大单资金的动向（主力）\n3）蓝色曲线：代表中单资金的动向（散户）\n4）绿色曲线：代表小单资金的动向（散户）\n2、资金博弈使用技巧\n1）买入参考：当特大、大单资金线上穿中、小单资金线，说明主力在流入，散户在流出，主力看多后市，上涨概率较大。\n2）卖出参考：当中、小单资金线上穿特大、大单资金线，说明主力在流出，散户在流入，主力看空后市，下跌概率较大。\n \n【产品4—龙腾四海的使用攻略】\n1、龙腾四海产品逻辑\n日线指标助力投资，“三横一曲”呈现个股轨道线，分割股价飙涨波段，捕捉上升浪。\n2、龙腾四海指标用法\n1）分为三横一曲。“三横”指黄色海面线、紫色海天分界线和红色天际线，三横将龙腾四海指标按照0-100的指标值分为四个区域，分别揭示个股由低到高的强弱状态。\n黄色海面线（数值=20）以下为空头控盘区域；\n紫色海天分界线（数值=50）股价调整；\n红色天际线（数值=80）以上为主升浪阶段；\n以上三条线是静止不动的标杆，龙腾四海指标则会随着量价关系的变化而变化。\n2）各区域值详解\n0-20区域：潜龙在渊阶段，无限接近0时，就到了可能的股价最低点，如果连续超过5个跌停板，龙腾四海指标已经为0时，一旦该股没再跌停时，即为抄底时机；\n20-50区域：海天分界线下方仍为弱势区域，突破海天线有向上空间；\n59-80区域：处于多头的控制区域，政策的股价拉升及调整区域；\n80-100区域：指标突破天际线，个股表现强势，数值越高，趋势越强。无限接近100时，就到了可能的股价最高点。如果连续超过5个涨停板，龙腾四海指标为100时，一旦该股次日没再涨停时，则为逃顶时机。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "决策工具",
      "keywords": "决策智赢,短线宝,龙腾四海,资金博弈,神奇九转",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何使用Level-2？",
    "answer": "",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "决策工具",
      "keywords": "Level-2、Level2、Level2、决策工具",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何使用形态雷达？",
    "answer": "",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "决策工具",
      "keywords": "形态,形态雷达",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何使用相似K线？",
    "answer": "指标原理:\n相似k线功能是通过对沪深市场数千只股票进行历史k线走势分析，利用大数据帮助投资者筛选出与某只股票在某一时间段k线走势相似的所有股票及其相对应的时间区间，并按照相似程度由高到低进行排列。历史可能重演，而相似k线就是基于“历史可能重演”这一逻辑设计打造的一款智能工具。\n指标说明：\n相似度：相似度是根据两段k线走势进行比较拟合计算出两段k线综合的相似程度。\n最相似个股走势：将当前股票的近期k线形态与其他股票的历史k线进行对比，找出相似度较高的个股及历史时段。\n案例解读:\n中国平安（601318）自2017年8月21日至9月29日的走势如下，我们根据相似k线匹配到承德露露（000848）2007年6月5日至7月16日的走势图，可以看到两个股票的走势相似度为89%，相似度极高。而根据这次匹配，9月29日之后30个交易日的后续走势图我们可以参考，为我们之后的操作多一项分析指标。\n使用说明：\n提醒：相似k线为相似历史走势分析，购买成功后可直接打开任意A股或港股查看\n相似k线指标购买成功后，打开A股或港股任意个股k线图，就可以看到k字母显示；\n点击k字母，就可以跳转到相似k线指标页面，可以看到后续30天走势和60天走势，30天走势如下图为app免费指标，所有用户即可点击查看。\n后续60天走势操作页面如图，与30天走势不同的是，60天走势需要购买解锁，可以想象，未来60个交易日的预测将覆盖更广，显然参考价值更高，历史重演痕迹愈烈。对我们观察和分析个股更占优势。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "决策工具",
      "keywords": "相似K线、决策工具",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何使用九转交易？",
    "answer": "",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "决策工具",
      "keywords": "九转交易",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何使用脱水研报？",
    "answer": "脱水研报每日专注汲取券商研究报告的精华，取数据、探逻辑、看动机、做对比，挑选出研报中的分歧与共识、低关注与超预期以及更细节的信息增量给到热爱投资的您！\n周日至周四晚21:30，每天五分钟，你可能忽略的研报细节，可能错过的投资机会，都在这里。\n当脱水研报购买成功后，您可以在【首页】或者【我的】-【决策工具】中查看脱水研报专题详情页。\n在权限期内，您可以查看所有更新的脱水研报。点击研报列表，进入脱水研报详情页，获取您所需要的信息。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "决策工具",
      "keywords": "脱水研报",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何使用龙腾四海？",
    "answer": "",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "决策工具",
      "keywords": "龙腾四海",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何使用短线宝？",
    "answer": "",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "决策工具",
      "keywords": "短线宝",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何使用底部掘金？",
    "answer": "",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "决策工具",
      "keywords": "底部掘金",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "象限交易法使用指南",
    "answer": "各位学员好：\n很高兴与大家一起开启一段新的学习旅程，希望大家能改掉一些平时自己存在的交易陋习与赌徒心态，在学习的过程中真实提高自己的交易内功。我们给学员提供的是持续获利方法和量化智能算法，交易不是短跑而是马拉松，若您始终抱有走捷径的想法，只在乎一两个股票的涨跌，而非自己交易能力的提高，这有违我们的理念。刚刚进入课程的新学员，宜重点学习《市场择时》、《获利了结》两章课程，待理解交易模式后再行操作，深刻理解“大赚小赔”“快赢慢亏”的交易理念。\n监控中\n根据象限交易方法论编写的波动操作信号，根据实时行情以及量化智能算法，实时监测全天候管理、APP快速响应信号。由关注、快速止盈、超额止盈、清仓四个信号，构成一个完整的操作。信号含义如下：\n关注\n当日若有新股票入池，盘前9:15会通过短信、微信、系统提示您，开盘9：30显示在象限交易法监控池中，对于关注的股票、买入价不宜高于关注日开盘价的3%，如果出现一字涨跌停、停牌等特殊情况请忽视该票；\n快速止盈\n盘中触发信号，发出信号后请及时进行获利减仓,释放头寸风险；\n超额止盈\n收盘触发信号，次个交易日盘前9:15会通过短信、微信、系统提示您，开盘9：30显示在象限交易法监控池中，请及时进行获利减仓，锁定超额利润。如果遇到一字跌停等特殊情况，请在一字跌停打开后及时减仓；\n清仓\n收盘触发信号，次个交易日盘前9:15会通过短信、微信、系统提示您，开盘9：30显示在象限交易法监控池中，请及时进行清仓，触发清仓后的股票盘后将会从监控池中剔除。如果遇到一字跌停等特殊情况，请在一字跌停打开后及时清仓；\n监控中\n \n说明该股尚未触发清仓信号，仍在监控中。对于现价高于关注日开盘价3%以上的股票，宜持股待涨，不宜再行买入；\n信息提醒\n1、当日有新股票入池时，会在当日9:15会通过短信、微信、系统提示您，开盘9：30显示在象限交易法监控池中；\n2、当您打开监控池的“提醒”开关后，相对应的个股出现快速止盈、超额止盈、清仓信号时，会通过短信、微信、系统提示您。其中，快速止盈信号在交易日盘中推送、超额止盈、清仓信号在交易日9:15推送。\n3、当您关闭监控池的“提醒”开关后，相对应的个股出现快速止盈、超额止盈、清仓信号时，不会有短信、微信、系统提示您。\n \n《财富讲堂》\n从“择时、风控、选股、买卖、心法”五大角度，构建出《象限交易法》八章必修精华课程。建议各位学员首先学习该课程，掌握持续获利能力的基础知识，以便更好的理解产品功能。主讲内容：\n第一章：市场择时。学习大势分析、对行情的分类解读，建立相应的投资策略。\n第二章：获利了结。学习控制风险、掌握各种市场环境中遇到的资金管理难题。\n第三章：强势追涨。学习强势股起涨前的起爆特征，有效捕捉当日启动强势股。\n第四章：逢低吸纳。学习识别主力资金的建仓方式，可以合理参与强势股回调。\n第五章：逃顶抄底。学习特定的谐波形态，参与超跌反弹股、捕捉V、U型底。\n第六章：机构视角。学习常见游资席位、认识高胜率席位，有效提高选股胜率。\n第七章：穿越牛熊。学习穿越牛熊的方法论，识别机会合理性、进行高效交易。\n第八章：交易心法。学习持续获利的交易心法、拥有忠于既定策略的情绪控制力。\n《实战解析》结合实时行情与盘面的录播课程，每周更新2~3堂课，一般每堂课程时间在30分钟以内。课程具有时效性、是象限交易法的具体应用，其中涉及到的知识点，由很大一部分基于《财富讲堂》课程。主讲内容：\n1、当下行情交易策略制定\n2.、未来行情趋势策略推演\n3、潜在热点概念分析解读\n4、股票机构视角立体解读\n5、头寸调整策略及时风控\n注意：在平安证券APP“首页-股市直播-视频主播-更多主播”中关注刘亚奇老师，即可收到课程开播提醒。\n《大势研判》\n由产品导师提供的原创策略文章，每个交易日盘前更新，方便学员制定合理的交易计划。主讲内容：\n1、当下行情交易策略制定\n2、未来行情趋势策略推演\n《互动交流》为学员与导师之间提供一个可以互动交流的平台，更新频率由市场行情特征决定，一般每月开设1~2堂用户交流会。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "决策工具",
      "keywords": "象限交易法使用指南",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何使用牛熊操盘？",
    "answer": "",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "决策工具",
      "keywords": "牛熊操盘",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何使用尾盘揭秘？",
    "answer": "尾盘揭秘查看路径\n打开平安证券APP\"首页/我的\"-“决策工具”页面，即可查看。\n尾盘揭秘使用攻略\n尾盘揭秘是基于Level-2机构吃吐货数据模型，资深分析师解读点评相关股票异动原因，尾盘点评股票池每日尾盘入选3-5只股票 。尾盘揭秘包含了Level-2和尾盘点评两大功能，每日精选牛股，狙击尾盘机会。\n1.尾盘点评股票池包含模块\n最新入选：记录池中最新一天的所有关注股票（3-5只），最多5只。\n近3日入选：记录最近三个交易日的入选股票，按照入选时间排序。\n历史涨幅：近十个交易日入选股票的涨幅排行榜，按照最大涨幅排序。\n2. Level-2吃吐货功能，实时跟踪盘中主力动向，精选尾盘发力个股。跟主力，选好股，投资决策有方向。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "决策工具",
      "keywords": "尾盘揭秘 尾盘点评",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何使用主力筹码？",
    "answer": "当主力筹码追踪购买成功后，进入A股任意详情页面的分时图或K线图，打开主力筹码的开关，会在分时图或K线图的右下方出现【筹】字，点击【筹】字，主力筹码分布就会展示在页面上；\n出现主力筹码后，如果需要关闭，则点击上方的X，即可关闭。\n您还可以打开A股任意个股详情页面，点击设置按钮，进行主力筹码追踪指标的开启/关闭；\n在设置页面中，只有打开主力筹码追踪的开关，主力筹码追踪才会显示在个股分时和K线页面上；",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "决策工具",
      "keywords": "主力筹码",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何使用资金博弈？",
    "answer": "提醒：资金博弈为分时指标，只能在A股分时详情页面中使用，点击切换分时附图指标就可以切换到资金博弈指标了。\n资金博弈指标购买成功后，打开A股任意个股详情页面，点击附图指标区域就可以切换到资金博弈指标了。\n指标说明\n在个股分时详情页的副图指标中展示资金博弈，其呈现四条资金线，具体如下：\n1、红色曲线：代表特大单资金的动向（主力）\n2、黄色曲线：代表大单资金的动向（主力）\n3、蓝色曲线：代表中单资金的动向（散户）\n4、绿色曲线：代表小单资金的动向（散户）\n使用技巧\n（1）买入参考\n当特大、大单资金线上穿中、小单资金线，说明主力在流入，散户在流出，主力看多后市，上涨概率较大。\n（2）卖出参考\n当中、小单资金线上穿特大、大单资金线，说明主力在流出，散户在流入，主力看空后市，下跌概率较大。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "决策工具",
      "keywords": "资金博弈、决策工具",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何使用D信号？",
    "answer": "提醒：MA均线、BOLL指标、BS买卖点和D信号不能同时显示，需要在指标区域，点击切换！\n当D信号购买成功后，打开A股任意个股详情页面，点击设置按钮；\n进入设置页面后，打开D信号的开关，D信号指标便显示在个股日K线页面；\nD信号显示页面：\n功能应用：\n1) 黄箭头D点为关注点，绿色箭头为风险点。黄线为建仓线，紫色为跟踪线。\n2) 在D点启动，黄线附近可考虑介入，实际操作中用户可结合基本面、市场热点优选股票。绿色箭头出现，及时止盈止损，规避风险。\n如您需要继续购买权限，您可以\n1.在个股详情页K线下面下方点击【决策工具】，点击【指标说明】，进入指标详情页进行再次购买操作。\n2.在首页或者个人中心的决策工具中，点击继续购买。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "决策工具",
      "keywords": "D信号、决策工具",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何使用双突战法?",
    "answer": "提醒：双突指标每日10点半后更具参考意义，建议10点半之后点击双突股票池进行查看！\n当双突战法购买成功后，您可以在【我的】-【决策工具】中查看双突股票池，其中汇集了所有出现一突和二突的股票；点击【查看双突股票】，进入双突股票池\n双突股票池展示页面：\n点击任一出现一突或者二突的股票，进入个股分时图页面，查看突信号\n您还可以点击设置按钮，选择打开/关闭双突战法；\n设置界面：",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "决策工具",
      "keywords": "双突战法、决策工具",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "最新信号使用指南",
    "answer": "关注\n \n当日若有新股票入池，盘前9:15会通过短信、微信、系统提示您，开盘9：30显示在象限交易法监控池中，对于关注的股票、买入价不宜高于关注日开盘价的3%，如果出现一字涨跌停、停牌等特殊情况请忽视该票；\n快速止盈\n \n盘中触发信号，盘中触发信号时会通过短信、微信、系统提示您，发出信号后请及时进行获利减仓,释放头寸风险；\n超额止盈\n \n收盘触发信号，次个交易日盘前9:15会通过短信、微信、系统提示您，开盘9：30显示在象限交易法监控池中，请及时进行获利减仓，锁定超额利润。如果遇到一字跌停等特殊情况，请在一字跌停打开后及时减仓；\n清仓\n \n收盘触发信号，次个交易日盘前9:15会通过短信、微信、系统提示您，开盘9：30显示在象限交易法监控池中，请及时进行清仓，触发清仓后的股票盘后将会从监控池中剔除。如果遇到一字跌停等特殊情况，请在一字跌停打开后及时清仓；\n监控中\n \n说明该股尚未触发清仓信号，仍在监控中。对于现价高于关注日开盘价的3%以上的股票，宜持股待涨，不宜再行买入；",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "决策工具",
      "keywords": "最新信号使用指南",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "两融资产盈亏、清仓股、持仓明细功能",
    "answer": "1) 持仓股明细功能\n投资者可通过持仓明细入口，查看从建仓起的所有交易记录，以及投入/回收资金、税费、盈亏等数据\n\n2) 清仓股明细功能：\n投资者可通过综合查询->清仓股入口，查询一段时间内所有清仓股的盈亏数据（支持查询2016年后的清仓数据）\n\n图片及其所含信息仅作为此次功能说明使用，不作为投资参考依据，入市有风险，投资需谨慎！",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "两融资产盈亏、清仓股、持仓明细功能",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "新增股转待申购列表",
    "answer": "平安证券APP7.6版本新增股转待申购列表，新股询价/发行计划与信息一目了然\n（1）新增股转精选层新股待询价/待申购日历样式列表，方便投资者做好询价、申购准备。\n（2）综合考虑投资者打新需求，展示待询价/待申购标的重要参考信息。\n\n图片及其所含信息仅作为此次功能说明使用，不作为投资参考依据，入市有风险，投资需谨慎！",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "新增股转待申购列表",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "完善上市公司基本面数据，全面提升股类数据服务体验：新增了大事提醒栏目、概念题材栏目、分红融资栏目、市场观点栏目，优化了财务数据栏目",
    "answer": "平安证券APP7.6版本F10全新上线，完善上市公司基本面数据，全面提升股类数据服务体验：新增了大事提醒栏目、概念题材栏目、分红融资栏目、市场观点栏目，优化了财务数据栏目。\n1) 新增“大事提醒”栏目：\n含公司快报、行情异动、龙虎榜、融资融券、增减持、大宗交易等公司大事系统\n2) 新增“概念题材”栏目：\n含所属概念板块、概念解读、相关板块龙头股等功能\n3) 新增“分红融资”栏目：\n通过历史分红数据和历史融资数据，从股东回报和资本运作角度反映公司投资价值，帮助用户进行价值投资\n4) 新增“市场观点”栏目\n通过人气排行、机构评级、业绩预测、研报摘要、机构调研记录等功能，揭示市场和机构对于公司的关注度及研究预判，帮忙用户挖掘投资机会\n5) 优化财务栏目—财务分析模块\n对枯燥的财务指标进行分析加工，通过图表化和智能点评的产品形式，直观反映公司财务数据变化情况，方便用户快速了解公司财务状况",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "本个股F10",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "首页邮件没有最新消息显示怎么办？",
    "answer": "当您无法正常接收app消息通知时，请按以下流程检查是否设置开启。\n1、检查APP栏目通知提醒是否打开\n点击APP右上角信封—点击“消息管理”—点击各个栏目开启通知提醒\n2、检查手机设置APP消息通知是否打开\n安卓系统，点击设置—通知—找到平安证券APP—允许通知\n苹果系统—点击设置—通知—找到平安证券APP—允许通知\n如果信封无消息提醒，请您将软件更新到最新版本，看您的设置是否有打开接收消息的设置。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "消息推送",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何查询开户进度？",
    "answer": "查询流程\n1.点击\"首页\"—\"开户\"—\"开户进度查询\"即可快速查询开户进度\n2.输入开户时预留的手机号及验证码、图形码，点击\"下一步\"，即可查询进度结果",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "开户进度",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何在手机APP进行深港通交易？",
    "answer": "平安证券深港通交易入口\n①未签约，进入签约界面\n②已签约，直接进入深港通交易页面\n深港通交易页面——买入\n①用户点击【股票代码/名称首字母】输入框进行股票检索：\n②用户选择交易类型，提供两种交易类型【增强限价盘】和【竞价限价盘】；\n③用户选择买入价格，可点击“+”“-”按钮增加或减少买入价格，或者直接输入价格；\n④用户输入买入数量，或者点击“全仓”“1/2仓”“1/3仓”或者“1/4仓”自动填入买入数量；\n⑤用户点击买入，进行下单。\n深港通交易页面——卖出\n①底部显示用户持仓股票，用户点击，股票代码自动填充到股票代码输入框；除点击底部持仓股票，用户也可以手动输入股票代码进行搜索或者直接输入股票代码\n②用户选择交易类型，提供两种交易类型【增强限价盘】和【竞价限价盘】；\n③用户选择卖出价格，可点击“+”“-”按钮增加或减少卖出价格，或者直接输入价格；\n④用户输入卖出数量，或者点击“全仓”“1/2仓”“1/3仓”或者“1/4仓”自动填入卖出数量；\n⑤用户点击卖出，进行下单。\n深港通交易页面——撤单\n用户点击撤单按钮，进行撤单操作；\n深港通交易页面——持仓\n①点击买入/卖出，跳至买入/卖出页面，自动填入股票信息\n②点击行情，跳至个股行情页，可返回至此页面\n深港通交易页面——查询\n深港通交易页面——其他\n1)用户点击投票申报\n①用户填入证券代码，搜索相关股票，未检索出股票信息时，股票代码可填入\n②填入证券代码后，输入公告编码和议案编码；\n③用户输入赞成/反对/弃权数量，点击投票进行投票。\n2)用户点击公司行为申报\n①用户填入证券代码，搜索相关股票，未检索出股票信息时，股票代码可填入\n②填入证券代码后，用户输入“公司行为代码”；\n③根据用户填入行为代码，展示与其相关的业务类型，当通过行为代码，无法判断业务类型时，展示全部业务类型，用户选择业务类型。\n④用户输入申报数量，点击申报，完成公司行为申报。\n3)用户点击零股卖出——操作与卖出操作一致",
    "other": {
      "classification": "港股通",
      "categoryName": "深港通业务介绍",
      "keywords": "APP、深港通",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何查看深港通行情？",
    "answer": "市场行情\n用户首页点击行情图标，进入行情主页面，顶部标签栏新增“深港通”标签，其中深港通包含展示模块：深股通、AH股。\n深港通二级页面\n点击深港通右侧箭头，显示深港通二级页面。\n港股实时行情展示股票名称、最新价、涨幅、涨跌、昨收、成交量、成交额、最高和最低。\n港股实时行情很据交易所规定只能显示前20只，在屏幕滑到20只后，在底部显示提示。\n个股行情\n点击单个列表项，进去深股通个股行情页面；个股详情可以查看分时，日K，周K，月K和分钟线，并且展示买卖五档和成交量，下方展示其F10资讯。\n点击底部交易按钮可以进入交易页面，点击添加自选增加至自选股。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "深港通",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "智能登陆Q&A",
    "answer": "为什么我无法开启智能登陆？\n1、您的手机不支持指纹或者面容识别解锁\n2、您的手机系统未设置指纹或者面容ID\n3、您未在平安证券开通交易账户\n4、一台手机仅支持同一个客户的资金账户或者两融账户设置开通智能登录，若当前手机已被其他账户开启了智能登录，则无法开通\n为什么我开启智能登陆后失效？\n1、当前手机上开通智能登陆后，变更交易密码，则需要重新验证开启\n2、当前手机上开通了智能登陆后，长时间未使用指纹或者面容识别登录，则需要重新使用交易密码验证身份后才可继续使用\n3、APP卸载重装后需要重新开通智能登陆\n4、手机的系统指纹或者面容信息发生了变更（如增、减、更新）\n5、在新的手机设备上开通了指纹或者面容识别登录，旧设备上指纹或者面容识别开通就会失效\n友情提示：\n1、指纹或者面容识别登录依赖手机系统验证，存在指纹或者面容不清晰时，无法验证通过的情况，这个时候就需要用户切换使用密码登录\n2、手机系统中录入了其他人的指纹或者面容信息，如果被其他人使用可能存在被其他人验证通过进行登录的情况",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "智能登陆",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "APP在线业务办理—银证转账",
    "answer": "A‍‍‍‍‍‍‍‍股转账时间为交易日的9:10-16:00\nB股转账时间为交易日的9:30-11:30 13:00-15:00\n【温馨提示】绑定平安银行卡为第三方存管账户可享受7*24小时银证转账特权，两融用户除外。\n（7*24小时银证转账Q&A）\n 具体操作步骤\n 进入APP首页，点击【我的】按钮，在“个人中心”页面，您需先登陆帐户后，点击【银证转账】进入银证转账首页\n1．银行转证券\n点击【银证转账】，首页默认显示【银行转证券】页面，输入转账金额，输入正确的密码信息，即可进行银行转证券业务。\n如首次银转证，需从银行发起，通过手机App、网银进行银证转账，还可电话委托、营业厅临柜办理。\n点击【查看详情教程】按钮，可查看首次银行App银转证操作指南。已完成首次操作可点击【继续转账】按钮\n1.1. 查看银行卡余额\n点击【查询银行卡余额】，可查询当前银行卡的余额情况。\n如当时无法立即查看银行余额，请根据提示到余额查询记录中查询\n银行卡查询方法：\n2．证券转银行\n点击【证券转银行】，可将账户中的资金转出到所绑定的银行卡。\n\n3．转账流水\n点击【转账流水】按钮，查询转账流水详情，您可根据“银行帐户”及“时间”进行查询\n4.子帐户余额汇集\n在“银行转证券”界面，可查看子帐户资金帐户总余额，点击【全部汇集主帐户】，即可把所有帐户资金汇入主帐户，需输入资金密码。\n5．我的银行帐户\n用户点击【我的银行帐户】选项，可对自己绑定的银行卡进行管理操作。\n5.1设置主子帐户：\n在您需要设置的银行卡帐户后方，点击【设为主帐户】按钮，可设为主子帐户。\n注：如当天有委托交易或外币等情况，将无法变更主子帐户\n5.2 添加银行卡：\n点击【添加银行卡】,需输入银行名称及银行卡号，最多可添加5张银行卡。\n如下图:超过5张银行卡将无法继续添加\n5.3 账户间转账\n进入我的银行帐户，点击【账户间转账】，系统默认主账户及其中一个子帐户资金进行互转。如帐户只绑定一张银行卡，将不支持帐户间转账功能。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "银证转账",
      "keywords": "银证转账",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "设置个股预警提醒，系统自动发送提醒",
    "answer": "",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "短信提醒,短信预警,盯盘",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "投顾组合VIP/科学投顾VIP兑换说明",
    "answer": "1． 当您获得奖励时，会收到一条包含兑换密码和有效期的短信；\n2． 请前往平安证券APP，依次点击“首页-更多（全站导航）-热门推荐-授权码兑换”，打开兑换页面；\n兑换中心快速入口>\n3． 选择对应的奖品类型，输入短信中的兑换密码，验证后即可完成兑换；\n4. 请及时在有效期内完成兑换。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "投顾组合,科学投顾,兑换,VIP",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "奖励领取兑现说明",
    "answer": "1.用户点击领取后，会收到一条奖励发放短信，短信包含兑换密码和兑换有效期，请及时在有效期内激活使用；\n2.京东E卡兑换流程为：\n --打开京东APP，依次点击“我的→我的钱包→礼品卡→绑定新卡”；\n -- 输入奖励短信中的兑换密码即可完成兑换；\n3.中石化加油卡兑换流程为：\n -- 登录中石化官方网站 http://www.sinopecsales.com；\n -- 在页面右侧填写需要您的加油IC卡号，点“立即充值”；\n --核对加油卡号和主姓名，确定无误后填写兑换密码，确认充值后即可；\n -- 您也可以使用中石化提供的其他兑换方式；\n4.短信示意图如下\n5.该权益最终解释权归平安证券股份有限公司所有。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "奖励",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "卖出形态：股价跌破10日均线",
    "answer": "实例：宁沪高速股价在2013年的一波涨势中，于6月3日见顶下跌，6月5日股价跌破了10日均线，股价迎来了一波快速回落。\n形态简介：\n如果股价跌破10日均线，说明当前市场上的交易价格已经低于过去10个交易日的平均价格，这是市场已经进入下跌行情的信号。\n第一卖点：股价跌破10日均线\n当股价跌破10日均线时，显示市场已经进入下跌行情，此时投资者应该将手中的股票尽快卖出。\n第二卖点：股价反弹到10日均线遇阻下跌\n股价跌破10日均线时后往往会小幅反弹，但反弹到10日均线位置应付再次遇阻下跌，这次反弹是对之前下跌的确认，如果投资者没有抓住前一个卖点，此时是逢高卖出的机会。\n补回位：股价突破10日均线\n如果未来股价见底反弹，突破了10日均线，就说明股价将继续上涨，之前的下跌不会影响长期上涨趋势，此时投资者可以将刚刚卖出的股票买回，继续持股待涨。\n操作要点：\n1、股价跌破10日均线后可能反弹，也可能没有反弹就持续下跌，如果股价不反弹，该形态就没有第二个卖点出现。\n2、以10日均线为参照指标比较适合短线操作，这个形态能预示未来一至二周的下跌行情，如果投资者希望获得更加长期的卖点，可以参照30日均线或者60日均线。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "股价跌破10日均线",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "卖出形态：股价在20日均线遇到阻力",
    "answer": "实例：平煤股份股价在2013年的下跌行情中，在3月21日和4月10日分别反弹到20日均线后遇阻下跌，说明股价此时正处于下跌行情中，未来股价还将继续下跌。\n形态简介：\n当股价运行在20日均线下方时，20日均线会成为股价上涨的重要阻力位。当股价上涨到这个位置时，往往会遭遇空方强烈地打压而持续下跌。\n卖点：股价遇阻下跌时\n当股价在20日均线遇到阻力后下跌，并逐渐脱离20日均线的区域时，说明股价未来将持续下跌，此时投资者应该尽快卖出手中的股票。\n补回位：股价突破20日均线\n当股价在20日均线下方整理一段时间后止跌反弹，突破了20日均线的阻力，就说明下跌行情结束，股价已经进入多方主导的上涨行情，此时投资者可以将刚刚卖出的股票买回，继续持有待涨。\n操作要点：\n1、当股价遇阻下跌时20日均线也持续下跌，说明股价正处于持续的下跌行情中，此时该形态的看跌信号会更加强烈。\n2、股价可能一遇到阻力就马上下跌，也可能沿均线整理一段时间后才进入下跌行情。为了避免踏空后市，投资者最好等到股价完全脱离均线的阻力位、正式进入下跌行情后再卖出股票。\n3、股价可能短暂地突破20日均线后，马上再回到20日均线下方，只要突破的幅度不大，投资者就可以认为20日均线的阻力位有效。\n4、在实际操作时，除了20日均线外，投资者还可以使用10日均线、30日均线等作为参照指标。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "股价在20日均线遇到阻力",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "卖出形态：均线高位价压",
    "answer": "实例：五矿发展股价经过一波反弹后见顶逐渐下跌，随后5日均线、10日均线和30日均线在顶部形成了均线高位价压形态，说明均线由多头排列变成空头排列，此后股价结束了上涨行情，进入空方主导的下跌行情。\n形态简介：\n当股价经过了一段上涨行情见顶下跌时，如果5日均线先后跌破了10日均线和30日均线，而10日均线也跌破了30日均线，就形成了均线高位价压形态。这个形态说明市场上的均线已经由多头排列变为空头排列，也就是市场行情已经由多头主导的上涨行情转变为空方主导的下跌行情，这是股价即将见顶下跌的信号。\n卖点：价格完成时\n当最终10日均线跌破30日均线时，价压形态完成，此时社会主义主导的下跌行情已经开始，投资者应该尽快将手中的股票卖出回避风险。\n补回位：股价突破价压位置\n价压位置会在未来股价涨跌时形成较强的压力作用。如果未来股价见底反弹，突破了这个位置，则说明下跌行情结束。这时投资者可以伺机将刚刚卖出的股票买回。\n操作要点：\n1、在价压形态完成时，股价可能已经有了一定幅度的下跌，如果投资者想要尽量确保已经获得的收益，可以在5日均线相继跌破10日均线和30日均线时就逐渐分批卖出股票。\n2、除5日均线、10日均线和30日均线的组合外，投资者也可以使用其他均线组成的价压形态来作为参照标准。如可以通过30日均线、60日均线和120日均线组成的价压形态来操作。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "均线高位价压",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "卖出形态：均线空头排列",
    "answer": "实例：国投新集股价在2013年12月中旬，K线图中5日均线和10日均线分别跌破了30日均线，形成了空头排列形态，说明股价已经进入了下跌行情，股价开始了一波下跌的走势。\n形态简介：\n当5日均线位于10日均线下方，而10日均线又位于30日均线下方时，就形成了均线空头排列形态。这样的形态说明市场上投资者短期的交易成本低于中期交易成本，而中期交易成本又低于长期交易成本。这是市场处于弱势行情中，并且这种弱势行情还将继续的信号。\n卖点：空头排列完成时\n当均线空头排列形成时，说明市场已经进入空方主导的下跌行情中，此时投资者应该尽快卖出手中的股票。\n补回位：空头排列被破坏\n看到空头排列卖出股票后，投资者可以继续观察后市走向。如果未来5日均线突破了10日均线，或者10日均线突破了30日均线，则空头排列被破坏，这是下跌行情即将结束的信号，此时投资者可以伺机将刚刚卖出的股票买回，继续持有。\n操作要点：\n1、均线空头排列形态的完成可能是以5日均线跌破10日均线为标志，也可能是以10日均线跌破30日均线为标志。\n2、除5日均线、10日均线和30日均线的组合外，投资者也可以使用其他均线组合作为判断空头排列的依据。如可以通过30日均线、60日均线和120日均线之间的空头排列来判断是否处于长期的下跌行情中。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "均线空头排列",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "卖出形态：一阴破多线",
    "answer": "实例：华电国际股价在经过一波反弹后，于2013年3月见顶，并于3月28日和4月12日分别出现了一根大阴线跌破5日均线、10日均线和30日均线，市场上空方强势行情确立。\n形态简介：\n当股价整理一段时间后，其5日均线、10日均线和30日均线会纠缠在一起，此时如果出现一根大阴线，一举跌破这三根均线，就形成了一阴破多线的形态。\n一阴破多线的形态说明股价经过一段时间的横盘整理后，市场上积攒了大量做空动能，而这根跌破多根均线的大阴线则是这些做空动能集中爆发的标志。经过一阴破多线的形态后，市场上大量的投资者会转向看空，未来股价会遭到打压而持续下跌。\n卖点：大阴线即将收盘时\n在一阴破多线形态中的大阴线即将收盘时，市场上的空方强势状态已经基本可以确定，此时投资者应该尽快将手中的股票卖出，回避风险。\n补回位：股价突破10日均线\n当一阴破多线完成后，投资者可以继续观察后市股价走向。如果未来股价突破了10日均线，说明下跌趋势结束，这是股价可能见底反弹的信号，此时投资者可以伺机将刚刚卖出的股票买回，继续持有。\n操作要点：\n1、跌破多根均线的K线跌幅越大，则说明市场上的空方力量超强势，该形态的看跌信号也就更强。当这是一根跌停的阴线时，可能投资者在收盘时已经没有机会卖出股票，此时投资者可以等到之后一个交易日开盘时马上卖出股票。\n2、如果这根阴线跳空低开，或者是跌停的一字线，开盘价直接跌破了某条均线，这时即使均线没有在阴线实体内部，也可以算作是一阴破多线的形态。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "一阴破多线",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "买入形态：5日均线突破30日均线",
    "answer": "实例：小商品城股价K线图中，5日均线于2013年7月19日突破了30日均线形成均线金叉，说明市场短期的平均交易价格已经超过长期平均交易价格，投资者可以先适当地买入股票建仓。7月30日和8月下旬，5日均线回调到30日均线附近获得支撑反弹，这是加速上涨行情的确认，此时投资者可以积极加仓买入股票。\n均线金叉形态简介：\n5日均线表示5个交易日内市场上的平均交易价格。30日均线则表示30个交易日内市场上的平均交易价格。当5日均线向上突破30日均线时，说明短期市场上的平均交易价格已经超过长期的平均交易价格，这是股价正在加速上涨的信号。\n第一买点：5日均线突破30日均线\n当5日均线突破30日均线时，说明股价正在加速上涨，此时投资者可以先买入部分股票，建立一定的仓位。\n第二买点：5日均线回调到30日均线获利支撑\n如果未来股价回调整理，使5日均线再次向30日均线靠拢，当5日均线回调到30日均线位置再次获利支撑反弹时，就是对之前突破行情的确认，此时投资者可以加仓继续买入。\n止损位：5日均线跌破30日均线\n如果未来股价见顶下跌，当5日均线跌破30日均线时，说明股价短期内的平均交易价格已经慢于长期平均交易价格，此时加速上涨的行情已经结束，投资者应该尽快将手中的股票卖出止损。\n操作要点：\n1、5日均线向上突破30日均线后可能不会回调，而是持续上涨，此时该形态就没有第二个买点出现。\n2、在5日均线突破30日均线的同时如果成交量同步放大，则验证了多方强势的信号。这样的情况下，该形态的看涨信号会更加可靠。\n3、投资者在实际操作时可以参照其他均线周期的组合。例如10日均线和60日均线组合，或者20日均线和120日均线组合等。选择的周期越长，其信号准确度越高，但相应的信号时间也会更加滞后。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "5日均线突破30日均线",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "买入形态：股价突破10日均线",
    "answer": "实例：特变电工股价于2013年4月19日突破10日均线，说明股价短期已经进入上涨行情，是看涨买入股票。在后来的几日，股票回调到10日均线附近，这次回调是对之前突破形态的确认，可能继续加仓买入，后市股价迎来了一波上涨行情。\n形态简介：\n10日均线可以代表过去10个交易日内买入股票的投资者的平均持股成本。当股价向上突破10日均线时，说明当前股价已经超过了过去10个交易日的平均价格，这是股价进入上涨行情的标志。\n第一买点：股价突破10日均线\n当股价突破10日均线时，说明市场已经进入上涨行情，此时投资者可以先适当买入股票，建立一定的仓位。\n第二买点：股价回调到10日均线获利支撑\n如果股价突破10日均线后回调，回调到10均线位置时获利支撑反弹，则是对之前突破的有效确认，此时投资者可以积极加仓买入股票。在实际操作时，这灯买点很少会出现。\n止损位：股价跌破10日均线\n如果未来股价见顶下跌，跌破了10日均线，说明上涨行情结束，此时投资者应该将刚刚买入的股票卖出止损，回避风险。\n操作要点：\n1、如果股价突破10日均线后没有回调确认就直接开始上涨行情，该形态就只有一个有效的买点出现。\n2、如果股价突破10日均线的同时成交量也逐渐放大，就验证了市场上多方强势的信号，这样的情况下，该形态的看涨信号会更加强烈。\n3、以10日均线为参照指标比较适合短线操作。这个形态能预示未来一至二周的上涨行情。如果投资者希望获利更加长期的买点，可以参照30日均线或者60日均线。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "股价突破10日均线",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "买入形态：均线多头排列",
    "answer": "实例：华润万东股价在2012年12月开始见底反弹，在21日10日均线突破了30日均线后，形成了5日均线在10日均线上方，而10日均线在30日均线上方，形成多头排列形态，之后股价一路上行，延续上涨的趋势。\n形态简介：\n如果5日均线在10日均线上方，而10日均线在30日均线上方，这种均线排列的形态就被称作均线多头排列。\n当均线形成多头排列时，说明短期市场上的交易价格高于中期交易价格，而中期的交易价格又超过长期交易价格。这种形态意味着股价在最近一段时间持续上涨，是当前市场处于上涨行情中并且有这种上涨行情还将继续的信号。\n买点：多头排列完成时\n当均线多头排列完成时，说明股价已经完全进入上涨趋势，而且这种上涨趋势还将继续，此时投资者可以积极买入股票。\n止损位：多头排列被破坏\n如果股价运行一段时间后，5日均线跌破10日均线，或者10日均线跌破了30日均线，多头排列形态就被破坏。这样的形态预示着上涨行情结束，此时投资者应该尽快将手中的股票卖出止损。\n操作要点：\n1、多头排列的形成可能以5日均线突破10日均线为标志，也可能以10日均线突破30日均线为标志。\n2、在多头排列形成过程中，如果成交量持续放大，则是对多方持续强势的验证。这样的情况下，该形态的看涨信号会更加可靠。\n3、除5日均线、10日均线、30日均线的组合外，投资者也可以使用其他均线组合作为判断多头排列的依据。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "均线多头排列",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "买入形态：均线价托",
    "answer": "实例：苏常柴A股价于2012年年底在低位盘整，在12月初股价开始股价逐渐反弹，同时5日均线先后突破了10日均线和30日均线，而10日均线也突破了30日均线，形成了均线价托形态。这样的形态说明股价即将由下跌行情进入上涨行情，股价之后走出确实一波上涨行情。\n形态简介：\n当股价经过一段下跌行情止跌后，如果5日均线先后突破了10日均线和30日均线，而10日均线也突破了30日均线，就形成了均线价托形态。均线价托是均线由空头排列变成多头排列的过程，显示市场上由空方主导的下跌行情进入了多方主导的上涨行情。这是未来股价会持续上涨的信号。\n买点：价托完成时\n当均线价托完成后，三根均线已经形成了多头排列形态，这样的形态说明上涨趋势已经形成，此时投资者可以积极买入股票。\n止损位：均线价托形成的价位会对股价形成强烈的支撑，不过未来如果股价跌破这个位置，就说明上涨趋势被破坏，此时投资应该卖出手中的股票止损。\n操作要点：\n1、价托形成的过程实际是均线由空头排列逐渐变成多头排列的过程。\n2、在价托形成过程中，如果成交量能同步放大，则说明多方在大力拉升股价，此时该形态的看涨信号会更加强烈。\n3、除5日均线、10日均线和30日均线的组合外，投资者也可以使用其他均线组成的价托形态来作为参照标准。如可以通过30日均线、60日均线和120日均线组成的价托形态来操作。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "均线价托",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "买入形态：一阳穿多线",
    "answer": "实例：海德股份在经过一下跌，在低位整理了一段时间后于2013年7月25日出现了一阳穿多线的形态，说明经过一段时间积攒力量后，多方开始发力推升股价，未来股价将持续上涨。\n形态简介：\n当股价在低位持续横盘整理一段时间后，5日、10日、30日等多根均线往往会纠缠在一起，此时如果出现一根大阳线，一举穿越多根均线，就形成了一阳穿多线的形态。\n一阳穿多线形态说明股价经过一段时间整理后，多方已经积攒了足够的动能，此时出现一根向上突破的大阳线，就说明多方强势集中爆发，这是未来股价会持续上涨的信号。\n买点：阳线即将收盘时\n当一阳穿多线形态中的长阳线即将收盘时，多方的强势已经可以确定，此时投资者可以积极买入股票建仓。\n止损位：股价跌破10日均线\n当大阳线同时穿过5日均线、10日均线和30日均线后，投资者可以将止损线设定在10日均线位置。如果股价跌破这个位置，说明股价上涨后遭遇空方的强力打压，多方强势推升股价的形态可能难以继续，这样的情况下，投资者最好将手中的股票卖出止损。\n操作要点：\n1、突破多根均线的K线涨幅越大，则说明多方越强势，该形态的看涨信号也就超强。当这是一根涨停阳线时，可能投资者在收盘价并没有机会买入，此时投资者可以等到之后一个交易日开盘时积极买入股票。\n2、如果在股价大幅上涨的同时成交量也大幅放大，则验证了多方十分强势的信号，这样的情况下，该形态的看涨信号会更加可靠。\n3、如果这根阳线跳空高开，开盘价直接越过了某条均线，这时即使均线没有在阳线实体内部，也可以算作是一阳穿多线的形态。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "一阳穿多线",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "卖出形态：5日均线跌破30日均线",
    "answer": "实例：中国中车股价在2013年底的一波反弹行情，在12月份顶下跌，K线图中在12月11日5日均线跌破了30日均线，股价下跌的速度加快，走出一波下行的行情。\n形态简介：\n当5日均线跌破30日均线时，说明市场上短期的交易成本已经低于长期的交易成本，这是股价将加速下跌的信号。\n第一卖点：5日均线跌破30日均线\n当5日均线跌破30日均线时，说明股价的下跌速度正在越来越快，此时投资者应该尽快卖出手中的股票。\n第二卖点：5日均线反弹到30日均线遇阻下跌\n5日均线跌破30日均线后往往会有小幅反弹，但是反弹到30日均线位置后就会再次遇阻下跌，这次反弹是对之前下跌行情的确认，如果投资者手中此时还有股票，可以逢高卖出。\n补回位：5日均线突破30日均线\n如果5日均线突破30日均线后见底反弹，又突破了30日均线，就说明股价仍处于上涨行情中，这次下跌并没能改变长期上涨的趋势，此时投资者应该将刚刚卖出的股票买回，继续持有获利。\n操作要点：\n1、5日均线跌破10日均线后可能反弹，也可能没有反弹就持续下跌，如果5日均线不反弹，该形态就没有第二个卖点出现。\n2、投资者在实际操作时可以结合其他均线周期的组合，如10日均线和60日均线组合，或者20日均线和120日均线组合等。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "5日均线跌破30日均线",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "国有股，法人股，社会公众股的定义",
    "answer": "按投资主体来分，我国上市公司的股份可以分为国有股,法人股和社会公众股。\n国有股指有权代表同家投资的部门或机构以国有资产向公司投资形成的股份。包括以公司现有国有资产折算成的股份。如截止1999年6月30日,沪市伊利股份（600887）国家持股3302.87万股,即指国有股。\n法人股指企业法人或具有法人资格的事业单位和社会团体以其依法可经营的资产向公司非上市流通股权部分投资所形成的股份。目前,在我国上市公司的股权结构中,法人股平均占20％左右。同上,沪市伊利股份（600887）境内法人持股3374.84万股,即指法人股。\n社会公众股是指我国境内个人和机构,以其合法财产向公司可上市流通股权部分投资所形成的股份。我国投资者通过4000多万股东账户在股票市场买卖的股票都是社会公众股。我国公司法规定,单个自然人持股数不得超过该公司股份的5％。\n我国国有股和法入股目前还不能上市交易。国家股东和法人股东要转让股权,可以在法律许可的范围内,经证券主管部门批准,与合格的机构投资者签订转让协议一次性完成大宗股权的转移。\n由于国家股和法人股占总股本的比重平均超过70％,在大多数情况下,要取得一家上市公司的控股权,收购方需要从原国家股东和法人股东手中协议受让大宗股权。近年来。随着兼并收购人壳、借壳等资产重组活动的展开,国有股利法人股的转让行为也逐渐增多。例如,1995年中国第一汽车集团公司协议受让“沈阳金杯”5亿股国家股,使其控股比例达到51％,沈阳金杯由此改名为一汽金杯,纳入一汽集团旗下。\n除少量公司职工股、内部职工股及转配股上市流通受一定限制外．绝大部分的社会公众股都可以上市流通交易。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "国有股, 法人股, 社会公众股",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "什么是ST股票？",
    "answer": "ST股票是什么含意？\nST是英文Special Treatment 缩写，意即“特别处理”。该政策针对的对象是出现财务状况或其他状况异常的上市公司。1998年4月22日，沪深交易所宣布，将对财务状况或其它状况出现异常的上市公司股票交易进行特别处理(Special\ntreatment)，并在简称前冠以“ST”，因此这类股票称为ST股。\n所谓“财务状况异常”是指以下几种情况：\n（1）最近两个会计年度的审计结果显示的净利润为负值。\n（2）最近一个会计年度的审计结果显示其股东权益低于注册资本。也就是说，如果一家上市公司连续两年亏损或每股净资产低于股票面值，就要予以特别处理。\n（3）注册会计师对最近一个会计年度的财产报告出具无法表示意见或否定意见的审计报告。\n（4）最近一个会计年度经审计的股东权益扣除注册会计师、有关部门不予确认的部分 ，低于注册资本。\n（5）最近一份经审计的财务报告对上年度利润进行调整，导致连续两个会计年度亏损。\n（6）经交易所或中国证监会认定为财务状况异常的。\n另一种“其他状况异常”是指自然灾害、重大事故等导致生产经营活动基本终止，公司涉及可能赔偿金额超过公司净资产的诉讼等情况。\n在上市公司的股票交易被实行特别处理期间,其股票交易应遵循下列规则：\n（1）股票报价日涨跌幅限制为5%；\n（2）股票名称改为原股票名前加“ST”,例如“ST钢管”；\n（3）上市公司的中期报告必须经过审计。\n由于对ST股票实行日涨跌幅度限制为5％，也在一定程度上抑制了投资者的刻意炒作。投资者对于特别处理的股票也要区别对待。有些ST股主要是经营性亏损，那么在短期内很难通过加强管理扭亏为盈；有些ST股是由于特殊原因造成的亏损，或者有些ST股正在进行资产重组，则这些股票往往潜力巨大。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "ST股票",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "什么是股票换手率？",
    "answer": "股票换手率说白了就是一个判断一定时期内股票相对成交量的指标。股票换手率等于某一证券累计成交量与可交易量之间的比率，可交易量实际上就是流通股股数。股票换手率的数值越大，说明股票交投非常活跃，股票人气十分火爆。股票换手率判断人气和热度，最终还是判断庄家主力动向的一个很好的指标。\n股票换手率是市场判断非常重要的指标参考，可以说股票换手率指标和技术指标、技术图形是等量齐观的。并且由于印花税、佣金的降低影响，成交量对于市场费用的影响变得很大，因而股票换手率最终是判断市场很重要的因素，股票换手率是必须被我们重视的。\n如果在K线图上的技术指标、图形、成交量三个要素当中选择，主力肯定是最没有办法时才会用成交量来骗人。因而，研判成交量乃至股票换手率对于判断一只股票的未来发展是有很大帮助的。从中能区分出换手率高是因为主力要出货，还是主力准备拉抬是很重要的。\n一般来讲，股票换手率高的情况分为三种：\n1、第一种股票换手率高的情况是高位派发的情况。股票换手率高，成交量大，主力可以在短期内将获利筹码全部派发，这是一般是通过一些利好消息引发股票换手率的突增。这种例子是很多的。\n2、新股，这是一个特殊的群体，上市之初股票换手率高是很自然的事儿，一度也曾上演过新股不败的神话，然而，随着市场的变化，新股上市后高开低走成为现实。显然已得不出换手率高一定能上涨的结论。\n虽然上市的新股表现格外抢眼，硬用股票换手率高去得出他们就上涨的结论显然有失偏颇，但其股票换手率高也是支持他们上涨的一个重要因素。\n3、底部放量，价位不高的强势股，是我们讨论的重点，其股票换手率高的可信程度较高，表明新资金介入的迹象较为明显，未来的上涨空间相对较大，越是底部换手充分，上行中的抛压越轻。\n此外，目前市场的特点是局部反弹行情，股票换手率高有望成为强势股，强势股就代表了市场的热点。因而有必要对他们重点地关注。\n而对于股票换手率高的个股也要有所区分，一种是刚放量的个股，另一种是放量时间相对较长的个股。对于近日放量的个股如果满足了重股价、重股本结构的条件，越及时介入越好。\n但如果只是充分换手就是不涨，反而应该引起我们的警惕，或者调低对其的盈利预期。而对于一批面临退市风险的ST股，尽管它们的股票换手率也很高，但还是敬而远之为好，由于其未来的风险实在较大，主力对倒自救吸引跟风也就是一种无奈的选择了。\n股票换手率的重要性已经不言而喻了，对于笔者而言，跟庄炒股的方法时时刻刻不离股票换手率，据说很多牛散就是通过股票换手率这个指标挑选黑马股票的。当然在第一步通过股票换手率筛选后，在用其他的指标以及基本分析来筛选更加有潜力的股票。总之，股票换手率是活跃程度和热度的最好指标，股票强势无非热点、题材等因素，而这些最终是否会引起股价的爆发，仍然会通过股票换手率这种直接指标变现出来。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "股票换手率, 换手率",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何研究绩效股？",
    "answer": "投资股票、找对绩优股无疑成功了80%。对于绩优股，并无统一的评价标准。一般来说，主要有这样几种观点：年每股税后利润在0.50元以上；年净资产收益率在20%以上；市盈率在20倍以下。\n这几种标准都有各自的道理，但未免略显肤浅，考察一个上市公司的业绩如何，应当综合各个方面的情况，除上述几点外还应从以下四个方面研究：\n1、财务状况：一个公司的财务状况主要涉及资本结构、偿债能力、盈利能力等几方面。\n2、经营状况：一个业绩好的公司往往有着优良的产品质量、较大的市场占有率和较高的商业信誉。\n3、管理水平：一个业绩好的公司必定有一个高水平的领导班子，有科学严谨的工作作风和管理办法。\n4、给股东的回报：一个业绩好的公司每年都会给股东以优厚的回报，比如大比例送红股和派高额现金红利。\n随着中国股市和投资者的日趋成熟，“投资于绩优、投资于高成长”已经成为市场共识。\n绩优股为什么受追捧呢?从理论上讲，买股票是为该上市公司出资，出资的目的明显是获取投资收益，而上市公司向股东提供投资回报的高低只能从其业绩(更直接地说是利润)状况来反映，业绩好说明其为股东提供的回报高，业绩差说明回报低，亏损说明投资者不仅得不到回报，还要用本钱去还债。因此，绩优股当然受市场欢迎。\n但有人会说，绩优股价格高、成本大。绩差股价格低、成本低，一旦有业绩上升，股价上升空间大。这个说法有道理，买股票就是买未来，绩差股业绩能有提高当然意味着股价上涨，投资者获利。但在大多数的交易时间里，上市公司将来的业绩水平是不可预期的。\n投资者很难判断一个上市公司的业绩水平是否会有变化，这个时候绩优股与绩差股相比，安全性明显，尤其在趋势模糊的市道中，绩优股更显英雄本色。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "绩效股",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "股票的常见分类",
    "answer": "股票的分类拓扑图：\n第一、按投资主体分：\n国有股：指所有权代表国家投资的部门或者机构以国有资产向公司投资形式的股份。\n法人股：指企业法人或具有法人资格的事业单位和社会团体以其依法可经营的资产向公司非上市流通股权部分投资所形成的股份。\n社会公众股：指我国境内个人和机构，以其合法财产向公司可上市流通股权部分投资所形成的股份。\n第二、按股票的上市地点和所面对的投资者分：\nA股：人民币普通股票，它是由我国境内的公司发行，供境内机构、组织或个人（不含台、港、澳投资者）以人民币认购和交易的普通股股票。\nB股：人民币特种股票，它是以人民币标明面值，以外币认购和买卖，在境内（上海、深圳）证券交易所上市交易的。它的投资人限于：外国的自然人、法人和其他组织，香港、澳门、台湾地区的自然人、法人和其他组织，定居在国外的中国公民。B股公司的注册地和上市地都在境内。只不过投资者在境外或在中国香港、澳门以及台湾地区。\nH股：注册地在内地、上市地在香港的外资股。\nN股：在内地注册的股份有限公司，但在美国纽约发行并在纽约证券交易所上市交易的股票。\nS股：在内地注册的股份有限公司，但在新加坡发行并在新加坡证券交易所上市交易的股票。\nL股：在内地注册的股份有限公司，但在英国伦敦发行并在伦敦证券交易所上市交易的股票。\n第三、按海外市场分：\n蓝筹股：蓝筹股是指稳定的现金股利政策对公司现金流管理有较高的要求，通常将那些经营业绩较好，具有稳定且较高的现金股利支付的公司股票称为“蓝筹股”。蓝筹股多指长期稳定增长的、大型的、传统工业股及金融股。“蓝筹”一词源于西方赌场，在西方赌场中，有三种颜色的筹码、其中蓝色筹码最为值钱。\n红筹股：这一概念诞生于90年代初期的香港股票市场。中华人民共和国在国际上有时被称为红色中国，相应地，香港和国际投资者把在境外注册、在香港上市的那些带有中国大陆概念的股票称为红筹股。\n第四、按股票的基础分类分：\n普通股：指的是在公司的经营管理和盈利及财产的分配上享有普通权利的股份，代表满足所有债权偿付要求及优先股东的收益权与求偿权要求后对企业盈利和剩余财产的索取权。它构成公司资本的基础，是股票的一种基本形式，也是发行量最大，最为重要的股票。目前在上海和深圳证券交易所上中交易的股票，都是普通股。\n优先股：是相对于普通股而言的。主要指在利润分红及剩余财产分配的权利方面，优先于普通股。\n第五、按公司状况分：\nST股：沪深交易所宣布，将对财务状况或其它状况出现异常的上市公司股票交易进行特别处理(Special\ntreatment)，并在简称前冠以“ST”，因此这类股票称为ST股。\nPT股：停止任何交易，价格清零，等待退市的股票。PT 是英文Particular Transfer(特别转让）的缩写。依据《公司法》和《证券法》规定，上市公司出现连续三年亏损等情况，其股票将暂停上市。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "分类",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "什么是基本面和技术面？",
    "answer": "基本面包括宏观经济运行态势和上市公司基本情况。宏观经济运行态势反映出上市公司整体经营业绩，也为上市公司进一步的发展确定了背景，因此宏观经济与上市公司及相应的股票价格有密切的关系。上市公司的基本面包括财务状况、盈利状况、市场占有率、经营管理体制、人才构成等各个方面。\n基本面在长线投资方面的运用较多。基本面分析可以有以下步骤：了解该公司，多花时间，弄清楚这家公司的经营状况。以下是一些获得资料的途径:公司网站；财经网站和股票经纪提供的公司年度报告；新闻报道--有关技术革新和其它方面的发展情况；发展潜力、无形资产、实物资产和生产能力；与竞争对手相比，该公司的经营策略、市场份额如何；资产的账面价值；销售增长率；净资产收益率观察股价走势图；专家的分析；内幕消息(特别要留意这个，内幕消息有真也有假，所以哪怕得到内幕消息了也还是要研究一番，避免被套。)\n技术面指反映介变化的技术指标、走势形态以及K线组合等。技术分析有三个前提假设，即市场行为包容一切信息；价格变化有一定的趋势或规律；历史会重演。由于认为市场行为包括了所有信息，那么对于宏观面、政策面等因素都可以忽略，而认为价格变化具有规律和历史会重演，就使得以历史交易数据判断未来趋势变得简单了。当然，它的也有基本的理论依据：道琼斯理论；斐波纳契反驰现象；埃利奥特氏波。\n如果要从技术面分析，以下的内容是必须有的： \n1、发现趋势——发现整体的趋势是炒股布局的根本依据； \n2、支撑和阻力——支撑和阻力水准是图表中经受持续向上或向下压力的点。两者是可以相互转换的，如一旦支撑水准被打破，它就会转变成阻力。 \n3、线条和通道——趋势线在识别市场趋势方向方面是简单而实用的工具； \n4、平均线——移动平均线的不足之一在于它们滞后于市场，因此并不一定能作为趋势转变的标志，无论使用5和20天的移动平均线，还是40和200天的移动平均线，买入信号通常在较短期平均线向上穿过较长期平均线时被查觉。与此相反，卖出信号会在较短期平均线向下穿过较长周期平均线时被提示。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "基本面, 技术面",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "股票基本知识 - 成交量",
    "answer": "什么是成交量？\n成交量（VOL）是指某一时段内具体成交的总手数，在股票当中1手=100股。需要注意的是，通常人们说的大盘成交量指的是成交金额，说明市场的活跃度和资金规模。成交量是一种供需的表现，当供不应求时，人潮汹涌，都要买进，成交量自然放大；反之，供过于求，市场冷清无人，买气稀少，成交量势必萎缩。广义的成交量包括成交股数、成交金额、换手率；狭义的也是最常用的是仅指成交股数。\n成交量与成交金额用下列公式表示：\n成交量 * 成交价格 = 成交（金）额\n市场成交量的变化反映了资金进出市场的情况，成交量是判断市场走势的重要指标，但在国外成熟市场，成交量主要是用于印证市场走势。 一般情况下，成交量大且价格上涨的股票，趋势向好。成交量持续低迷时，一般出现在熊市或股票整理阶段，市场交易不活跃。成交量是判断股票走势的重要依据，对分析主力行为提供了重要的依据，投资者对成交量异常波动的股票应当密切关注。\n成交量的运用\n一般而言向上突破颈线位、强压力位需要放量攻击，即上涨要有成交量的配合；但向下破位或下行时却不需要成交量的配合，无量下跌天天跌，直至再次放量，显示出有新资金入市抢反弹或抄底为止。价涨量增，价跌量缩称为量价配合，否则为量价不配合。\n量虽是价的先行，但并不意味着成交量决定一切，在价、量、时、空四大要素中，价格是最基本的出发点，离开了价格其它因素就成了无源之水、无本之木。成交量可以配合价格进行研判，但决不会决定价格的变化。\n成交量怎么看？\n在成交量这个指标中，根据一定时间内的成交量的变化，可分为缩量、放量、堆量和成交量不规则放大缩小四种形态。下面分别简析四种不同的形态：\n缩量\n缩量是指市场成交极为清淡，大部分人对市场后期走势十分认同，意见十分一致。这里面又分两种情况：一是市场人士都十分看淡后市，造成只有人卖，却没有人买，所以急剧缩量；二是，市场人士都对后市十分看好，只有人买，却没有人卖，所以又急剧缩量。缩量一般发生在趋势的中期，大家都对后市走势十分认同，下跌缩量，碰到这种情况，就应坚决出局，等量缩到一定程度，开始放量上攻时再买入。同样，上涨缩量，碰到这种情况，就应坚决买进，坐等获利，等价上冲乏力，有巨量放出的时候再卖出。\n放量\n放量一般发生在市场趋势发生转折的转折点处，市场各方力量对后市分歧逐渐加大，在一部分人坚决看空后市时，另一部分人却对后市坚决看好，一些人纷纷把家底甩出，另一部分人却在大手笔吸纳。放量相对于缩量来说，有很大的虚假成份，控盘主力利用手中的筹码大手笔对敲放出天量，是非常简单的事。只要分析透了主力的用意，也就可以将计就计。\n堆量\n当主力意欲拉升时，常把成交量做得非常漂亮，几日或几周以来，成交量缓慢放大，价慢慢推高，成交量在K线图上，形成了一个状似土堆的形态，堆得越漂亮，就越可能产生大行情。相反，在高位的堆量表明主力已不想玩了，在大举出货。\n量不规则性放大缩小\n这种情况一般是没有突发利好或大局基本稳定的前提下，妖庄所为，风平浪静时突然放出历史巨量，随后又没了后音，一般是实力不强的庄家在吸引市场关注，以便出货。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "成交量",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "股民必懂的基本术语",
    "answer": "也许你经常会看到一些股市牛人每天更新大盘，用上的各种术语你是看得一头雾水，这样的话，即使再好再准的股评你也是看不明白的，等于这些信息将于你无关。所以作为新手，一定要入乡随俗，把一些基本的股市术语理解了，才能在股市里有更好的交流。下面就全面的给大家讲解一些基本的术语。\n牛市：牛市也称多头市场，指市场行情普通看涨，延续时间较长的大升市。\n熊市：熊市也称空头市场，指行情普通看淡，延续时间相对较长的大跌市。\n牛皮市：指在所考察交易日里，证券价格上升、下降的幅度很小，价格变化不大，市价像被钉住了似的，如牛皮之坚韧。\n集合竞价：所谓集合竞价就是在当天还没有成交价的时候，根据前一天的收盘价和对当日股市的预测来输入股票价格，而在这段时间里输入计算机主机的所有价格都是平等的，不需要按照时间优先和价格优先的原则交易，而是按最大成交量的原则来定出股票的价位，这个价位就被称为集合竞价的价位，而这个过程被称为集合竞价。\n连续竞价：所谓连续竞价，即是指对申报的每一笔买卖委托。\n零股交易：不到一个成交单位(1手=100股)的股票，如1股、10股，称为零股.在卖出股票时，可以用零股进行委托；但买进股票时不能以零股进行委托，最小单位是1手，即100股。\n派息：股票前一日收盘价减去上市公司发放的股息称为派息。\n含权：凡是有股票有权未送配的均称含权。\n除权：除权是由于公司股本增加，每股股票所代表的企业实际价值(每股净资产)有所减少，需要在发生该事实之后从股票市场价格中剔除这部分因素，而形成的剔除行为。\n填权：指除权后该股票价格出现上涨，将除权前后的价格落差部分完全补回的情形。\n贴权：贴权是指在除权除息后的一段时间里，如果多数人不看好该股，交易市价低于除权(除息)基准价，即股价比除权除息前有所下降，则为贴权。\nXR：证券名称前记上XR,表示该股已除权，购买这样的股票后将不再享有分红的权利。当股票名称前出现XR的字样时，表明当日是这只股票的除权日。\n除息：除息由于公司股东分配红利，每股股票所代表的企业实际价值(每股净资产)有所减少，需要在发生该事实之后从股票市场价格中剔除这部分因素，而形成的剔除行为。\nDR：证券代码前标上DR，表示除权除息，购买这样的股票不再享有送股派息的权利。\nXD：证券代码前标上XD，表示股票除息，购买这样的股票后将不再享有派息的权利。\n配股：配股是上市公司根据公司发展的需要，依据有关规定和相应程序，旨在向原股东进一步发行新股、筹集资金的行为。\n分红配股：分红即是上市公司对股东的投资回报；配股是上市公司按照公司发展的需要，根据有关规定和相应程序，向原股东增发新股，进一步筹集资金的行为。\n送红股：送红股是上市公司将本年的利润留在公司里，发放股票作为红利，从而将利润转化为股本。\n转增股本：转增股本是指公司将资本公积转化为股本，转增股本并没有改变股东的权股益，但却增加了股本规模，因而客观结果与送红股相似。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "术语",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何撤单后快速下单",
    "answer": "平安证券APP6.8新增撤单后快速下单功能，帮助你快速抓住买卖时机。\n打开平安证券APP6.8，进入“交易”界面\n点击【查询】，进入查询页面。\n \n在【当日委托】项，选择未成交的交易进行【撤单】，也可点击【刷新状态】查询交易状态变化。\n \n点击【撤单】按钮，可选择【撤单】或【撤单后继续买入】。方便你根据当时情况作出价位、数量等调整，下单更加方便。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "撤单、撤单后快速下单",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何自选股轻松排序？",
    "answer": "平安证券APP6.8新增自选股个股【置底】功能，可轻松对你的自选股进行排序和整理。\n在平安证券APP自选股，长按个股，可选择【置顶】【置底】【删除】，轻松完成自选股排序。\n也可点击页面左上方编辑进行自选股【置顶】【拖动】排序。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "自选股",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "APP行情指南—DDE决策系统",
    "answer": "DDE决策系统包括“大单净量”、“散户动向”、“多空博弈”、“主力动向”和“主力资金”这五个指标。DDE决策系统能有效地反应资金流向，让主力无处遁形，帮助用户及时作出正确的买入卖出决策。\n在个股页面，您可以在“日K”走势图界面，通过点击切换来查看DDE决策中“大单净量”、“散户动向”、“多空博弈”和“主力资金”指标。同时，您可以在“分时”走势图界面查看“主力动向”指标。\n1.大单净量：表示大单买入净量占流通股本的百分比，表现了委托单的大小。大单净量的公式为： 大单净量= （大单买入股数-大单卖出股数）/流通股本。\n2.散户动向：表示卖出单数和买入单数的差占持仓人数的比例。散户动向的公式为：散户动向= （卖出委托单数-买入委托单数）*委托单的平均手数/流通股本\n3.多空博弈：是对大单质量的评价，反映大资金的实力。红色彩带表示了大资金买入强度，色带越宽、越高表示买入强度越大。\n4. 主力资金：揭示每只股票大资金的买卖信息。指标中主力资金代表了主力资金的持仓力度,线上的红绿柱代表当日大资金增减仓力度。曲线向上运行代表主力资金增仓，向下运行代表主力资金减仓。\n5.主力动向：即卖出委托单数量和买入委托单数量的差值，如果差值为正，说明买入委托单数量较小、单子较大，是机构增仓模式；如果为负，说明卖出方委托单数量较少、单子较大，是机构减仓模式。差值为正时用红色块表示，差值为负时用绿色块表示。\n您需在个股页面中“分时”走势图界面查看主力动向。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "DDE决策系统",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "APP行情指南—资金流向、大单占比",
    "answer": "供了清晰的小单、中单、大单、特大单资金占比，用户可以以此判断主力大单资金流向，分析多空双方力量的变化，寻找行情的转折点，追涨杀跌！\n当您在个股“分时页面”中点击右侧的【成交】按钮，页面将会显示已成交的买卖特大单、大单、中单、小单的数量和占比。其中特大单指的是大于50万股或100万元，大单指的是大于10万股或20万元，中单指的是大于2万股或4万元。\n同时当您点击走势图下方的【资金】按钮时，页面将以饼图方式清晰地显示出资金流入数量以及流入流出的特大单、大单、中单、小单占比。（如下图所示）",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "资金流向、大单占比",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "APP行情指南—BS买卖指标",
    "answer": "股票中的BS点的意思是指中线或者短线股票的买卖点。B点就是Buy 买入的意思，S就是sell卖出的意思。通过大数据分析、专业的公式推导，直接给出最佳个股买卖点作为参考，帮助用户及时抄底逃顶。\n在个股详情的“日K页面”里，您可以在K线图中看到BS买卖指标。（如下图所示）",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "BS买卖指标",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "APP行情指南—买卖总量",
    "answer": "根据当前全部买入、卖出委托的总量。据此投资者可以判断盘中的支撑力度(委买总量)、阻力大小(委卖总量)，还可以根据这些数据的动态变化分析多空双方力量的变化，寻找行情的转折点。\n您可以在个股的分时走势图下，直观地看到具体的买卖总量的曲线走势。其中卖出总量以绿线表示，买入总量以红线表示。（如下图所示）",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "买卖总量",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "APP操作指南—模拟炒股",
    "answer": "进入平安证券APP,在首页下方游戏模块，点击【模拟炒股】按钮\n也可进入“交易”页面，切换成【模拟交易】模式\n交易数据全部来自真实股市行情,完全与真实股市买卖盈亏数据同步,您可进行模拟炒股练习同时又能了解实际行情操盘\n点击【模拟炒股大赛】按钮，还可参加模拟炒股大赛赚取积分。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "模拟炒股",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "APP操作指南—数据中心",
    "answer": "进入平安证券APP,在首页下方，找到“数据中心”入口\n1.资金决策\n掌握各类实时大数据，监控资金的流向，帮助您把握最佳的交易时间\n【DDE决策】【个股资金】【板块资金】\n【DDE】决策，还可点击顶部按钮，切换沪深AB股指\n2.涨幅统计\n从涨幅榜中为您选出【五分钟涨幅榜】【阶段统计】，帮您在涨幅榜中选出牛股。\n3.市场风向标\n追踪主力动向，把握机构动向，洞察市场状态，最快掌握解禁数据，判断涨跌方向，聚集市场热点",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "数据中心",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "APP操作指南—财富直播",
    "answer": "进入平安证券APP，点击【我的】按钮\n在个人中心页面，点击【财富直播】按钮\n进入财富直播页面，点击主播图片，即可观看。\n进入直播页面，您可点击【留言】【切屏】【我】【分享】【打赏】按钮，进行相关操作",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "财富直播",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何在APP操作诊股？",
    "answer": "进入平安证券APP首页，在顶部输入您需诊股的“股票简称或代码”，进入个股页面，点击【更多】按钮。\n新版诊股，可直接看到“个股表现”“资金动向”“主题热度”“行业情况”",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "诊股",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "看直播时没有声音怎么办？",
    "answer": "首先，请确保声音打开和网络正常，并尝试重新进入直播。如果仍然没有声音，可以尝试如下解决方法：\n部分安卓手机在用户安装平安证券App时默认设有赋予“录音”权限，导致在看直播时无法听到声音。一般可以在手机的“权限管理”功能中，找到“平安证券”的App，打开“录音”权限即可快速解决。\n华为、小米和OPPO手机可以参考下面的流程：\n1.华为手机（P9为例）\n打开”设置”-> 找到“权限管理” ->应用列表中找到“平安证券”-> 在“平安证券”的权限中找到“启用录音”-> 选择“允许”。\n2.小米手机（小米Note为例）\n打开”设置”-> 找到“其它应用管理” ->应用列表中找到“平安证券”->在“平安证券”的详细信息的底部找到“权限管理”-> 找到“录音” -> 选择“允许”。\n3.OPPO手机（R9为例）\n打开“手机管家”－＞　选择“权限隐私”->”应用权限管理”->应用列表中找到“平安证券”-> 进入权限查看并找到“录音或通话录音” ->选择“允许”。\n备注：\n不同手机或操作系统版本可能引起以上设置路径有变化，如果找不到相关录音权限设置功能，具体可以咨询手机厂商客服。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "直播、声音",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何查看五日分数图？",
    "answer": "注：此功能仅在平安证券APP6.5以上版本使用\n打开平安证券APP，在首页顶部搜索个股代码，或在自选股页面查询个股详情。\n在个股页面，点击【五日】，切换到五日分数图\n合理利用五日分数图，可更好研判短期趋势更精确更快速。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "五日分数图、APP",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何查看历史分时图？",
    "answer": "注：该功能会在平安证券6.6版本上线。\n打开平安证券APP，可在页面上方搜索股票代码或在自选股查看个股页面。\n进入在日K页面，在K线区域滑动点击选择需要查看的日期。\n点击【日期+分时】按钮。可查看该日分时图走势。\n还可点击查看“上一天”和“下一天”指标。",
    "other": {
      "classification": "APP指南",
      "categoryName": "APP操作指南",
      "keywords": "历史分时图",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "7*24小时银证转账Q&A",
    "answer": "Q、什么是7*24小时银证转账特权？ \nA、领取7x24银证转账特权的客户，银证转账交易不再受时间限制，休市期间(周末&节假日)可以通过平安银行和平安证券灵活发起银证转账交易，满足您的资金使用需要。\nQ、什么类型用户可以享受7*24小时银证转账特权？\nA、开通平安证券且绑定平安银行卡作为三管账户或两融账户的客户可以领取银证转账特权。\nQ、使用7*24小时银证转账特权后股票随时卖出均可进行银证转账么？\n1、清算期间（每天1~2小时）不提供银证转账服务，其余时间均可享受该服务；\n2、股票卖出当天资金为可用资金，不可享受银证转账服务，下一个交易日可用资金变为可取资金，届时可操作银证转出。\n3、当我司系统升级维护期间不提供银证转账服务。\nQ、使用7 x 24小时银证转账特权后转账有额度限制吗？\n1、银行转证券:没有额度限制\n2、证券转银行：开通并参与保证金产品（现金宝/现金利）的客户需要设置保证金产品的保留金额，其余客户没有额度限制。\nQ、为什么现金宝的客户在领取特权需要设置现金宝保留额度？\nA、已签约保证金理财产品的客户（现金宝/现金利），晚间资金余额会全部转入保证金理财产品（现金宝/现金利）赚收益，如果不提前设置资金保留金额，资金都参与到保证金理财产品（现金宝/现金利），非交易时间就没有资金可转出。如果设置了资金保留金额，保留金额内的资金会留在账户上不会参加保证金理财产品（现金宝/现金利），该部分资金客户可以在非交易时间转出。\nQ、现金宝保留额度设置后多久生效？这个额度等于非交易时间可转出额度吗？\n1、交易日15:00前设置资金保留金额，当天17:00生效；\n2、交易日15:00后设置资金保留金额，下一交易日17:00生效。\n非交易时间16:00至下一交易日9:00可以银证转出金额=min(资金保留金额，现金宝市值)。\nQ、怎么领取7X24银证转账特权？\n可以通过以下路径领取7×24银证转账服务特权，如下：\n1、APP首页搜索“7×24小时银证转账服务特权”——进入7×24尊享特权领取页面——领取特权；\n2、APP——我的——会员中心——7×24转账——去看看——立即领取——进入7×24尊享特权领取页面——领取特权；\nQ、已领取7X24银证转账特权是否可以支持取消特权？\n可以取消，已领取特权的客户在领取后的30分钟后可取消特权，有以下路径：\n1、APP首页搜索“7×24小时银证转账服务特权”——进入7×24尊享特权领取页面——取消特权；\n2、APP——我的——会员中心——7×24转账——去看看——立即领取——进入7×24尊享特权领取页面——取消特权；\nQ、7X24银证转入的资金可于什么业务？\nA、可以用于隔夜委托、预设委托、维保计算，此外还可享受当日存款利息。\nQ、7X24银证转入的资金可于偿还融资融券合约的负债和利息吗？\nA、每交易日16点后转入的资金，不能用于当日偿还负债和归还利息的操作，至夜间24点后可以用于次日的还款还息操作。\nQ、7X24银证转入的资金可用于融资融券合约展期吗？\nA、每交易日16点后转入的资金，不能用于当日合约展期时的利息扣除； 所以如果在合约到期日最后一天16点后转入资金申请展期，是不能成功的，该合约仍将被记录为超期，收取罚息并面临次日被强制平仓的风险。 \nQ、为什么会领取特权失败？\nA、身份证号15位、身份证件或者身份证明文件已过有效期的、风险测评过期、客户资料不完善都可能影响特权领取结果，建议完善客户资料或重新风测后再领取特权。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "银证转账",
      "keywords": "7*24小时,银证转账,Q&A",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "为什么转账提示异步处理(失败,解冻资金)？",
    "answer": "您好！转账提示异步处理(失败,解冻资金)，请您核实是否有以下情况：\n1、银行卡被冻结、被限制交易；\n2、银行是二类卡，当天转入转、出金额各1万以下，一年总额度20万；\n3、其它原因请您联系银行核实。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "银证转账",
      "keywords": "转账提示",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "银证转账不成功怎么办？",
    "answer": "您好！银证转账不成功的原因可能有：\n1、银行密码不正确\n2、银行卡内的余额不足，就是银行卡内必须留10元，不能将银行卡内的钱全部转入\n3、转账关系不正常，银行卡异常或二类卡额度受限\n4、浦发、招行，需要通过银行端方式发起第一笔转账进行激活（浦发银转操作步骤、招行银转操作步骤）\n【温馨提示】绑定平安银行卡为第三方存管账户可享受7*24小时银证转账特权，两融用户除外。（7*24小时银证转账Q&A）",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "银证转账",
      "keywords": "银证转账失败",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何操作银行转证券（银证转账）？",
    "answer": "我司多个渠道均支持三方存管转账，您可在交易日9:00-16:00通过平安证券电脑软件、电话委托系统、平安证券手机APP、平安证券官网进行转账，具体操作步骤如下：\n一、平安证券手机APP：登录账户，进入”交易”界面-点击”银证转账“-”银行转入证券“，根据提示输入金额和密码进行转账；\n二、平安证券电脑版：打开平安证券官网-点击栏目菜单“软件下载”-下载“平安证券慧赢”-安装成功后打开；使用资金账号或股东账号登录成功后点击“三方存管业务”-转账方式选择“银行转证券”-根据提示输入金额和密码进行转账；\n三、平安证券官网：点击\"立即登陆\"-“银证业务管理“-点击绑定的三方存管银行-\"转入\"-根据提示输入金额和密码进行转账；\n四、电话委托：拨打“95511-8-2”输入账号密码登陆后，选择“1”号键进行转账；\n【温馨提示】绑定平安银行卡为第三方存管账户可享受7*24小时银证转账特权，两融用户除外。（7*24小时银证转账Q&A）",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "银证转账",
      "keywords": "绑定三方存管、转钱、证券帐户、转回银行、银证转账",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "银证转账是否可以绑定多家银行？",
    "answer": "可以，但需为不同银行，最多绑定5家。目前我公司支持的银行借记卡为：农业银行、工商银行、招商银行、光大银行、华夏银行、平安银行、广发银行、浦发银行、建设银行、上海银行、南京银行、中国银行、中信银行、兴业银行、民生银行、天津银行、交通银行、江苏银行、宁波银行\n【温馨提示】绑定平安银行卡为第三方存管账户可享受7*24小时银证转账特权，两融用户除外。（7*24小时银证转账Q&A）",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "银证转账",
      "keywords": "银证转账、银行",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "APP在线业务办理—银证转账",
    "answer": "A‍‍‍‍‍‍‍‍股转账时间为交易日的9:10-16:00\nB股转账时间为交易日的9:30-11:30 13:00-15:00\n【温馨提示】绑定平安银行卡为第三方存管账户可享受7*24小时银证转账特权，两融用户除外。\n（7*24小时银证转账Q&A）\n 具体操作步骤\n 进入APP首页，点击【我的】按钮，在“个人中心”页面，您需先登陆帐户后，点击【银证转账】进入银证转账首页\n1．银行转证券\n点击【银证转账】，首页默认显示【银行转证券】页面，输入转账金额，输入正确的密码信息，即可进行银行转证券业务。\n如首次银转证，需从银行发起，通过手机App、网银进行银证转账，还可电话委托、营业厅临柜办理。\n点击【查看详情教程】按钮，可查看首次银行App银转证操作指南。已完成首次操作可点击【继续转账】按钮\n1.1. 查看银行卡余额\n点击【查询银行卡余额】，可查询当前银行卡的余额情况。\n如当时无法立即查看银行余额，请根据提示到余额查询记录中查询\n银行卡查询方法：\n2．证券转银行\n点击【证券转银行】，可将账户中的资金转出到所绑定的银行卡。\n\n3．转账流水\n点击【转账流水】按钮，查询转账流水详情，您可根据“银行帐户”及“时间”进行查询\n4.子帐户余额汇集\n在“银行转证券”界面，可查看子帐户资金帐户总余额，点击【全部汇集主帐户】，即可把所有帐户资金汇入主帐户，需输入资金密码。\n5．我的银行帐户\n用户点击【我的银行帐户】选项，可对自己绑定的银行卡进行管理操作。\n5.1设置主子帐户：\n在您需要设置的银行卡帐户后方，点击【设为主帐户】按钮，可设为主子帐户。\n注：如当天有委托交易或外币等情况，将无法变更主子帐户\n5.2 添加银行卡：\n点击【添加银行卡】,需输入银行名称及银行卡号，最多可添加5张银行卡。\n如下图:超过5张银行卡将无法继续添加\n5.3 账户间转账\n进入我的银行帐户，点击【账户间转账】，系统默认主账户及其中一个子帐户资金进行互转。如帐户只绑定一张银行卡，将不支持帐户间转账功能。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "银证转账",
      "keywords": "银证转账",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "银证转账收手续费吗？",
    "answer": "银证转账不收取任何费用。\n银证转账时间如下：\nA‍‍‍‍‍‍‍‍股转账时间为交易日的9:10-16:00\nB股转账时间为交易日的9:30-11:30 13:00-15:00\n【温馨提示】绑定平安银行卡为第三管存管账户可享受7*24小时银证转账特权，两融用户除外。（7*24小时银证转账Q&A）",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "银证转账",
      "keywords": "银证转账、手续费",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "银证转账资金转账规则(转账时间、使用密码、金额限制等)是什么？",
    "answer": "A‍‍‍‍‍‍‍‍股转账时间为交易日的9:10-16:00\nB股转账时间为交易日的9:30-11:30 13:00-15:00\n绑定平安银行卡为第三方存管账户可享受7*24小时银证转账特权，两融用户除外。（7*24小时银证转账Q&A）\n密码规则依据不同银行而不一致，请依据系统提示，一般为证转银需提供资金密码，银转证按照银行规则提供银行密码；\n三方转入限制：\n建行转入单笔不超过1000万，日累计不超过2000万。\n平安银行转入单笔不超过50万，无累计限制。\nB股转账境外选现汇，境内选现钞，B股的单笔转款上限是100万。\n三方转出限制：证券转出1000万限制。（各银行转入有最大金额限制，证券转出限额1000万）",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "银证转账",
      "keywords": "银证转账、规则、转账规则",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "三方存管是预指定状态怎么处理？",
    "answer": "这种情况下，客户需要携带证件到证券营业部办理“撤销预指定”的业务，不用管保证金帐户可用余额是否为“0”，办理好了以后，当日可以重新指定新的银行。\n建设银行的客户必须将帐户清零后才可操作，也就是客户必须回银行确认把钱转出之后才可以撤销。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "银证转账",
      "keywords": "三方存管、银行、银证",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "开户成功后如何激活三方存管？",
    "answer": "您开户成功后，可以在下一个交易日使用12位的资金账号与您开户时设置的密码，登录平安证券APP即可直接进行股票交易。\n如果您关联的三方存管银行为“浦发银行、招商银行和平安银行”，则需要先通过银行端方式发起第一笔转账进行激活。\n如有疑问，请在交易日9:00-18:00致电客服热线95511-8-1咨询！",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "银证转账",
      "keywords": "三方存管",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何绑定第三方存管账户？（银行卡绑定）",
    "answer": "新开账户支持银行：平安银行、农业银行、中国银行、中信银行、兴业银行、民生银行、招商银行、光大银行、华夏银行、广发银行、浦发银行、上海银行、南京银行、工商银行、建设银行、交通银行、天津银行、宁波银行、江苏银行、邮政储蓄。\n一人多户支持银行：招商银行、兴业银行、平安银行、广发银行、浦发银行、上海银行、南京银行、中国银行、中信银行、民生银行、工商银行、天津银行、宁波银行、邮政储蓄。\n如果关联三方存管银行为“浦发、招行和平安银行”需要通过银行端方式发起第一笔转账交易进行激活。\n第三方存管账户绑定/增加具体流程如下\n方法1：平安证券官网自助办理\n请您登录平安证券官网stock.pingan.com自助绑定（点击链接立即前往）\n登录后输入账号、密码登录，点击\"账户查询\"—银证业务管理\"—选择\"三方银行添加\"进行操作，新添加的银行为子银行，最多可添加4家子银行，每个银行仅限1张。\n方法2：打开平安证券APP点击\"交易\"—\"银证\"—\"我的银行帐户\"进行新增银卡。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "银证转账",
      "keywords": "绑定",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何变更第三方存管银行？（三方变更）",
    "answer": "方法一：T日清空证券账户余额。T+1交易日9:00-14:50通过平安证券官网stock.pingan.com办理使用账号、密码登陆后点击—银证业务管理—变更银行卡（操作当天帐户余额为0，不能有任何流水产生）\n方法二：T日清空证券账户余额。T+1交易日9:00-14:50带上股东卡、身份证、新银行卡去营业部办理手续撤消原来三方存管银行，重新预指定新的银行，然后带上三方存管协议去新银行办理手续。（部分无需客户前往银行进行确认）",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "银证转账",
      "keywords": "变更第三方存管",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "客户第三方存管转账不成功通常的几种情况？",
    "answer": "“银行转证券”不成功的原因可能有：\n1）银行密码不正确。\n2）银行卡内的余额不足，就是银行卡内必须留10元，不能将银行卡内的钱全部转入。\n3）转账关系不正常。\n4)广发、浦发、招行、平安、工商，需要通过银行端方式发起第一笔转账进行激活。\n“证券转银行”不成功的原因可能有：\n1）三方存管关系没有建立，三方存管是否处于预指定状态，须到指定的银行办理完三方存管方可转账。\n2）保证金账户可转余额不足，A股是交易开始算第二天才能取钱，B股是T+3才能取钱。\n3）转钱时输入的资金密码不正确。\n4)身份证过了有效期，请帐户本人带身份证到开户营业部更新。\n5）交易软件版本太老造成，需重新下载新版软件\n6）“广发、浦发、招行、平安、工商”需要通过银行端方式发起第一笔转账进行激活。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "银证转账",
      "keywords": "转账不成功、转账失败",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "办理三方存管及转托管或销户手续时,账户当天不应有什么交易?",
    "answer": "1）委托交易。\n2）新股申购。\n3）转账。\n4）任何未到账金额。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "银证转账",
      "keywords": "当天、三方存管、转托管、销户手续",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "办理单客户多银行服务的手续及注意事项是什么？",
    "answer": "1）每个客户最多可办理5个同名资金账户并建立第三方存管关系，客户最初开立的资金账户默认为主资金账户。\n2）投资者的账户必须是合格账户，非合格账户须进行账户规范后方可办理。\n3）主资金账户专门用于证券交易、清算交收和资金转账；子资金账户只能用于资金转账，不得用于证券交易买卖、清算交收等业务。\n4）客户转入主资金账户的资金当日即可用于交易，客户在主、子资金账户间划转的资金，在资金到账的第二个交易日方可转出。\n5）各资金账户使用统一的交易密码及资金密码，修改任一资金账户密码，系统将同步到客户名下所有资金账户。\n注意:T日资金从子银行转入并进行了资金归集，则客户T日资金无法转出至银行（无论转到子银行还是主银行）。T+1可转出。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "银证转账",
      "keywords": "手续、单客户多银行、单客户、多银行",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "保证金账户利率及结息时间？",
    "answer": "按银行活期利息计算，每季度进行结息。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "银证转账",
      "keywords": "利率、结息",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "三方转入转出的限制有哪些？",
    "answer": "转入：建行转入单笔不超过1000万，日累计不超过2000万。\n平安银行转入单笔不超过50万，无累计限制。\nB股转账境外选现汇，境内选现钞，B股的单笔转款上限是100万。\n转出：证券转出1000万限制。（各银行转入有最大金额限制，证券转出限额1000万。）",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "银证转账",
      "keywords": "三方转入、转出、限制",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "已完成开户流程，但是收到短信提示三方存管账户或密码有误（密码错误），要怎么操作？",
    "answer": "可能原因：\n1、银行卡账号或者密码输入有误，中国银行，民生银行请使用电话银行密码；\n2、银行卡身份证信息与开户填写的身份证信息不符，15位身份证和18位的区别，一定要本人身份证；\n3、银行账号已关联其他保证金账号；\n4、银行卡存在贷款等信息也是无法关联的；\n请核对以上步骤，也可以与银行联系。如仍无法绑定，建议重新关联其他银行卡。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "银证转账",
      "keywords": "三方存管账户、密码有误、密码错误",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "银证转账转账记录中会提示\"请从银行端发起转账激活\"或\"该客户状态不正常\"是什么情况?",
    "answer": "部分首次签约银行（广发、浦发、招行、平安、工商）需要从银行端发起转账激活,即需从银行端发起第一笔转账的方式激活三方，金额大于1元。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "银证转账",
      "keywords": "银证转账、提示",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "使用招行作为三方银行为什么不能查询银行余额？",
    "answer": "目前我司系统暂不支持查询查询招商银行卡余额，建议通过银行方式查询。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "银证转账",
      "keywords": "招行、余额、查询余额",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "交易国债理财（逆回购）有其它费用吗？",
    "answer": "国债逆回购各品种交易时需要交对应的手续费，但手续费很低，几乎可以忽略不计。期限和手续费率见下表：\n期限\n代码\n手续费率\n10万元手续费率\n1天期\n204001/131810\n0.001%\n1元\n2天期\n204002/131811\n0.002%\n2元\n3天期\n204003/131800\n0.003%\n3元\n4天期\n204004/131809\n0.004%\n4元\n7天期\n204007/131801\n0.005%\n5元\n14天期\n204014/131802\n0.010%\n10元\n28天期\n204028/131803\n0.020%\n20元\n91天期\n204091/131805\n0.030%\n30元\n182天期\n204182/131806\n0.030%\n30元",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "国债理财",
      "keywords": "国债理财,逆回购",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "什么是国债理财？",
    "answer": "国债理财（逆回购）本质上是一种短期贷款，别人用国债做质押，您把钱借给别人，最终您可以获得固定利息。整个交易流程由沪深交易所监督，到期归还本金和利息。国债逆回购品种较多，涵盖1天期-182天期，交易该产品需要满足以下条件：\n（1） 对账户的要求：沪市需要开立上海股东账户或场内基金账户；深市需要开立深圳股东账户\n（2） 对于资金的要求：沪市10万元起购，深市1千元起购",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "国债理财",
      "keywords": "逆回购",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "国债理财（逆回购）安全么？",
    "answer": "国债逆回购整个交易流程由证券交易所监督，整个交易流程非常安全。成交后就能立即锁定收益，利息按照成交价格计算，即使后续出现价格波动也不会影响您的收益。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "国债理财",
      "keywords": "逆回购",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "什么人适合交易国债理财（逆回购）？",
    "answer": "因为国债逆回购具有低风险、固定收益、流动性强等特点，主要适合四类人群：\n（1）\n经常炒股，且手里有闲钱的人\n（2）\n不愿意将钱存在银行拿死利息的人\n（3）\n追求投资安全的人",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "国债理财",
      "keywords": "国债理财,逆回购",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "国债理财（逆回购）收益怎么样？",
    "answer": "整体收益略高于一年期存款利率，一般在月末、季末市场利率走高时，其收益率会出较为明显上涨。交易过程中，下单成交的价格即为您最终获取的收益率。收益计算公式：\n收益=交易金额*收益率*计息天数/365",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "国债理财",
      "keywords": "国债理财,收益",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "国债理财（逆回购）到期了怎么办？",
    "answer": "购买的产品到期后您无需任何操作，本金和利息会自动到账，到期当天资金可以继续购买产品或股票交易；到期下一个交易日资金可以转出银行卡，如果到期当天为非交易日，则顺延到下一个交易日入账。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "国债理财",
      "keywords": "国债理财,逆回购",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "国债理财（逆回购）有什么优点？",
    "answer": "（1）\n流动性好：具有1-7天期短期限产品供您选择，不长时间占用资金\n（2）\n操作简单：本金和收益于产品到期日自动到账\n（3）\n风险低：交易所监管，成交后锁定收益，不用担心亏损\n（4）\n手续费低：交易手续费最低0.001%，真心低",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "国债理财",
      "keywords": "国债理财,逆回购",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "国债理财（逆回购）有什么交易小技巧？",
    "answer": "（1） 不要在星期五和节假日的前一个交易日购买，因为享受收益的天数会更少。如果在星期三和星期四购买，享受收益的实际天数可能会更多\n（2） 一般来说，上午交易时间的收益更高！交易时间内，国债逆回购的报价，会随时波动，需密切关注",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "国债理财",
      "keywords": "国债理财,逆回购",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何交易国债理财（逆回购）？",
    "answer": "逆回购的交易规则：\n1) 交易品种分为10万元起（沪市）和1千元起（深市）两类，并且借出金额上交所必须为10万元的整数倍，深交所必须为1千元的整数倍。单笔借出资金最多1千万元。\n2) 申报利率上交所最小变动单位为0.005，深交所最小变动单位为0.001。\n如何交易逆回购（借出资金）：\n进入交易-->国债理财页面，点击沪深两市不同期限的品种，就可以直接进入相应的交易页面啦~\n根据可借资金填写借出资金，可以通过加减号变动想要借出的资金（沪市以10万为单位，深市则是1千哦），并且填写收益率，也可以通过加减号来增减（沪市以0.005为单位，深市则是0.001），此时相应的到期收益、计息天数、资金可用时间和可取时间就会显示在屏幕中间，只要点击资金借出按钮，进一步确定后就完成了国债逆回购的交易啦！\n如何查询未到期合约：\n在国债理财页面，可以看到国债理财合约数量，点击就可以查看自己借出去的钱啦，到期时间与到期收益也是会展示在旁边的！\n如何进行撤单、当日委托、当日成交的查询：\n您可以通过国债理财页的撤单、当日委托、当日成交功能进行查询和撤单；也可以通过交易页面的撤单、当日委托、当日成交功能进行查询和撤单。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "国债理财",
      "keywords": "逆回购、交易",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "期权开户怎么办理？（商品期货/期权仿真账户）",
    "answer": "开户流程\n1.点击\"首页\"—\"开户\"\n2.点击\"期权开户\"进入开户页面\n3.输入您的姓名、手机号及图形码，点击\"预约开户\"\n4.预约成功后，您可下载平安期货开户APP自助开户，如有疑问您可致电4008888933咨询。（周一至周五9:00-次日02:30）\n开户步骤：\n1)开立商品期货账户\n2)开通期权仿真账户且满足仿真交易经历\n3)商品期货账户申请前5个交易日每日可用资金均大于10万元，即可现场办理开立齐全账户\n开户办理时间：周一至周五08:45-17:45。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "商品期货账户,期权仿真账户,期权开户",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "保证金账号和密码是干什么用的？",
    "answer": "保证金账号和密码是用来查交易结算单使用，您可以在交易软件上登录保证金监控中心查询，密码请注意区分大小写。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "保证金账号",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "非套利指令下的套利单,各交易所如何处理。",
    "answer": "股票账户解决请拨打95511转8\n期货账户解决请拨打400-8888-933",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "非套利指令,套利单",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "下单数量如何限制？",
    "answer": "股票账户解决请拨打95511转8\n期货账户解决请拨打400-8888-933",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "下单数量",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "请问怎么用手机进行模拟交易？",
    "answer": "股票账户解决请拨打95511转8\n期货账户解决请拨打400-8888-933",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "模拟交易",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "期货人工服务热线是多少？",
    "answer": "股票账户解决请拨打95511转8\n期货账户解决请拨打400-8888-933",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "服务热线,服务电话,人工,客服电话",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "为什么我无法使用手机端交易软件",
    "answer": "股票账户解决请拨打95511转8\n期货账户解决请拨打400-8888-933",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "无法使用手机端软件,不能使用手机端软件",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "我要更改联系电话/联系地址。",
    "answer": "股票账户解决请拨打95511转8\n期货账户解决请拨打400-8888-933",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "更改电话,更改手机,更改地址",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "我要取消银期关联,但是账户已经注销了怎么办？",
    "answer": "股票账户解决请拨打95511转8\n期货账户解决请拨打400-8888-933",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "取消银期关联,解约",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "我开户注册后收不到验证码怎么办？",
    "answer": "股票开户请拨打95511转8\n期货问题请拨打4008888933",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "验证码",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "我在手机上开户上传身份证/银行卡总是失败。",
    "answer": "请您看一下是否打开期货开户云的权限，您需要打开权限才能上传成功。详情可致电400-8888-933咨询。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "上传失败,上传身份证失败,上传银行卡失败, 无法上传",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "我在手机上开户,安装数字证书总是失败,是什么原因？",
    "answer": "您是否点击了“设置安全级别”并设置了用户密码？如果没有是不能安装的。详情可致电400-8888-933咨询。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "数字证书,安装数字证书失败, 安装失败,无法安装",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "我手机开户的时候,在签署协议的环节没有办法进行下一步了。",
    "answer": "您是否点击了每份协议右边的箭头，并阅读完了所有的协议？需要您阅读完所有协议才能进行下一步。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "协议,签署协议",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "怎么开通金融期货：国债期货和股指期货？",
    "answer": "如果您想交易股指期货或国债期货，需要先开通金融期货。                   开立条件：满足3年内有10笔商品期货交易记录；且申请交易编码前5日帐户可用资金每日都在50万元以上。完整的开户流程可在“平安期货微服务”微信公众号上获取：点击[服务窗口]--[开户指南]--[金融期货（股指+国债）开户教程]",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "股指期货,金融期货,国债期货,股指",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何开通原油期货帐户？",
    "answer": "原油期货开户条件：满足3年内有10笔商品期货交易记录或累计10个交易日有10笔的仿真期货交易记录；且申请交易编码前5日帐户可用资金每日都在50万元以上。完整的开户流程可在“平安期货微服务”微信公众号上获取：点击[服务窗口]--[开户指南]--[原油期货开户教程]",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "原油期货",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "我如何绑定银行卡？",
    "answer": "平安期货目前支持10大银行的银期转账：工商银行、农业银行、中国银行、建设银行、交通银行、民生银行、光大银行、平安银行、中信银行、招商银行。\n1.如果您是建行、农行、民生、招行的银行卡，我们可以帮您代为办理，请拨打400-8888-933办理。\n2.您带好身份证、银行卡和资金账号到银行柜面办理就行。\n3.您也可以登录电脑端网上银行进行办理。在使用网上银行进行银期签约前，请先确认已向银行成功申请了电子银行U盾、网银盾等数字证书，并在使用的电脑上安装了相应的驱动程序等安全组件。完整的银期关联流程可在“平安期货为服务”微信公众号上获取：[交易工具]--[银期关联]",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "绑定银行卡,银期关联",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "我要更改/增加银行账号。",
    "answer": "请您微信关注“平安期货微服务”， 并输入“银行卡”， 依据提示把您手持身份证正面照片、身份证正反面（四角拍全）、银行卡正面、开户支行名称发送过来，办好后会通过公众号通知您。详询400-8888-933",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "更改银行,增加银行",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "平安银行怎么办理银期签约？",
    "answer": "您可以登录网银，然后选择账户管理-期货-新增签约账号。\n您也可以带好身份证、银行卡和资金账号到银行柜面办理。详询400-8888-933",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "平安银行",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "工商银行怎么办理银期签约？",
    "answer": "您可以登录网银-证券期货-集中式银期转账注册。\n您也可以带好身份证、银行卡和资金账号到银行柜面办理。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "工商银行,工行",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "为什么中国银行电脑端网银页面只有“查询余额”,没有签约相关字眼。",
    "answer": "您在登录网银时选择“经典风格”，要用中行的用户名登录，就能找到证券期货。 若用户名忘了您可以拨打中行的客服，不要用银行卡号作用用户名登录，否则您只能看到查询账户余额的菜单。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "中行,中国银行",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "为什么农行选择投资理财后没有银期签约？",
    "answer": "您可以点击电脑网银页面左上方返回旧版网银，然后再依据提示进行操作。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "农行,农业银行,",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "我要在哪里操作出入金?/如何在交易软件上出入金？",
    "answer": "如果您未银期关联，请您先关联银期。（完整的银期关联流程可在“平安期货为服务”微信公众号上获取：[交易工具]--[银期关联]）\n如果您已银期关联，您先下载并登录交易软件，博易大师：左下角—银期转账；掌上财富：交易—设置图标下面最右边—“银期转账”；文华赢顺—右上角账户-期货账户—账户出入金；文华随身行—先登录进去—下单界面右上角三个横线—银期转账。\n入金时间：交易日8:30-15:30，20:30-02:30；出金时间：交易日9:20-15:30。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "出入金,出金,入金,转账",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "我是CTP/QDP/飞鼠等客户,出金要怎么操作？",
    "answer": "您先拨打我们的400-8888-933电话，我们客服会帮您开通权限，开通后10分钟您就可以从JSD出金了。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "CTP出金,QDP出金,飞鼠出金",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "初次登录交易软件,为什么提示我修改交易密码？",
    "answer": "为了保障您的账户安全， 防止盗码交易，建议您在初次登录系统时更改交易密码。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "修改交易密码,修改密码",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "什么是结算价，怎么算的？",
    "answer": "期货是每日无负债结算制度，按照交易所公布的结算价进行当日盈亏计算。（结算价是加权平均价）",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "结算价",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何查结算单？",
    "answer": "您可以登录保证金监控中心进行查询结算单。您如果要查询日结算单，是可以查询到往前推6个月的，如果要查询月结算单，是往前推5个月的。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "结算单,账单",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "我开好户了,请问怎么下载软件呢？可以使用哪些交易软件？",
    "answer": "手机端：下载文华财经随身行或掌上财富，电脑端：请登录平安期货官网futures.pingan.com下载文华赢顺、博易大师、平安期货网上交易或平安期货快期客户端。 目前主席使用的是金仕达系统，二席使用的是CTP系统，除了平安期货快期客户端对接的是CTP系统外，其他交易登录的都是主席金仕达系统。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "交易软件,软件,下载软件",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "为什么软件不能登录？",
    "answer": "1、您网络连接是否正常，是否能正常浏览网页或是登录其他行情软件？\n2、您检查下电脑上是否安装有瑞星、天网、或是WINDOWS系统自带防火墙等其他安全防护软件阻止了程序的运行。\n3、如果您在公司出现无法登录，请向公司的网络管理员确定软件所必须的端口是否被屏蔽。\n4、如果您在一个局域网中无法登录，请向本地的网络管理人员确定上网所需的必要参数是否已正确配置；如通过代理上网，请在网络管理人员的指导下对代理软件进行正确配置。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "不能登录,无法登录,登录",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "系统显示“请选择正确网关”是怎么回事？",
    "answer": "请拨打400-8888-933咨询。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "网关",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "文华、博易大师老是显示“与服务器断开”或“KSI与服务器无法连接”。",
    "answer": "请拨打400-8888-933咨询。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "与服务器断开,无法连接",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "系统显示“您无权限登录该模块”是怎么回事？（文华）",
    "answer": "您刚开户，要T+1个交易日才能登录软件，现在还没有权限登录。请于今晚8点半以后登录。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "无权限",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "系统显示“不合法登录”是怎么回事？（文华）",
    "answer": "请您在登录页面—开户公司处选择平安期货JSD。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "不合法登录,不合法",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "系统显示“登录服务器连接超时”是怎么回事？（文华）",
    "answer": "若您多台设备都在用同一个路由器，请重启路由器后重新登录。若电脑用的无线，请使用有线网络重新登录。若是文华随身行，请尝试从wifi切换到4G；若用文华赢顺，看您的宽带属于电信还是网通，建议选相应的服务器登录交易系统。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "连接超时",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "系统显示“未知错误”是怎么回事？（文华随身行）",
    "answer": "这是因为文华随身行软件和您的手机不太兼容，建议您更换手机或下载掌上财富使用。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "未知错误",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "系统显示“null错误”是怎么回事？（文华随身行）",
    "answer": "这个是由于软件本身异常，您可以先卸载，然后重新下载登录试一下。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "null错误",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "新下载的软件,行情出现合约月份与实际不一致。（文华赢顺）",
    "answer": "您选择软件功能选项【系统工具】中的【更新交易所码表】功能，之后退出重新登录即可。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "合约月份与实际不一致",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "行情有慢、卡、断线现象,分时线显示异常,行情列表加载慢",
    "answer": "文华赢顺：请您选择选择右上角菜单-【系统工具】-【优选行情服务器】-【ping检测】检测当前的网络状况，选择状态最好（ping值最小）的登录。\n博易大师：您可以登录时点击界面上方的【配置】菜单，进行【测速】，选择延时最小的站点登录。如果此种方法仍然不能解决问题，建议您更换本地的线路，或更换交易端软件。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "异常,慢,卡,断线,加载慢",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "系统显示“行情服务器人数已满”是怎么回事？（文华赢顺）",
    "answer": "请尝试更换其他站点进行登录，行情火爆时容易出现此类问题，需要多次尝试方可登录成功。或者请您尝试用下掌上财富或博易大师。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "人数已满",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "为什么我的平仓盈亏不显示？（文华赢顺）",
    "answer": "文华赢顺连接的是金仕达系统，是没有平仓盈亏显示的，连接的CTP系统文华赢顺才有平仓盈亏显示，这个文华赢顺软件对接不同后台的问题",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "平仓盈亏不显示",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "文华wh6软件升级后,无法打开。",
    "answer": "您登录时是否提示“电脑内存不足”，或者“分辨率不支持”。文华新升级软件对电脑的要求为：\n1、电脑内存配置需大于等于2G；2、电脑CPU要达到双核及以上配置；3、分辨率1280*720以上。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "软件升级",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "系统显示“无此用户名”是怎么回事？（博易大师和掌上财富）",
    "answer": "博易大师：行情账号和密码为公用账号：paqh\n掌上财富：您先注册下，点击注册-输入手机号码-选择平安期货，注册后会收到密码；登录行情后再用资金账号登录交易。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "无此用户名",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "我登录后所有行情无法显示。（博易大师）",
    "answer": "您检查当前使用的WINDOWS登录用户是否具有管理员权限，可右击桌面上博易大师的快捷键，选中“以管理员的权限打开”。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "行情无法显示",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "我登录后不显示分时图或者分时图显示不正确。（博易大师）",
    "answer": "您看下您电脑的系统日期时间是否正确？若问题依然存在，请您关闭博易软件并查找博易大师安装文件夹，删除POBO文件夹目录下的DATA文件夹。再开启博易大师，使其重新接收数据。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "不显示分时图,分时图不显示",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "系统显示“KSI超时”是怎么回事。（澎博闪电手）",
    "answer": "请登录时点击界面上方的【配置】菜单，进行【测速】，选择延时最小的站点登录。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "KSI超时",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "登录博易大师的时候系统会弹出“读取系统指标配置文件时出现错误”",
    "answer": "一般是由于您防病毒软件与博易大师冲突，建议您更换杀毒软件。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "读取系统指标配置文件时出现错误",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "博易大师里如何取消持仓线和委托线？",
    "answer": "您直接点击K线图右键-属性-持仓线和委托线的勾去掉。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "取消持仓线,取消委托线",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "掌上财富行情账号如何申请？",
    "answer": "您登录掌上财富时，直接用您的手机号码注册即可，期货公司需要选择平安期货。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "行情账号,行情账号申请",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "掌上财富条件单是否可以修改？",
    "answer": "掌上财富条件单无法在运行中进行修改，只能删除了以后再改。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "条件单修改,修改条件单",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "博易大师软件有没有使用说明？",
    "answer": "博易大师有软件说明的，请您点击博易大师软件中的“帮助”，选择菜单下面的“使用说明”进入博弈大师交易系统说明进行查看",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "使用说明",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "闪电手下单时报错：“下单失败,任务无法完成下单失败,[KSI]和服务器连接未建立,无法执行命令。 ”（澎博闪电手）",
    "answer": "这个一般是由于网络原因造成的，您可以先关闭电脑上正在运行的视频、网游或下载类软件；\n再尝试登录其他交易站点，如果还不行的话您就更换网络登录试一下。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "下单失败,闪电手下单失败",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "为什么快期登录时显示“综合交易平台不合法的登录”。",
    "answer": "您确认下登录密码是否正确？如果您确认正确，请拨打400-8888-933咨询。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "快期无法登录,快期不合法登录,快期登录",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "快期软件软件上方显示的可用资金和点击资金查询里的不一致是怎么回事？",
    "answer": "您点击资金查询是截取的柜台数据，软件界面显示的是软件当时的数据，如果行情数据延迟或卡顿，就会出现不一致，以资金查询里的信息为准。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "资金不一致",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "为什么CTP无法撤单，无法下单。",
    "answer": "您可以拨打400-8888-933电话进行手工下单。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "CTP无法撤单,CTP无法下单",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "我要切换CTP",
    "answer": "您好，我司主席为金仕达，如您需要切花到CTP，后期出入金需要您电话告知我们办理，会有些麻烦。\n如果您坚持申请CTP，请拨打400-8888-933申请。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "切换CTP",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何申请TB软件？",
    "answer": "TB软件需要加收交易所25%的手续费，如果您仍要办理的话请拨打400-8888-933办理。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "TB",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何申请MC达钱软件？",
    "answer": "TB软件需要加收交易所25%的手续费，且后续出入金需要您告知我们办理。如果您仍要办理的话请拨打400-8888-933办理。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "MC达钱",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "期货有没有点差，隔夜费，递延费，税费？",
    "answer": "期货只涉及手续费，不涉及点差，隔夜费，递延费，税费。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "点差,隔夜费,递延费,税费",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "交易期货的手续费是怎么收取？",
    "answer": "基本上每个品种的手续费都不同，有的按照每手几块钱来收取，有的按照成交金额的万分之几来收取。请您拨打400-8888-933查询。手续费的收取以结算单为准。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "手续费多少,手续费",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "杠杆多少？买一手要多少钱？保证金怎么收",
    "answer": "合约的保证金=品种报价x交易单位x交易手数x该合约保证金率，保证金率参照交易所各品钟标准和客户调整的比例。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "一手多少钱,保证金,杠杆",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "套利保证金怎么收取？",
    "answer": "有套利指令的全部盘中单边优惠，非交易所标准套利指令的的郑州申请套利指令，大连要结算的时候自动匹配再释放单边保证金，上海盘中匹配收取单向大边。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "套利保证金",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "我在哪里获得期货资讯呢？",
    "answer": "请关注“平安期货微服务”微信公众号，点击[期货咨询]--[今日操盘指引]来获取。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "资讯,行情,策略",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "我是期货新手,怎么学习期货交易？",
    "answer": "请您关注“平安期货微服务”微信公众号平台，回复“新手”；或在[期货资讯]--[期货入门视频]获取期货学习视频。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "新手",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "排队价，对手价，市价，最新价，超价是什么意思？",
    "answer": "排队价：买入以买价发委托，卖出以卖价发委托。\n对手价：买入以卖价发委托，卖出以买价发委托。\n市价：买入以涨停价发委托，卖出以跌停价发委托。（交易所撮合最优价成交，因此和市价下单效果是一样的）\n最新价：买入/卖出都以最新价发委托。\n超价：买入以对手价+N个变动价位发委托，卖出以对手价-N个变动价位发委托。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "交易价格,排队价,对手价,市价,最新价,超价",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "为什么我在10:15-10:30交易时间突然无法下单了。",
    "answer": "三家商品交易所10:15-10:30是小节休市时间，所以无法下单。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "无法下单,无法交易",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "自然人可以进行交割吗？",
    "answer": "除股指外，均不许自然人参与交割。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "交割",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "自然人进入交割月有哪些规定？",
    "answer": "具体规定如下：\n1、大连、郑州期货交易所规定自然人均不可以进入交割月。\n2、中金所和上海期货交易所规定除燃料油以外，自然人客户可持最小交割量的整数倍仓位进入交割月。特殊品种燃料油，它的交割日是当月的1-5日，最后交易日为交割月前一个月的最后一个交易日（遇法定假日顺延），故自然人持仓可持有至交割月前一个月。但自然人客户持有的仓位，须在最后交易日前第三天的收盘前全部平仓。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "进入交割月",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "法人进行交割的条件是什么？",
    "answer": "能够开据和收取增值税专用发票的法人客户可以进行交割。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "交割条件",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "为什么周一平仓盈利不对？",
    "answer": "因为上周五夜盘是计入本周一早盘的，所以上周五夜盘的交易盈亏也是和本周一早盘合并计算的，计算本周一盈亏状况时要加上周五夜盘的交易。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "周一不对,周一盈利,周一平仓盈利,盈利不对",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "扩板是什么意思？",
    "answer": "扩板是指单边连续涨停会增加涨停的板幅。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "扩板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "什么是强减?",
    "answer": "强制减仓是指交易所将当日以涨跌停板价格申报的未成交平仓报单，以当日涨跌停板价格与该合约净持仓盈利客户按照持仓比例自动撮合成交。需要注意的是，首先强制减仓的亏损对象是未成交平仓报单，而且该持仓亏损要大于等于当天结算价10%；而盈利对象是指净持仓盈利的客户，而且按照盈利大小的不同分成三级，逐级进行分配。其次强行减仓的条件是当日以涨跌停板收盘，而且连续两个交易日的涨跌停幅度超过16%，但需要注意的是，并非该条件满足了，交易所便一定会执行减仓操作。交易所可以通过提高保证金、扩大涨跌停板等其他手段防控市场风险，而强行减仓只是其可以选择的一种手段而已。当然，一旦实行了强行减仓，套期保值者和期现套利者的套保和套利效果将受到影响。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "强减",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "什么情况下我可能被强平？",
    "answer": "如果您的可用资金为负就有可能面临强平。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "强平",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "哪些合约支持市价指令？",
    "answer": "目前，郑州商品交易所和大连商品交易所所有品种合约都支持；中金所沪深300指数当月及下月合约、国债当月合约支持。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "市价指令,市价",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "支持市价指令的品种合约最大下单手数是否有限制？",
    "answer": "郑州商品交易所和大连商品交易所的合约最大下单手数分别为200手、1000手；中金所沪深300指数当月及下月合约，及国债当月合约最大下单手数分别为10手、50手（市价指令未成交部分自动撤销）。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "最大下单手数",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "我交易上海期货品种,当日开仓,点击平仓时提示：可平仓位不足？",
    "answer": "平仓分为：平今和平仓，如果只有今天开的仓，您平仓需要选择“平今”才可正常平仓。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "可平仓位不足",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "为什么我的可用资金无变化？",
    "answer": "因为我司平仓盈利计入可用资金但不可提取，浮动盈利不计入可用资金，但亏损都计入可用资金，所以如果客户持仓不平一直盈利可用资金也是不会变动的。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "可用资金没变化",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "什么时候是最后交易日？",
    "answer": "请关注“平安期货微服务”微信公众号，点击[服务窗口]--[交割月限仓]获取。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "最后交易日",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "什么才算平今？",
    "answer": "如果有老仓，当日先平仓，再开仓就不算平今；当日先开仓，再平仓就算平今。平今加收品种详询400-8888-933",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "平今",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "各交易所的套利单优惠都实时生效么？",
    "answer": "以套利形式下的套利单实时生效；\n上海、中金单腿下的套利持仓盘中即生效；\n大连单腿下的套利持仓结算后生效；\n郑州单腿下的套利持仓不生效；",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "套利单优惠",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "冻结保证金和手续费大于可用资金",
    "answer": "原因是软件设计的下单原则为：如果采用“市价指令”，那么“买开”按照涨停价报入，“卖开”按照跌停价报入。如果出现这种问题，建议您使用“限价委托”指令，方可解决。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "冻结保证金和手续费大于可用资金",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如果不确认账单是否可以继续交易？",
    "answer": "不确认账单是不可以继续交易的，您必须确认账单完毕后方能交易。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "确认账单,账单确认",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "为什么收盘的时候盈利,结算账单却成了亏损？",
    "answer": "交易软件上的期货结算账单是逐日盯市账单，所计算的盈亏是以上一交易日的结算价与当日结算价的差计算的，每日计算的盈亏直接计入客户权益，因此如果持有的多头（空头）合约上一交易日结算价低于（高于）今日结算价，账单上显示的持仓盈亏为亏损，但盈利实际上在之前已经按日逐笔记录在客户权益里了。如果想要查询按着开仓价和当日结算价的差计算的盈亏，请登录保证金监控中心，查看逐笔对账单。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "收盘价,结算价",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "夜盘交易是什么时间？",
    "answer": "上交所：CU铜:21:00——1:00;\nAL铝：21:00——1:00;\nZN锌：21:00——1:00;\nPB铅：21:00——1:00;\n   NI镍：21:00——1:00;\n   SN锡：21:00——1:00;\n   AU黄金：21:00——2：30；\n   AG白银：21:00——2：30；\n   RB螺纹钢：21:00——23:00\n   HC热卷:21:00——23:00\n   BU沥青:21:00——23:00\n   RU天然橡胶:21：00——23:00\n 大商所: M豆粕：21:00——23:30；\n   Y豆油：21:00——23:30；\n   A豆一：21:00——23:30；\n   B豆二：21:00——23:30；\n   P棕榈：21:00——23:30；\n   J焦炭：21:00——23:30；\n   JM焦煤：21:00——23:30；\n   I铁矿：21:00——23:30；\n 郑商所： SR白糖：21:00——23:30；\n   CF棉花：21:00——23:30；\n   PTA：21:00——23:30；\n   MA甲醇：21:00——23:30；\n   RM菜粕：21:00——23:30；\n   FG玻璃：21:00——23:30；\n   OI菜籽油：21:00——23:30；\n  动力煤（ZC）：21:00——23:30；\n  TC动力煤：21:00——23:30；",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "期货咨询",
      "keywords": "夜盘交易时间",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何进行浦发银行三方存管激活及银证转账操作？",
    "answer": "",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "各银行激活指引",
      "keywords": "浦发银行、银证转账",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何进行招商银行三方存管激活及银证转账操作？",
    "answer": "",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "各银行激活指引",
      "keywords": "招商银行、银证转账",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何进行平安银行三方存管激活及银证转账操作？",
    "answer": "",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "各银行激活指引",
      "keywords": "平安银行、银证转账",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何进行广发银行三方存管激活及银证转账操作？",
    "answer": "手机版：登陆网银后，依次点击“首页-投资理财、第三方存管、银转证、平安证券”完成首次转账后，即可激活广发银行三方存管。\n网页版：登陆网银后，点击首页的“投资理财”菜单栏，选择“银证转账”—第三方存管-银证转账-平安证券-银转证”子选项，完成首笔银证转帐后，即可激活广发银行三方存管。\n\n另外，由于广发银行会不定期更新，可能导致菜单栏和操作方式与本文档有些许出入。如在操作中存在疑问，也可致电广发银行电话服务中心询问。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "各银行激活指引",
      "keywords": "广发银行、银证转账",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何进行中信银行三方存管激活及银证转账操作？",
    "answer": "激活时间：股票交易时间早上9点至下午16点。\n方法一：登陆“平安证券APP”后，点击“我的”按钮，选择“银证转账”，输入相应的资金密码及转账金额，完成首笔银证转账。\n方法二：打开平安证券官网：www.stock.pingan.com,登陆个人中心之后，点击左边的“银证业务管理”，选择点击“转入”按钮，输入转账金额及资金密码，完成首笔银证转账操作。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "各银行激活指引",
      "keywords": "中信银行、银证转账",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "同一帐户同一只股票当天多次认购上海市场新股是否有效？",
    "answer": "投资者应使用其持有的上海市场证券账户进行网上申购，并且就同一只新股只能使用一个证券账户进行一笔申购。如果投资者使用多个证券账户参与同一只新股的申购，或者投资者使用同一证券账户就同一只新股进行多笔申购的，那么只有第一笔申购将被认定为有效申购，其余申购均为无效申购。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "新股申购",
      "keywords": "多次认购",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "APP交易指南—如何新股申购",
    "answer": "进入平安证券APP，您可选择在首页点击【交易】，进行帐户登陆，点击【新股申购】，进入新股申购首页，如下图。\n也可在APP首页下方，可点击【新股申购】的快捷入口\n进入新股申购首页面，即可查看您的申购额度\n页面会默认在“申购中”页面，您可一目了然查看当前可申购股票，并进行一键申购操作\n想了解新股申购相关规则，可点击查看【打新股】指南，了解“市值准备”“申购当日”“中签规则”“首日交易”等打新规则\n（1）待申购\n点击【待申购】进入如下页面。在当前页面可以查看对应日期的待申购新股信息。如您点击【添加日历提醒】，您可在手机日历中该申购日查看相关股票提醒标示。\n（2）待上市\n点击【待上市】，可查看未来即将上市的股票、发行价格、中签率及上市日期\n（3）已上市\n点击【已上市】按钮，可查看已经上市的股票、发行价格、累计涨幅及上市日期\n配号查询\n中签缴费\n点击【中签缴费】按钮，可对已经中签的股票进行支付，如可用资金不满足支付，可点击【银证转账】按钮，进行相关操作",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "新股申购",
      "keywords": "新股申购、APP",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "新股申购的额度如何计算",
    "answer": "深交所规定根据投资者持有的市值确定其网上可申购额度，持有市值1万元以上(含1万元)的投资者才能参与新股申购，每5000元市值可申购一个申购单位，每500股为一个申购单位，不足5000元的部分不计入申购额度。\n上交所规定根据投资者持有的市值确定其网上可申购额度，每1万元市值可申购一个申购单位，不足1万元的部分不计入申购额度。每一个申购单位为1000股，申购数量应当为1000股或其整数倍，但最高不得超过当次网上初始发行股数的千分之一，且不得超过9999.9万股。\n一人多户新股申购，账户市值将合并计算。投资者新增A股账户后，在申购新股时，持有市值按所有证券账户市值合并计算，但投资者只能使用一个有市值的账户申购，且只能申购一次，如多次申购，仅第一笔申购有效。\n举例而言，投资者小王在3个营业部开通了甲乙丙3个A股账户（市值分别为：甲账户100万，乙账户50万，丙账户无市值），可计算申购新股配额的市值为150万，小王申购新股时只能使用有市值的甲或乙账户，若甲乙账户都进行了申购操作，则以第一次申购为有效，其余申购无效。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "新股申购",
      "keywords": "新股申购、新股",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "认购深圳市场新股为何被撤单，不能交易？",
    "answer": "每只新股发行，每一证券账户只能申购一次。同一证券账户多次参与同一只新股申购的，以深交所交易系统确认的该投资者的第一笔申购为有效申购，其余申购均被自动撤销。",
    "other": {
      "classification": "股票交易",
      "categoryName": "新股申购",
      "keywords": "新股申购、新股",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "科创板相关问题与解答？",
    "answer": "问：科创板是什么？\n答：科技创新板的简称，主要服务于符合国家战略、拥有关键核心技术、市场认可度高的科技创新企业。\n问：科创板开通需要什么条件？\n答：三个条件全部满足：\n1.申请权限开通前20个交易日证券账户及资金账户内的资产日均不低于人民币50万（不含两融融入资金和证券）；\n2.参与证券交易24个月以上；\n3.上交所规定的其他条件如通过科创板股票投资者适当性综合评估等。\n问：平安证券开通流程\n答：APP内点击“首页”-“科创板”，判断满足平安证券账户系统相关资料满足准入条件和适当性要求的，签署协议验证成功后即可开通。\n问：科创板有什么不同？\n答：发行制度为注册制；T+1；上市后前5个交易日（含首日）不设涨跌幅限制，5个交易日后，日涨跌幅限制为20%；单笔交易200股起，限价订单不超过10万股。\n问：账户50万门槛怎么认定？\n答：可用于计算个人投资者资产的证券账户，应为中国结算开立的证券账户，以及投资者在证券公司开立的账户。\n中国结算开立的账户包括A股账户、B股账户、封闭式基金账户、开放式基金账户、衍生品合约账户及中国结算根据业务需要设立的其他证券账户。\n可用于计算投资者资产的资金账户，包括客户交易结算资金账户、股票期权保证金账户等。\n可计入投资者资产的账户：\n1.中国结算开立的证券账户\n股票，包括A股、B股、优先股、通过港股通买入的港股和股转系统挂牌股票；\n公募基金份额；债券；资产支持证券；\n资产管理计划份额；股票期权合约,其中权利仓合约按照结算价计增资产,义务仓合约按照结算价计减资产；\n上海证券交易所认定的其他证券资产。\n2.证券公司开立的账户\n公募基金份额；私募基金份额；银行理财产品；贵金属资产等。\n3.资金账户\n客户交易结算资金账户内的交易结算资金；\n股票期权保证金账户内的交易结算资金,包括义务仓对应的保证金；\n上海证券交易所认定的其他资金资产。\n4.融资类业务\n不包括融入的证券和资金。\n问：2年交易经验怎么认定？\n答：关于参与证券交易经验的认定，个人投资者参与A股、B股和股转系统挂牌股票交易的,均可计入其参与证券交易的时间。\n相关交易经历自投资者本人一码通下任意证券账户在上海、深圳证券交易所及股转系统发生首次交易起算。首次交易日期可通过证券公司向中国结算查询。\n问：没有50万和2年经验怎么办？\n答：可通过公募基金参与。即现有的战略配售基金、科创板相关基金及可以投资科创板的其他公募基金等。\n问：不同证券公司的资产是否可以合并？\n答：不同券商开通的账户资产是不合并计算，具体以上交所细则为准。\n问：交易年限从什么时候开始算起？\n答：从中国登记结算公司记录的首次证券交易时间算起\n问：交易年限可以跨券商计算吗？\n答：可以。比如在别的券商证券交易满2年，在平安开户不足2年也可以在平安证券申请开通科创板。\n问：科创板可以打新吗？\n答：开通科创板后可以以市值参与打新。\n问：科创板怎么打新？\n答：科创板中，网下发行比例将大幅提高，监管规定公开发行后总股本不超过4亿股的标的，网下初始发行比例不低于本次公开发行股票数量的70%；\n公开发行后总股本超过4亿股或者发行人尚未盈利的的标的，网下初始发行比例不低于本次公开发行股票数量的80%。\n可见科创板的网下打新中签比例相较其他方式具有绝对优势。\n问：现在转50万来得及吗？\n答：来得及，在交易日09：00-16：00转入自有资金满20个交易日日均资产50万，具体以您账户实际资金情况为准！\n问：50万买了银行理财算不算？通过银行或基金公司买的基金算市值吗？\n答：不算，需要券商开通的资金账户里购买的理财、基金等算入总额。\n问：买科创板需开创业板/两融账户吗？\n答：不需要。\n问：达到开通权限后，不足50万了会被取消吗？\n答：不会取消\n问：已开通后，亏损导致的账户资产不足50万会影响吗？\n答：不取消资格就可以继续购买，目前对开通后的持续性没有要求。\n问：开户有截止日期吗？\n答：没有。\n问：科创板的交易手续费是多少呢？\n答：同主板的交易手续费一致。\n问：可以开通两个科创板账户吗？比如不同证券公司的科创板账户？\n答：可以。在不同证券公司可以分别交易科创板。\n问：开了一家科创板，其他券商的账户，可以转签吗？\n答：科创板是各家券商分别向交易所申报，不能转签。\n问：科创板可以在几家券商开通？\n答：沪A账户指定交易后可以开通科创板，通常一人三户，那么最多三家券商。\n问：科创板股票是什么字头，创业板3字头，深沪0 6字头\n答：科创板股票代码为“688xxx”、CDR存托凭证代码为“689xxx”，“787xxx”是申购代码，“789xxx”是配号代码。\n问：股票账户的资金余额算吗？\n答：算。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "科创板开户",
      "keywords": "科创板,相关问题,解答",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何开通科创板？（科创板交易权限）",
    "answer": "科创板开通条件\n1.权限开通前20个交易日账户日均资产不低于人民币50万元（不包括通过融资融券融入的资金和证券）。\n2.参与证券交易24个月以上。\n3.通过科创板股票投资者适当性综合评估。\n如果您满足以上条件，可以通过以下流程进行开通：\n1.点击\"首页\"—\"科创板\"进入开通页面\n2.输入资金账号，根据提示进行开通操作，当您判断满足准入条件和适当性要求的，签署协议验证成功后即可开通。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "科创板开户",
      "keywords": "科创板交易权限",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "什么是科创板？",
    "answer": "",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "科创板开户",
      "keywords": "科创板",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "科创板的交易规则是什么？",
    "answer": "交易权限开通：2年以上交易经验，近20个交易日日均资产不低于50万；\n涨跌停制：涨跌幅限制20%，上市后前5个交易日不设涨跌幅限制；\n申报数量：限价申报数量不小于200股不超过10万股，市价申报数量不小于200股不超过5万股；\n市价委托：新增了2种科创板市价委托，共4种市价委托方式，市价委托仅适用于连续竞价交易期间，不适用集合竞价，\n（一）最优五档即时成交剩余撤销申报；\n（二）最优五档即时成交剩余转限价申报；\n（三）本方最优价格申报，即以交易所申报队列中本方最优报价为其申报价格；\n（四）对手方最优价格申报，即以交易所申报队列中对手方最优报价为其申报价格。\n融资融券：上市首个交易日起可作为融资融券标的；\n盘后交易制度： 收盘后，交易所按时间优先顺序对收盘定价申报进行撮合，并以当日收盘价成交的交易方式；\n盘后交易申报时间： 9：30-15：30；\n盘后交易申报价格：买入价格不小于收盘价，卖出价格不高于收盘价；\n盘后交易申报数量：申报数量不低于200股不超过100万股，不足200股需一次性卖出。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "科创板开户",
      "keywords": "科创板,交易规则",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何开通股票账户？（开户）",
    "answer": "点击这里【立即开立股票账户】\n（视频认证时间08:00-23:00）\n开户完成后，我们将在一个交易日内审核处理您的申请，结果将会以短信方式通知您，请耐心等待。\n可点击\"首页\"—\"开户\"—\"开户进度查询\"查询审核进度。\n开户流程\n1.点击\"首页\"—\"开户\"\n2.点击\"立即开户\"进入开户页面\n3.根据提示上传影像，进行实名认证\n4.核对并完善您的身份信息，点击\"已确认全部信息\"\n5.再次核对您的身份信息是否正确，若有错误请点击\"修改\"，若没有错误请点击\"确认无误\"。\n6.选择您需要的开户类型，点击\"把其他券商的股票账户加挂到平安证券APP内\"。\n7.勾选需要加挂的账户并补全账户信息，请确保已在上家证券公司取消指定交易，否则将无法成功加挂。\n8.加挂完毕后，点击\"下一步\"—\"确认开通\"\n9.设置交易密码和资金密码\n10.绑定第三方存管账户\n11.进入测评和问卷页面，根据风险测评问题如实勾选答案\n12.选择您想要开通的账户等级，普通账户佣金万分之2.5；专享账户佣金万分之5.0。\n13.填写问卷回访\n14.点击\"开始视频认证\"，视频认证审核完成后即可开户成功。\n15.开户受理完成，等待审核结果。点击\"首页\"—\"开户\"—\"开户进度查询\"，即可快速查询开户进度。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "在线开股票户",
      "keywords": "股票开户",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "中国港澳台居民如何开立A股帐户？",
    "answer": "中国港澳台居民可以开立A股帐户。\n在境内工作生活的中国港、澳、台居民申请开立A股证券账户时，需审核：\nA、《自然人证券账户注册申请表》；（此表为开户时填写的）\nB、中国港澳居民来往内地通行证或台湾居民来往大陆通行证及复印件；\nC、中国香港、中国澳门、中国台湾居民身份证及复印件；\nD、公安机关出具的临时住宿登记证明表及复印件；\n需由本人亲自到证券公司柜台办理，若委托他人代办证券开户的，还须提供经公证的委托代办书、代办人的有效身份证明原件（如果委托人身份证为二代证需提供正反两面的身份证复印件。）",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "在线开股票户",
      "keywords": "港澳台、开户",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "在线开户有哪些注意事项？",
    "answer": "1、密码的设置不能以0开头，不能与身份证一致，不能同一数字出现三次，否则会导致开户失败。\n2、有些银行卡需要输入电话银行密码的要保证密码输入正确，否则会开户失败。\n3、绑定的三方银行卡一定不能有贷款功能，必须是借记卡。且该卡最好没有绑定过其他券商（具体视不同银行规定）\n4、在验证身份证信息的时候请仔细核对身份证信息录入是否正确，如不正确请注意修改或者将身份证擦拭干净，找光线充足的地方，返回到上传身份证页面再次拍照上传。\n5、如果已经在原券商撤消了上海指定的，在开户勾选股东代码卡的时候请不要勾选沪A股东卡。如果原券商的账户能正常交易未做撤指定的，则开户的时候请一定要记得深A和沪A股东卡全部都要勾选。\n6、在完善身份信息时，联系地址填写可以与证件地址一致；若与证件地址不一致，联系地址需精确到门牌号。\n7、在视频录制过程中，为了保证您的权益，视频录制环节请您在光线充足的地方录制，并将五官全貌保持在视频围内；回答问题时，请您用“是”或“否”回复。\n如在开户中遇到问题，请拨打客服电话：95511-8\n下载平安证券APP请扫描以下二维码：",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "在线开股票户",
      "keywords": "开户",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "保单开户怎么办理？（寿险保单开证券户）",
    "answer": "（如果您是已在中国平安人寿保险公司投保的有效客户，您可以使用本快捷流程，免视频验证自助开户，如在开户中遇到问题，请拨打客服热线95511-8）\n开户流程\n1.点击\"首页\"—\"开户\"\n2.点击\"保单开户\"进入开户页面\n3.如果您符合快捷开户要求，请点击\"我知道了\"进入页面。\n（本保单开户快捷流程只适用于已在中国平安人寿保险公司投保的有效客户）\n4.输入您投保时的身份信息，点击\"我同意\"—\"下一步\"。\n系统将对客户开户条件进行判断，如不符合保单开户，您需走常规开户流程。\n5.核对并完善您的身份信息，点击\"已确认全部信息\"\n6.再次核对您的身份信息是否正确，若有错误请点击\"修改\"，若没有错误请点击\"确认无误\"。\n7.选择您需要的开户类型，点击\"把其他券商的股票账户加挂到平安证券APP内\"。\n8.勾选需要加挂的账户并补全账户信息，请确保已在上家证券公司取消指定交易，否则将无法成功加挂。\n9.加挂完毕后，点击\"下一步\"—\"确认开通\"\n10.设置交易密码和资金密码\n11.绑定第三方存管账户\n12.进入测评和问卷页面，根据风险测评问题如实勾选答案\n13.选择您想要开通的账户等级，普通账户佣金万分之2.5；专享账户佣金万分之5.0。\n14.填写问卷回访\n15.开户受理完成，等待审核结果。点击\"首页\"—\"开户\"—\"开户进度查询\"，即可快速查询开户进度。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "保单开户",
      "keywords": "保单开户",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何查询席位号？",
    "answer": "1、登录平安证券APP按路径进入完善资料页面即可查看所属席位号\n路径：我的-业务办理-完善用户资料\n\n2、登录平安证券官网（https://stock.pingan.com/）按流程登录查看所属席位号\n路径：首页-登录-个人中心-查看所属营业部-点击查看营业部详情",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "席位号",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何查看完整资金账号？",
    "answer": "登录平安证券APP按路径进入完善资料页面验证开户手机号码后即可查看完整的资金账号\n路径：我的-业务办理-完善用户资料-查看完整资金账号-验证手机号码后即可查看",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "查看完整资金账号",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "平安证券电话服务流程图（客服电话）",
    "answer": "",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "客服",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "资金转入提示要激活资金账户怎么办？",
    "answer": "您好，三方银行绑定平安银行从2018年12月21日期无需转账激活、广发银行从2016年7月4日起绑定后无需激活、工商银行从2016年5月29日起已经不需要从银行发起转账激活，如在5月29日之前绑定工行，仍需要通过银行端发起第一笔转账，招商银行和浦发银行（柜台、网银、手机、电话（确认或转账））仍需要正常通过银行端（如银行网银、电话发银行等渠道）发起首笔转账激活。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "资金转入、激活、激活帐户",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "平安证券营业部地址",
    "answer": "平安证券营业部地址点此前往查询>",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "营业部",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "加挂创业板提示没有开通怎么办？",
    "answer": "网上申请创业板需在交易日早上9点至下午4点之间，不在这个时间段内系统无法识别客户签署状态，故提示未开过创业板。请在规定时间办理该项业务。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "开通创业板、加挂",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "一码通合并帮助文档",
    "answer": "1、 为什么要进行一码通合并？\n根据中国证券登记结算有限公司《关于规范同一投资者多个一码通账户有关事项的通知》要求，一个投资者仅能保留一码通账户，需要在2020年2月7日前完成，否则将根据监管规定采取限制交易、限制资金转出等措施。\n2、 如何合并一码通？\n我司将引导您做一码通合并的工作，合并后不会影响您的正常交易。请您点击下一步按钮进行合并，如果选择保留我司身份证，而其他公司注销，则可以在网上自助处理，处理完成后会发送短信告知，即可生效。如有疑问，请与营业部联系或拨打客服热线95511-8咨询。\n3、 什么是一码通？\n一码通是指在中国证券登记结算有限公司在2014年10月完成证券账户整合工作后，为投资者配发的总账户。一码通账户用于汇总记载投资者各个证券子账户下证券持有及变动情况，证券子账户用于记载投资者参与特定交易场所或用于投资者特定证券品种的证券持有及变动的具体情况，证券子账户包括A股账户、B股账户、衍生品合约账户、封闭式基金账户以及中国结算根据业务需要设立的其他证券账户。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "一码通",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "正确填入身份证有效期后系统报错怎么办?",
    "answer": "苹果手机用户在开户过程中，填入正确的身份证有效期后，系统如果报错提示\"证件有效期开始的月和日必须与结束的月和日保持一致\"，请您尝试将有效期的年份向前拨若干年（如: 1年、10年等），或更换使用非苹果系列的智能手机。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "开户、身份证、身份证有效期",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "开户提示您的申请已经处理完成怎么办？",
    "answer": "一个手机号只能为一个客户完成开户申请流程，可等待平安证券的短信通知，如果仍需开户，请使用其他手机号码进行注册。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "开户、手机号",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "网上开户可以享受营业部的服务吗？",
    "answer": "网上开户默认只提供基础交易服务，如需要其他增值服务，如投顾服务、产品资讯等，可前往平安证券APP-决策、科学投顾、发现牛股查看办理，也可前往柜面办理。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "营业部",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "哪些业务一定要去营业部办理？",
    "answer": "您好，目前平安证券还有部分业务仍需要线下办理，如融资融券业务、IB业务、转户、销户等，均需要临柜办理。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "业务办理",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何调整佣金?",
    "answer": "您好，我们的佣金是按照您开户时与您约定的比例进行收取的，如果希望调整佣金，请联系您开户的营业部或客户经理进行咨询。如需查询开户营业部联系方式及地址,请拨打客服电话进行查询。\n请注意——所有的佣金调整都必须在交易时间进行。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "佣金",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "开户后没收到资金账号和股东代码卡怎么办？",
    "answer": "请您登录网址http://stock.pingan.com-点击屏幕上方“立即登陆”-选择身份证登陆，输入身份证号和密码进行登陆，如登陆成功，进入后可在屏幕左侧看到您的资金账号信息。\n如提示无法登陆，请您按照以下顺序进行排查：\n1、开户时六位数密码不得以0开头，同一数字不能重复三次，不得与身份证号码一致。\n2、银行三方绑定时，需使用未绑定贷款的借记卡且没有绑定过别家券商。若三方绑定无问题，请检查银行密码是否正确。\n3、是否很久前开通过某证券公司的股票户长期没用，从而使账户休眠。\n4、是否在某证券公司用15位老身份证号开过股票户。\n若为第1、2种情况请重新进入开户/转户APP，输入原手机号操作开户，系统会自动跳转到密码设置或者银行三方设置界面，继续按提示操作即可。\n若为第3、4种情况，需持身份证原件到平安证券柜台办理。\n如以上原因都不存在，请耐心等待或致电客服热线95511反馈。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "资金账号、股东代码卡",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "在线开户中途退出后应该如何操作？",
    "answer": "使用电脑或APP开户时，对于已经完成的步骤，系统会自动记录申请人已经提交的完整信息；遇到被打断时，只需重新使用手机号码登陆，即可直接切入至待完成的环节，至开户步骤确认完成。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "中断、开户",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "B股账户是否可以在线办理？",
    "answer": "您好，目前暂时不支持B股自助开户，建议前往营业部现场开户。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "B股帐户、在线办理",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "通过网上开户怎么查询是否开立成功？",
    "answer": "您可通过平安证券官网www.stock.pingan.com，以身份证方式登录，通过“账户管理”——“账户类型”中查看已开通的账户类型。如无法登录，则账户未完成开通，请您留意短信提醒，或进入开户/转户流程中继续完成开户。\n温馨提示:如您在其他券商开通的股东卡已休眠，或者以前使用15位身份证开户尚未办理身份证号码升位，会导致您无法开立新的资金账户，请您到就近平安证券营业部现场办理开户事宜。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "查询、帐户",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "新开户多久才能开始交易？",
    "answer": "上海证券交易所和深圳证券交易所规定：\n1.上海A股证券账户,在启用前必须办理指定交易，在开户后的第二个工作日（T+1日），投资人可申请指定交易，指定交易成功后即可买卖证券。\n2.新开立的沪B股证券帐户开户后第二个交易日才可进行指定交易，指定交易的下个交易日生效。例如：沪B是T日开户，T+1进行指定交易，T+2生效。\n3.深A股证券帐户和深B股证券帐户于T日开户，T+1生效可买入股票。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "账户开通时间",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "安证券电话服务流程图",
    "answer": "",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "电话服务流程图",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "现役军人如何开立A股帐户？",
    "answer": "军人无法通过网上开户。建议帐户本人带身份证，银行卡到营业部现场办理。由于军人身份证无法通过公安校验，需要提供有身份证号码的驾照及社保卡辅助方能办理开户。注意：军队的驾照也不可以，必须是有身份证号码的驾照。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "现役军人、开户",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "新开股东代码卡的创业板可以网上开通吗？",
    "answer": "首次交易日期是记录在一码通下的，新开户是可以延续查看交易经验值，如果满两年，则按T+2。新股东帐户开通创业板资格，仍按现有规则，首次开通仍需临柜。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "创业板、新开股东代码卡、新开、网上开通",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "在线开户时输入手机号为什么收不到验证码？",
    "answer": "请先检查您的手机信号是否通畅，手机号码是否输入正确，手机是否设置了拦截，以致短信被屏蔽，如是，请解除拦截。如无上述问题多次尝试仍未收到验证码，应为开户人太多导致网络拥堵，一般情况下我们建议您可以选择下午四点后或周末时办理。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "收不到验证码、验证码",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "在线开户视频时为什么总是无法连接？",
    "answer": "首先，请先检查您的设备网络连接是否通畅；如果网络连接通畅但仍多次连接无法视频验证，表明该时段有大量客户在同时进行视频验证进而导致系统拥堵，所以您可以换个时间段再尝试，一般我们比较建议您选择下午四点后或周末进行操作。\n如在开户中遇到问题，请拨打客服电话：4000-188-288",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "开户视频、无法连接",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何查询帐户的开户营业部?",
    "answer": "拨打平安证券客服电话95511转8转1,提供身份证号或帐号后,由客服坐席发起身份验证,待验证交易密码通过后,即可查询到帐户的开户营业部.",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "开户、开户营业部",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "客户回访的流程是什么？",
    "answer": "您在APP开户结束后，将会收到确认短信或电话。\n请在收到每条短信24小时内，回复Y，将成功为您开户，否则您将开户失败，您最多将收到3次短信；或者在接到95511的电话后，根据电话提示音按键，正确回答4个问题后，将成功为您开户。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "常见问题",
      "keywords": "回访、开户",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "休眠账户如何激活？(休眠户激活）",
    "answer": "若您的账户已经休眠，可通过以下两种方式激活：\n1.账户本人在交易日早9:00-16:00，携带本人有效身份证件、证券账户卡、资金账户卡等材料。至我司就近营业部柜台办理休眠账户激活手续，帐户激活后第二天即可正常使用。\n2.平安证券APP内自助激活，具体流程如下\n第1步：在首页右下角点击\"我的\"—\"业务办理\"\n第2步：请进入业务办理界面，点击【中登休眠户激活】\n第3步：进入界面后，如您不满足激活条件，您会收到相关无法办理的提示。\n第4步：如果您符合激活条件，您将进入\"休眠股东卡列表\"，选择您要操作的帐户，点击\"激活\"。\n第5步：页面将提示您上传身份证正反面照片，点击\"下一步\"后，系统将确认您的资料\n第6步：身份验证通过后，您将收到提示\"激活申请提交成功\"。审批结果会第一时间以短信形式通知到您。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "休眠户激活",
      "keywords": "中登休眠户激活",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "如何解除账户限制？（请完善您的个人账户信息）",
    "answer": "点此完善您的个人信息>>",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "休眠户激活",
      "keywords": "账户限制",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "15位身份证的证券账户如何激活？",
    "answer": "如果您的证券账户是15位身份证号码，需携带本人身份证去就近营业部办理升位。\n各地营业部地址请点击—营业部列表",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "休眠户激活",
      "keywords": "开户、身份证、15位身份证、激活",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "可以不注销/激活休眠账户直接新开账户吗？",
    "answer": "根据中登一码通的规定，休眠帐户需先注销或激活后，才能再新开股东帐户。沪市证券账户有指定交易的，由指定交易的证券公司办理休眠账户激活手续；深市证券账户及尚未办理指定交易的，可携带本人身份证至我司就近营业部办理休眠账户激活手续。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "休眠户激活",
      "keywords": "撤销指定",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "账户什么情况下会休眠？",
    "answer": "休眠账户需满足以下三个标准：\n1.连续3年一直没有买卖过股票；\n2.证券账户里余额为零；\n3.资金账户余额不超过100元人民币。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "休眠户激活",
      "keywords": "休眠",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "同一市场的三个账户包括已注销的账户么？",
    "answer": "您好，不包括。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "一人多户",
      "keywords": "注销、一人多户",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "同时申请沪A和深A账户，我需要在申请时说明么？",
    "answer": "您好，不需要，您只需要在开户过程中，勾选您想要申请开通的账户类型即可。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "一人多户",
      "keywords": "沪A、深A、开户、一人多户",
      "source": "中国平安"
    }
  },
  {
    "question": "我可以在平安证券开多少个账户？",
    "answer": "您好，根据中国登记结算公司2016年10月15号正式实施的新的相关规定，您只能在平安证券开设一个A股账户、封闭式基金账户；\n同时根据相关规定，您总共可以在同一市场开设3个A股账户、封闭式基金账户，只能申请开立1个信用账户、B股账户。如您超过账户数量，请在其他券商注销相关账户后，再来平安证券开户。",
    "other": {
      "classification": "股票开户",
      "categoryName": "一人多户",
      "keywords": "开户、一人多户",
      "source": "中国平安"
    }
  }
]